[
    {
        "schoolName": "无锡师范高等专科学校",
        "title": "无锡师范高等专科学校-请问贵校是公办大专吗？学费和住宿费是多少？",
        "question": "请问贵校是公办大专吗？学费和住宿费是多少？",
        "answer": "我校是经江苏省人民政府批准设立并报教育部备案，由无锡市人民政府举办的全日制公办专科院校。学前教育、音乐教育、美术教育、商务英语的学费都是4700元/年，数字媒体艺术是艺术类专业学费为6800元/年，住宿费为1000元/年。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡师范高等专科学校",
        "title": "无锡师范高等专科学校-报考",
        "question": "请问江苏考生理科410分，能报考贵校吗？",
        "answer": "可以报考我校学前教育专业、美术教育、商务英语专业。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡师范高等专科学校",
        "title": "无锡师范高等专科学校-咨询学校招生地区",
        "question": "请问贵校招哪些地区的学生，吃住条件如何",
        "answer": "2024年我校主要面向江苏省全省招生，也包括无锡地区。我校位于无锡市惠山区。无锡市是长三角中心城市，2023年无锡人均GDP位于大中城市首位，人才、工业、高科技、新兴产业等多个领域发展均处于我国前列。学校内设有两个学生食堂，餐饮品类丰富，可供4000人同时就餐。学校周边有青春假日广场，...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "无锡师范高等专科学校",
        "title": "无锡师范高等专科学校-学前教育专业咨询",
        "question": "请问学前教育专业要学什么课程，师资怎样，可以考哪些证书？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "无锡师范高等专科学校",
        "title": "无锡师范高等专科学校-请问学校有哪些专业？",
        "question": "请问学校有哪些专业？",
        "answer": "我校在2024年招收学前教育、音乐教育、美术教育、数字媒体艺术设计、商务英语共五个专业740名高考学生。其中学前教育、美术教育含3+2分段培养项目。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城幼儿师范高等专科学校",
        "title": "盐城幼儿师范高等专科学校-体育类专业代码",
        "question": "填志愿时的体育类专业代码",
        "answer": "我校在四川省招生代码是3927，具体各专业代码请查询当地招生考试机构发布的计划专刊。欢迎报考盐城幼儿师范高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "苏州幼儿师范高等专科学校-苏州幼儿师范高等专科学校",
        "question": "您好！请问江苏理科460分可以报考贵校的分段培养项目吗？",
        "answer": "可以尝试报考"
    },
    {
        "schoolName": "苏州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "苏州幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "请问贵校专业组2有哪些",
        "answer": "学前教育（师范）、早期教育（师范）、音乐教育（师范）、特殊教育（师范）、婴幼儿托育与服务管理，具体详细信息欢迎登录我校官网-招生就业查询"
    },
    {
        "schoolName": "苏州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "苏州幼儿师范高等专科学校-贵校有3+2吗？",
        "question": "文科475有希望吗",
        "answer": "今年我校只有音乐教育（师范）专业的3+2培养项目，文科475分可以尝试冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "西交利物浦大学",
        "title": "西交利物浦大学-河南",
        "question": "河南563分，五万七千名左右报考电气类希望大吗？",
        "answer": "您好，我校去年河南理科最低分549分，平均分563，您可根据去年一分一段表参考位次。有关今年情况，欢迎您联系我校河南招生负责老师：龚老师 18662176811   周老师 18362697122。我校报考时只需选择大类，具体细分专业在大一下学期选择。学生可在48个专业里自由选择（可跨大类），需满足专业选择要求，请参考入学后《专业选...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西交利物浦大学",
        "title": "西交利物浦大学-安徽省今年多少名可以上香港科技大学",
        "question": "568分 47668名提前批可以上香港科技大吗",
        "answer": "您好，我校为西交利物浦大学。去年安徽省物理类最低分541分，平均分553，您可根据去年一分一段表参考位次。有关今年情况，欢迎您联系我校安徽招生负责老师：江老师 17708326138。"
    },
    {
        "schoolName": "西交利物浦大学",
        "title": "西交利物浦大学-录取",
        "question": "河南理科561，有希望上你们学校吗？有英语最低分要求吗？",
        "answer": "您好，我校去年河南理科最低分549分，平均分563，您可根据去年一分一段表参考位次。有关今年情况，欢迎您联系我校河南招生负责老师：龚老师 18662176811   周老师 18362697122"
    },
    {
        "schoolName": "西交利物浦大学",
        "title": "西交利物浦大学-报考咨询",
        "question": "2024江西物生地考生： 563分、29858排位、英语132分；请问有希望报考贵校吗？",
        "answer": "您好，我校去年江西省理科最低分549分，平均分560，您可根据去年一分一段表参考位次。有关今年情况，欢迎您联系我校江西招生负责老师：侯老师 15501592140"
    },
    {
        "schoolName": "西交利物浦大学",
        "title": "西交利物浦大学-报考咨询",
        "question": "我是安徽阜阳市太和一中考生，考了569分，能上咱们学校吗？咱们是全英文教学是吗，听不懂怎么办？平常交流也用英语吗",
        "answer": "您好，我校去年安徽省物理类最低分541分，平均分553，您可根据去年一分一段表参考位次。有关今年情况，欢迎您联系我校安徽招生负责老师：江老师 17708326138。我校大一上大部分课程仍使用中文教学，同时会根据学生入学英语水平测试结果有针对性分配英语学术课程，以帮助学生适应全英教学"
    },
    {
        "schoolName": "西交利物浦大学",
        "title": "西交利物浦大学-报考",
        "question": "请问老师，西浦今年在广东有招收本硕连读专业吗？另外广东物生地考生排名20114，统招被录取的机会大吗？",
        "answer": "您好，我校研究生实行申请制，本校学生可自由申请，高招时无本硕连读专业。我校去年广东物理类最低分600分，您可根据去年一分一段表参考位次。有关今年情况，欢迎您联系我校广东招生负责老师：刘老师 19517209448   沈老师13390885643。我校实行大类招生，具体的48个细分专业在大一下学期才进行选择。建议考生填志愿时“应...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西交利物浦大学",
        "title": "西交利物浦大学-2024广东 物生地 603 20114 纯高考分能录取吗？",
        "question": "2024广东 物生地 603分 排位20114 纯高考分能录取吗？如何填报防止退档？",
        "answer": "您好，我校去年广东物理类最低分600分，您可根据去年一分一段表参考位次。有关今年情况，欢迎您联系我校广东招生负责老师：刘老师 19517209448   沈老师13390885643。我校实行大类招生，具体的48个细分专业在大一下学期才进行选择。建议考生填志愿时“应填尽填”，将所有可选大类都填报。"
    },
    {
        "schoolName": "西交利物浦大学",
        "title": "西交利物浦大学-录取",
        "question": "浙江考生，选科政史地，613分，位次第40034名，可以报考贵校的哪些专业呢?",
        "answer": "您好，我校去年浙江最低分599分，您可根据去年一分一段表参考位次。有关今年情况，欢迎您联系我校浙江招生负责老师：袁老师 17300592622   韩老师 15162460614。我校实行大类招生，具体的48个细分专业在大一下学期才进行选择。建议考生填志愿时“应填尽填”。"
    },
    {
        "schoolName": "西交利物浦大学",
        "title": "西交利物浦大学-老师好，北京考生物化组578分，能录取吗？",
        "question": "老师好，北京考生物化组578分，排名15033，有可能录取吗？",
        "answer": "您好，我校去年在北京最低分597分，平均分602~610，您可参考去年一分一段表。今年情况欢迎您咨询我校北京招生负责人老师：朱老师 19951180526。"
    },
    {
        "schoolName": "西交利物浦大学",
        "title": "西交利物浦大学-高招咨询",
        "question": "老师好，北京578分，物化选组报名，有希望录取吗？",
        "answer": "您好，我校去年在北京最低分597分，平均分602~610，您可参考去年一分一段表。今年情况欢迎您咨询我校北京招生负责人老师：朱老师 19951180526。"
    },
    {
        "schoolName": "西交利物浦大学",
        "title": "西交利物浦大学-河北物生地考生561分能进咱们学校吗",
        "question": "请问河北物生地考生561分能报咱们学校吗？如果能报，可以报什么专业？后面可以转理工类专业吗？谢谢",
        "answer": "您好，我校去年河北物理类最低分552，您可参考去年一分一段表。有关今年情况，欢迎您联系我校河北负责人老师：杨老师 18651875637   赵老师 15895576351。我校报考时只需选择大类，具体细分专业在大一下学期选择。学生可在48个专业里自由选择（可跨大类），需满足专业选择要求，请参考入学后《专业选择指南》）"
    },
    {
        "schoolName": "西交利物浦大学",
        "title": "西交利物浦大学-专业问题",
        "question": "咱校报考时的专业不作为最终的专业选择，那大一的第一学期都学什么课程？不会涉及所学专业的专业课吗？比如我是被咱校生物科学录取，是不是在大一上学期时不用学这个专业的课？谢谢",
        "answer": "您好，由于我校大一下才选择具体细分专业，大一上以通识类课程为主。主要有学术英语课程、中文通识课程、微积分线性代数等数学课程等，会开设专业大类的概论课程，但不涉及细分专业的课程"
    },
    {
        "schoolName": "西交利物浦大学",
        "title": "西交利物浦大学-湖北录取",
        "question": "武汉考生，历史类，535分，12000名左右，录取希望大吗",
        "answer": "您好，我校去年湖北历史类最低分552分，平均分561，您可根据去年一分一段表参考位次。有关今年情况，欢迎您联系我校湖北招生负责老师：李老师 18762892108   陈老师 15862431315"
    },
    {
        "schoolName": "西交利物浦大学",
        "title": "西交利物浦大学-录取",
        "question": "浙江602英语122，有被录取的希望吗",
        "answer": "您好，我校去年浙江省最低分599分，平均分各大类601~607，您可根据去年一分一段表参考位次。我校实行大类招生，具体专业大一下才进行选择，建议您填志愿时应填尽填。有关今年情况，欢迎您联系我校浙江招生负责老师：杨老师 15851496623"
    },
    {
        "schoolName": "西交利物浦大学",
        "title": "西交利物浦大学-安徽文科录取指标",
        "question": "老师您好，本人系2024年安徽文科应届高考生，总分550排名12000名左右，与往届贵校录取实况作参考，本人今年是否有录取可能？",
        "answer": "您好，我校去年安徽省文科最低分528分，平均分542，您可根据去年一分一段表参考位次。有关今年情况，欢迎您联系我校安徽招生负责老师：江老师 17708326138"
    },
    {
        "schoolName": "西交利物浦大学",
        "title": "西交利物浦大学-沈阳考生",
        "question": "辽宁史地政考生排名14101能上吗。482分",
        "answer": "您好，我校去年辽宁省历史类最低分543分，平均分552~565，您可根据去年一分一段表参考位次。有关今年情况，欢迎您联系我校辽宁招生负责老师：臧老师 15995708700"
    },
    {
        "schoolName": "西交利物浦大学",
        "title": "西交利物浦大学-安徽考生能报考贵校吗",
        "question": "安徽考生570能报考贵校吗",
        "answer": "您好，我校去年安徽省物理类最低分541分，平均分553，您可根据去年一分一段表参考位次。有关今年情况，欢迎您联系我校安徽招生负责老师：江老师 17708326138"
    },
    {
        "schoolName": "西交利物浦大学",
        "title": "西交利物浦大学-咨询",
        "question": "请问物化生江苏考生，11万名，还有望被贵校录取吗？可以填报哪些专业呢？",
        "answer": "您好，我校去年在江苏物理类最低分553分，平均分570~582，您可参考去年一分一段表。今年情况欢迎您咨询我校苏州招生负责人老师：师老师 13913586324。我校报考时只需选择大类，具体细分专业在大一下学期选择。学生可在48个专业里自由选择（可跨大类），需满足专业选择要求，请参考入学后《专业选择指南》）"
    },
    {
        "schoolName": "西交利物浦大学",
        "title": "西交利物浦大学-录取",
        "question": "山东物化组合562分，在省排名58063，今年报能否被该校录取",
        "answer": "您好，我校去年在山东物理类最低分573分，平均分574~587，您可参考去年一分一段表。今年情况欢迎您咨询我校山东招生负责人老师：周老师 17751434872   吴老师 18662292687"
    },
    {
        "schoolName": "西交利物浦大学",
        "title": "西交利物浦大学-北京考生610分，9022位，英语专业有希望吗",
        "question": "北京考生610分，9022位，报考英语专业有希望吗",
        "answer": "您好，我校去年在北京最低分597分，平均分602~610，您可参考去年一分一段表。今年情况欢迎您咨询我校北京招生负责人老师：朱老师 19951180526。我校报考时只需选择大类，具体细分专业在大一下学期选择。学生可在48个专业里自由选择（可跨大类），需满足专业选择要求，请参考入学后《专业选择指南》）"
    },
    {
        "schoolName": "西交利物浦大学",
        "title": "西交利物浦大学-湖南录取",
        "question": "湖南录取的历年数据",
        "answer": "您好，我校去年在湖南物理类最低分567分，平均分570，您可参考去年一分一段表。今年情况欢迎您咨询我校湖南招生负责人老师：刘老师 13914065900   李老师 13402596169"
    },
    {
        "schoolName": "西交利物浦大学",
        "title": "西交利物浦大学-会滑档或退档么？",
        "question": "会滑档或退档么？",
        "answer": "您好，我校在录取时，按照分数优先、遵循志愿的原则择优录取，考生填报时选择服从调剂，原则上进档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "西交利物浦大学",
        "title": "西交利物浦大学-广西咨询",
        "question": "老师您好广西历史考生439分位次三万五可以报考贵校的英语专业吗",
        "answer": "您好，我校去年在广西历史类最低分535分，平均分550，您可参考去年一分一段表。今年情况欢迎您咨询我校广西招生负责人老师：李老师 18013516079   黄老师 15366216655"
    },
    {
        "schoolName": "西交利物浦大学",
        "title": "西交利物浦大学-有没有希望",
        "question": "江苏物化生554分，位次75080，想填报贵校的电子信息类，是否有希望",
        "answer": "您好，我校去年在江苏省物理类最低分553分，平均分570，您可参考去年一分一段表。今年情况欢迎您咨询我校江苏招生负责人老师：https://www.xjtlu.edu.cn/zh/admissions/domestic/ug/2023luqushuju "
    },
    {
        "schoolName": "西交利物浦大学",
        "title": "西交利物浦大学-安徽",
        "question": "安徽考生排名73172，英语125可以冲刺贵校吗",
        "answer": "您好，我校去年在安徽物理类最低分541分，平均分553，您可参考去年一分一段表。今年情况欢迎您咨询我校安徽招生负责人老师：李老师 18909666311   周老师 15962355085"
    },
    {
        "schoolName": "西交利物浦大学",
        "title": "西交利物浦大学-陕西文科521\\6840能上贵校吗",
        "question": "转专业可以转电子吗",
        "answer": "您好，我校去年在陕西类文科最低分504分，平均分526，您可参考去年一分一段表。今年情况欢迎您咨询我校广西招生负责人老师：章老师 13739179612\n陈老师 18792681158。我校报考时只需选择大类，具体细分专业在大一下学期选择。学生可在48个专业里自由选择（可跨大类），需满足专业选择要求，请参考入学后《专业选择指南》...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西交利物浦大学",
        "title": "西交利物浦大学-广西咨询",
        "question": "老师，广西省571分，省排名16237，能报考贵校的金融专业吗？贵校毕业所颁发的利物浦大学学位证国家认可度高吗？2➕2需要什么样的条件",
        "answer": "您好，我校去年在广西物理类最低分486分，平均分504，您可参考去年一分一段表。今年情况欢迎您咨询我校广西招生负责人老师：刘老师 13160828627   王老师 15731077280。我校报考时只需选择大类，具体细分专业在大一下学期选择。我校颁发证书均可获得教育部认证。开设2+2方向专业的学生大二课程无挂科补考情况、可顺利升学至大三，即可自由选择2+2"
    },
    {
        "schoolName": "西交利物浦大学",
        "title": "西交利物浦大学-能否录取",
        "question": "请问今年湖北591分可以被录取吗",
        "answer": "您好，我校去年在湖北物理类最低分581分，平均分582~593，您可参考去年一分一段表。今年情况欢迎您咨询我校湖北招生负责人老师：李老师 18762892108   陈老师 15862431315"
    },
    {
        "schoolName": "西交利物浦大学",
        "title": "西交利物浦大学-湖北招生負責人及聯繫電話",
        "question": "請分享湖北招生負責人及聯繫電話",
        "answer": "我校湖北招生负责人老师：李老师 18762892108   陈老师 15862431315 赵老师 15950079887"
    },
    {
        "schoolName": "西交利物浦大学",
        "title": "西交利物浦大学-2024 湖北招生排名",
        "question": "請提示一下2024 湖北招生排名和分數線",
        "answer": "您好,您可参考今年湖北省一分一段表。关于报考情况欢迎您咨询我校湖北招生负责人老师：李老师 18762892108   陈老师 15862431315"
    },
    {
        "schoolName": "西交利物浦大学",
        "title": "西交利物浦大学-录取",
        "question": "湖北物理化学地理，外语英语，594分省次20004可报考吗",
        "answer": "您好，我校去年在湖北物理类最低分581分，平均分582~593，您可参考去年一分一段表。今年情况欢迎您咨询我校湖北招生负责人老师：李老师 18762892108   陈老师 15862431315"
    },
    {
        "schoolName": "西交利物浦大学",
        "title": "西交利物浦大学-能否报考",
        "question": "今年成绩540，物理化学历史",
        "answer": "您好，我校去年在山东最低分573分，平均分574~587，您可参考去年一分一段表。今年情况欢迎您咨询我校山东招生负责人老师：刘老师 15601751658   秦老师 18915581827"
    },
    {
        "schoolName": "西交利物浦大学",
        "title": "西交利物浦大学-河南文科",
        "question": "河南文科录取线多少",
        "answer": "您好，我校去年在河南文科最低分561分，平均分573，您可参考去年一分一段表。今年情况欢迎您咨询我校河南招生负责人老师：周老师 18362697122"
    },
    {
        "schoolName": "西交利物浦大学",
        "title": "西交利物浦大学-能否被录取",
        "question": "天津593排名13469",
        "answer": "您好，我校去年在北京最低分594分，平均分596~612，您可参考去年一分一段表。今年情况欢迎您咨询我校天津招生负责人老师：顾老师 15950028551"
    },
    {
        "schoolName": "西交利物浦大学",
        "title": "西交利物浦大学-录取",
        "question": "北京考生，选科史地政，596分，排11548名，可以录取吗？",
        "answer": "您好，我校去年在北京最低分597分，平均分602~610，您可参考去年一分一段表。今年情况欢迎您咨询我校北京招生负责人老师：吴老师 18325346692"
    },
    {
        "schoolName": "西交利物浦大学",
        "title": "西交利物浦大学-陕西文科",
        "question": "陕西文科450能上吗",
        "answer": "您好，我校去年在陕西文科最低分504分，平均分526，您可参考去年一分一段表。今年情况欢迎您咨询我校陕西招生负责人老师：郭老师18582489952"
    },
    {
        "schoolName": "西交利物浦大学",
        "title": "西交利物浦大学-往年录取",
        "question": "麻烦问一下，往年的录取分数和排名链接能否发一下",
        "answer": "您好，我校去年安徽省物理类最低分541分，平均分553，您可根据去年一分一段表参考位次。有关今年情况，欢迎您联系我校安徽招生负责老师：江老师 17708326138"
    },
    {
        "schoolName": "西交利物浦大学",
        "title": "西交利物浦大学-录取",
        "question": "海南全文584 排位14906被录取的希望大吗",
        "answer": "您好，我校去年海南最低分590分，平均分595~618，您可根据去年一分一段表参考位次。有关今年情况，欢迎您联系我校海南招生负责老师：王老师 13073384400"
    },
    {
        "schoolName": "西交利物浦大学",
        "title": "西交利物浦大学-能否被录取",
        "question": "山东500分",
        "answer": "您好，我校去年山东最低分573分，平均分574~587，您可根据去年一分一段表参考位次。有关今年情况，欢迎您联系我校山东招生负责老师：周老师 17751434872   吴老师 18662292687"
    },
    {
        "schoolName": "西交利物浦大学",
        "title": "西交利物浦大学-录取",
        "question": "广西物理方向479分可能被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，我校去年广西理科最低分486分，平均分504，您可根据去年一分一段表参考位次。有关今年情况，欢迎您联系我校广西招生负责老师：李老师 18013516079   黄老师 15366216655"
    },
    {
        "schoolName": "西交利物浦大学",
        "title": "西交利物浦大学-安徽省物理类574分能报该校吗",
        "question": "安徽省物理组合574分能报该校理工类专业吗",
        "answer": "您好，我校去年安徽省物理类最低分541分，平均分553，您可根据去年一分一段表参考位次。有关今年情况，欢迎您联系我校安徽招生负责老师：江老师 17708326138"
    },
    {
        "schoolName": "西交利物浦大学",
        "title": "西交利物浦大学-是否能够被录取",
        "question": "你好，浙江物化生601排名52144 。想咨询一下能不能被录取，建议填什么专业，可否提供浙江招生老师号码，谢谢",
        "answer": "您好，我校去年浙江省最低分599分，平均分各大类601~607，您可根据去年一分一段表参考位次。我校实行大类招生，具体专业大一下才进行选择，建议您填志愿时应填尽填。有关今年情况，欢迎您联系我校浙江招生负责老师：杨老师 15851496623"
    },
    {
        "schoolName": "西交利物浦大学",
        "title": "西交利物浦大学-能否录取",
        "question": "浙江物化生601排名52144",
        "answer": "您好，我校去年浙江省最低分599分，平均分各大类601~607，您可根据去年一分一段表参考位次。有关今年情况，欢迎您联系我校浙江招生负责老师：杨老师 15851496623"
    },
    {
        "schoolName": "西交利物浦大学",
        "title": "西交利物浦大学-2024高考录取查询",
        "question": "今年江西省的历史类学生554全省排名9426有机会上贵校吗",
        "answer": "您好，我校去年江西省历史类最低分554分，平均分566，您可根据去年一分一段表参考位次。有关今年情况，欢迎您联系我校江西招生负责老师：赵老师 13915526809"
    },
    {
        "schoolName": "西交利物浦大学",
        "title": "西交利物浦大学-安徽考生565分，英语129分，是否有录取机会？",
        "question": "安徽考生565分，英语129分，是否有录取机会？",
        "answer": "您好，我校对英语没有单科成绩要求。我校去年安徽省物理类最低分541分，平均分553，您可根据去年一分一段表参考位次。有关今年情况，欢迎您联系我校安徽招生负责老师：白老师 18168973561"
    },
    {
        "schoolName": "西交利物浦大学",
        "title": "西交利物浦大学-2024年高考录取咨询",
        "question": "江苏考生物化地 576分，想选药学，录取概率多少。药学是4十0，还是可以选2十2",
        "answer": "您好，我校去年江苏物理类最低分553分，平均分各大类570~582，可根据去年一分一段表参考位次。高考时只需填报大类，具体专业在大一下学期选择。药学专业开设4+0和2+2，学生可在大二下自由选择。欢迎联系我校南京招生老师：王老师 13507453551"
    },
    {
        "schoolName": "西交利物浦大学",
        "title": "西交利物浦大学-甘肃省历史组538排名4000能否上",
        "question": "甘肃省历史组538排名4000能否上",
        "answer": "您好，我校去年甘肃省文史类最低分496分，平均分510，您可根据去年一分一段表参考位次。有关今年情况，欢迎您联系我校甘肃招生负责老师：刘老师 13524292097；胡老师 15506249070"
    },
    {
        "schoolName": "西交利物浦大学",
        "title": "西交利物浦大学-河北高考历史组567分能否上西交利物浦",
        "question": "河北高考史地政系列567分能否上西交利物浦",
        "answer": "您好，我校去年河北物理类最低分552分，平均分各大类554~570，您可根据去年一分一段表参考位次。有关今年情况，欢迎您联系我校河北招生负责老师：吉老师 15031595871；陈老师 17191181565；高老师 17315268797"
    },
    {
        "schoolName": "西交利物浦大学",
        "title": "西交利物浦大学-今年在广西有招生名额吗",
        "question": "我是物理方向的",
        "answer": "您好，我校今年在广西物理类招生计划89人。关于广西省报考的详细问题，欢迎您联系我校在广西省招生负责老师：李老师 18013516079   黄老师 15366216655"
    },
    {
        "schoolName": "西交利物浦大学",
        "title": "西交利物浦大学-问能否录取上",
        "question": "甘肃省文科538，排名4000",
        "answer": "您好，我校去年甘肃省文史类最低分496分，平均分510，您可根据去年一分一段表参考位次。有关今年情况，欢迎您联系我校甘肃招生负责老师：刘老师 13524292097；胡老师 15506249070"
    },
    {
        "schoolName": "西交利物浦大学",
        "title": "西交利物浦大学-想问是否被录取",
        "question": "您好，福建文科 女生 556分 位次4597 能被贵校录取吗",
        "answer": "您好，我校去年福建文史类最低分544分，平均分557，您可根据去年一分一段表参考位次。有关今年情况，欢迎您联系我校福建招生负责老师：姚老师 13625275080;刘老师 18616501379"
    },
    {
        "schoolName": "西交利物浦大学",
        "title": "西交利物浦大学-录取情况?",
        "question": "宁夏银川437能录取吗?",
        "answer": "您好，我校去年宁夏理工最低分408分，平均分435，您可根据去年一分一段表参考位次。有关今年情况，欢迎您联系我校宁夏招生负责老师：鲁老师 13773200172；王老师 15651118478"
    },
    {
        "schoolName": "西交利物浦大学",
        "title": "西交利物浦大学-江苏录取咨询",
        "question": "苏州考生537分，物化生，位次96023请问录取概率",
        "answer": "我校去年江苏物理类最低分553分，平均分各大类570~582，可根据去年一分一段表参考位次。欢迎联系我校苏州招生老师：闻老师13862007537"
    },
    {
        "schoolName": "西交利物浦大学",
        "title": "西交利物浦大学-湖北省物理类",
        "question": "湖北省物理类，590分想报考贵校，可以上吗？",
        "answer": "您好，我校去年湖北物理类最低分581分，平均分各大类582~5593，您可根据去年一分一段表参考位次。有关今年情况，欢迎您联系我校湖北招生负责老师：赵老师 15950079887"
    },
    {
        "schoolName": "西交利物浦大学",
        "title": "西交利物浦大学-想问是否能被录取",
        "question": "请问一下河南考生548分能就读贵校吗",
        "answer": "您好，我校去年河南理科最低分549分，平均分563，您可根据去年一分一段表参考位次。有关今年情况，欢迎您联系我校河南招生老师：刘老师 18506272767"
    },
    {
        "schoolName": "西交利物浦大学",
        "title": "西交利物浦大学-老师您好，请问四川文史类548，排位11500能报贵校？",
        "question": "老师您好，请问四川文史类548，排位11500能报贵校？",
        "answer": "您好，我校去年四川文史类最低分551分，平均分559，您可根据去年一分一段表参考位次。有关今年情况，欢迎您联系我校四川招生负责老师：孙老师 15711027122；董老师 15106205896"
    },
    {
        "schoolName": "西交利物浦大学",
        "title": "西交利物浦大学-是否可能被录取",
        "question": "24年河北考生，物系列分数553，排名52000",
        "answer": "您好，我校去年河北物理类最低分552分，平均分各大类554~570，您可根据去年一分一段表参考位次。有关今年情况，欢迎您联系我校河北招生负责老师：吉老师 15031595871；陈老师 17191181565；高老师 17315268797"
    },
    {
        "schoolName": "西交利物浦大学",
        "title": "西交利物浦大学-想问是否能被录取",
        "question": "高考569分，8712名是否可能被录取",
        "answer": "您好，"
    },
    {
        "schoolName": "西交利物浦大学",
        "title": "西交利物浦大学-重庆考生总分多少可以就读",
        "question": "请问一下重庆考生多少分可以就读该校",
        "answer": "您好，我校去年重庆物理类最低分519分，平均分各大类524~552，您可参考去年一分一段表。关于今年的情况，欢迎您联系我校重庆招生负责人老师：陆老师 13771912042；洪老师 13913160221"
    },
    {
        "schoolName": "西交利物浦大学",
        "title": "西交利物浦大学-重庆考生总分多少可以就读",
        "question": "请问一下重庆考生多少分可以就读该校",
        "answer": "您好，我校去年重庆物理类最低分519分，平均分各大类524~552，您可参考去年一分一段表。关于今年的情况，欢迎您联系我校重庆招生负责人老师：陆老师 13771912042；洪老师 13913160221"
    },
    {
        "schoolName": "西交利物浦大学",
        "title": "西交利物浦大学-北京应届高考生",
        "question": "请问，北京市排名多少报考贵校有可能被录取？",
        "answer": "您好，我校去年在北京最低分597分，平均分605，可参考去年的一分一段表。关于今年的情况，欢迎您联系我校负责北京招生的老师：吴老师 18325346692；王老师 13363950032 ；朱老师 19951180526"
    },
    {
        "schoolName": "西交利物浦大学",
        "title": "西交利物浦大学-527分可以录取您们的法学专业嘛？",
        "question": "老师您好，我是云南省的理科考生，，527的分数可以录到你们的法学专业嘛，还有临床医学，经济管理学",
        "answer": "您好，我校没有法学专业和临床医学等专业。实行大类招生，高考填报时只选择大类，细分专业（如经济学）在入校后大一下学期才进行选择。建议考生填报志愿时将所有能填报的大类都填，等到入校之后可再跨大类选专业（需满足专业选择要求，参考入学后《选专业指南》。去年我校在云南省录取分数线...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西交利物浦大学",
        "title": "西交利物浦大学-贵校是否承认云南省理科生的民族加分",
        "question": "老师你好，我是云南省的理科生，想问一下贵校是否承认加分呢",
        "answer": "您好，"
    },
    {
        "schoolName": "西交利物浦大学",
        "title": "西交利物浦大学-有关奖学金和专业",
        "question": "1.四川文科全额奖学金是多少位次能拿到？如果假设3000位次，那我如果因为一分一段实际位次是3020这种也能获得全额奖学金吗？ 2.大一下选专业是自己选择还是会进行调剂？哪些专业有招生政策中提到的3个条件…",
        "answer": "您好，"
    },
    {
        "schoolName": "昆山杜克大学",
        "title": "昆山杜克大学-北京考生",
        "question": "请问考分612，已通过贵校综合测评，有望被贵校录取吗？谢谢！",
        "answer": "需要看综合评定总分排名，具体情况请打我校热线电话咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "昆山杜克大学",
        "title": "昆山杜克大学-广西咨询",
        "question": "老师您好 广西历史考生439分位次三万五可以报考贵校的全球健康学专业吗",
        "answer": "你好，我校采用综合评价招生录取模式，需要提前申请并通过我校自主综合评估，故你不能报考我校。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "昆山杜克大学",
        "title": "昆山杜克大学-报考",
        "question": "上海一本线以上 可以报考贵校吗？需要雅思成绩吗？",
        "answer": "你好，我校采用综合评价招生录取模式，需要提前申请并通过我校自主综合评估，故你不能报考我校。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "昆山杜克大学",
        "title": "昆山杜克大学-报考",
        "question": "请问湖北物理594省次20004可报考吗",
        "answer": "你好，我校采用综合评价招生录取模式，需要提前申请并通过我校自主综合评估。如你之前没有参加并通过我校综合评价，你不能报考我校。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "昆山杜克大学",
        "title": "昆山杜克大学-请问贵校今年招天津考生吗？",
        "question": "请问贵校今年招天津考生吗？",
        "answer": "你好，我校今年在天津招生的。但我校采用综合评价招生录取模式，需要提前申请并通过我校自主综合评估。如你之前没有参加并通过我校综合评价，你不能报考我校。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-艺术类录取咨询",
        "question": "福建考生 美术与设计类省综合排名6 能进贵校的设计类专业吗？",
        "answer": "同学你好，我校在福建没有艺术类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-咨询",
        "question": "请问下，学生由A专业成功转入B专业，转入B专业后的待遇和原B专业的学生待遇一样吗？主要是请问转入B专业的学生与B专业原有的学生，保研资格上、待遇要求上是一样的吗？",
        "answer": "同学你好，一样的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-色绝异常",
        "question": "机器人工程和人工智能的荣誉项目班对色盲有限制吗",
        "answer": "同学你好，我校没有这方面的体检限制，你可以放心报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-人文实验班2023年分数",
        "question": "人文实验班2023年最低录取分数",
        "answer": "同学你好，首先祝贺你在高考中取得了好成绩，为了更好的为考生和家长提供咨询服务，我校湖北省招生组老师已经在湖北为大家提供招生咨询服务，你可以直接联系他们咨询。他们的联系方式请参看：http://bgpt.zdzsc.zju.edu.cn/zjuzsxj/xjjh-detail?id=420000，具体招生相关信息可以直接咨询他们...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-强基",
        "question": "强基名单啥时候出",
        "answer": "同学你好，我校强基录取信息预计在7月初公布，请耐心等待。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-提前批转专业",
        "question": "请问提前批的外国语言文学类专业分流政策？提前批专业录取后有机会转专业吗？如能转政策是什么？",
        "answer": "同学你好，首先祝贺你在高考中取得了好成绩，为了更好的为考生和家长提供咨询服务，我校黑龙江招生组老师已经在黑龙江为大家提供招生咨询服务，他们的联系方式请参看浙江大学本科招生网，网址为：http://bgpt.zdzsc.zju.edu.cn/zjuzsxj/xjjh-detail?id=230000。欢迎报考浙江大学。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-山东高校专项",
        "question": "2023年的分数线为多少？",
        "answer": "同学你好，首先祝贺你在高考中取得了好成绩，为了更好的为考生和家长提供咨询服务，我校山东招生组老师已经在山东为大家提供招生咨询服务，他们的联系方式请参看：http://bgpt.zdzsc.zju.edu.cn/zjuzsxj/xjjh-detail?id=370000，具体招生相关信息可以直接咨询他们。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-体检问题",
        "question": "若报考贵校理科试验班（生环化地）专业，但由于色弱问题，参考国家政策，只能学习地理科学类专业，那么大一结束后会如何操作？是直接分流至地理专业，还是其他？",
        "answer": "同学你好，如果进校后遇到体检原因影响学习，需要你自行克服。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-新疆招生办电话",
        "question": "新疆招生办电话了解相关情况",
        "answer": "同学你好，首先祝贺你在高考中取得了好成绩，为了更好的为考生和家长提供咨询服务，我校新疆招生组老师已经在新疆为大家提供招生咨询服务，他们的联系方式请参看浙江大学本科招生网，网址为：http://bgpt.zdzsc.zju.edu.cn/zjuzsxj/xjjh-detail?id=650000。欢迎报考浙江大学。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-河北历史考生",
        "question": "提前批小语种中的具体语种是学校分配还是可以自主选择",
        "answer": "同学你好，首先祝贺你在高考中取得了好成绩，为了更好的为考生和家长提供咨询服务，我校河北招生组老师已经在河北为大家提供招生咨询服务，他们的联系方式请参看：http://bgpt.zdzsc.zju.edu.cn/zjuzsxj/xjjh-detail?id=130000，具体招生相关信息可以直接咨询他们。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-录取概率",
        "question": "你好，江西物化生177位次，能录到机器人专业吗",
        "answer": "同学你好，首先祝贺你在高考中取得了好成绩，为了更好的为考生和家长提供咨询服务，我校江西招生组老师已经在江西为大家提供招生咨询服务，他们的联系方式请参看：http://bgpt.zdzsc.zju.edu.cn/zjuzsxj/xjjh-detail?id=360000，具体招生相关信息可以直接咨询他们。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-政策咨询",
        "question": "广西考生 平行志愿 服从调剂 如果过了所填报专业组最低投档线会被退档吗",
        "answer": "同学你好，我校承诺只要服从专业调剂，我校见档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-专业培养问题",
        "question": "请问贵校的人文科学试验班、社会科学试验班的具体培养方案是什么？",
        "answer": "同学你好，首先祝贺你在高考中取得了好成绩，为了更好的为考生和家长提供咨询服务，我校广东招生组老师已经在广东为大家提供招生咨询服务，你的问题可以直接咨询他们，他们的联系方式请参看浙江大学本科招生网，网址为：http://bgpt.zdzsc.zju.edu.cn/zjuzsxj/xjjh-list。欢迎报考浙江大学。...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-民族班",
        "question": "民族班进入贵校后能够转专业吗？",
        "answer": "同学你好，民族班进校后和普通批次考生一样享受学校转专业政策。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-浙江政史地考生674位次3839",
        "question": "1.如进入外国语言文学大类，将来分流至涉外法治双学士学位项目的要求是什么 2.涉外法治双学士学位项目 3.2023年马克思主义理论的提前批在浙江最低录取位次是多少",
        "answer": "同学你好，涉外法治双学士学位的选拔会在入校后进行，具体安排可以咨询外语学院。马克思主义理论2023年我校录取分为673分。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-政史地考生，志愿填报在即，想咨询以下问题",
        "question": "①请问外国语言文学专业大类中的“涉外法治双学位项目”和“英语-法治双学士学位项目”是同一个专业吗？如果不是，这两个专业的区别在哪里 ②如果想被分流至涉外法治这个专业，与一般大类分流会有区别吗？ ③关于提前批的马克思主义理论专业，他去年的录取位次是多少位呢？",
        "answer": "同学你好，欢迎报考浙江大学。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-国家专项",
        "question": "四川理科，位次在3400左右，请问进入贵校的机率大吗？",
        "answer": "同学你好，首先祝贺你在高考中取得了好成绩，为了更好的为考生和家长提供咨询服务，我校四川招生组老师已经在四川为大家提供招生咨询服务，他们的联系方式请参看：http://bgpt.zdzsc.zju.edu.cn/zjuzsxj/xjjh-detail?id=510000，具体招生相关信息可以直接咨询他们。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-咨询专业",
        "question": "请问，有的学校对考生报考的专业有4保1或者几保1的政策，就是选择4个，保证可以上4的当中的一个 ，不会调剂到其他的专业。请问贵校今年对湖北的考生有这样的政策吗",
        "answer": "同学你好，首先祝贺你在高考中取得了好成绩，为了更好的为考生和家长提供咨询服务，我校湖北省招生组老师已经在湖北为大家提供招生咨询服务，他们的联系方式请参看：http://bgpt.zdzsc.zju.edu.cn/zjuzsxj/xjjh-detail?id=420000，具体招生相关信息可以直接咨询他们。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-高校专项",
        "question": "高校专项计划有哪些专业",
        "answer": "同学你好，首先祝贺你在高考中取得了好成绩，为了更好的为考生和家长提供咨询服务，我校江西招生组老师已经在江西为大家提供招生咨询服务，他们的联系方式请参看：http://bgpt.zdzsc.zju.edu.cn/zjuzsxj/xjjh-detail?id=360000，具体招生相关信息可以直接咨询他们。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-湖北，普通批，首选历史，全省排名129-143，录取概率？",
        "question": "请问： 1、按该考生成绩有希望录取吗？ 2、招生的专业组有无特殊条件限制（从招生章程上看，没有发现有关限制）？ 3、平行志愿投档的批次原则上不超过105%，多提档的考生退档风险高吗？ 谢谢！",
        "answer": "同学你好，首先祝贺你在高考中取得了好成绩，为了更好的为考生和家长提供咨询服务，我校湖北省招生组老师已经在湖北为大家提供招生咨询服务，他们的联系方式请参看：http://bgpt.zdzsc.zju.edu.cn/zjuzsxj/xjjh-detail?id=420000，具体招生相关信息可以直接咨询他们。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-提前批",
        "question": "您好，福建省历史620排名477有机会上您校的提前批吗？同时我通过了您校的农村单招，如果靠这个农村单招可以上您校吗？",
        "answer": "同学你好，首先祝贺你在高考中取得了好成绩，为了更好的为考生和家长提供咨询服务，我校福建招生组老师已经在福建为大家提供招生咨询服务，他们的联系方式请参看：http://bgpt.zdzsc.zju.edu.cn/zjuzsxj/xjjh-detail?id=350000，具体招生相关信息可以直接咨询他们。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-高校专项能不能不服从调剂",
        "question": "湖南省历史类在填报系统内选不了，说是学校要求服从调剂，问招生办老师也不清楚，有没有办法改成不服从？",
        "answer": "同学你好，欢迎报考浙江大学，志愿填报问题请咨询湖南省教育考试院，志愿填报的系统由考试院开发管理。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-广西国家专项",
        "question": "广西桂林资源县考生，分数637分，走国家专项能上什么专业？",
        "answer": "同学你好，首先祝贺你在高考中取得了好成绩，为了更好的为考生和家长提供咨询服务，我校广西招生组老师已经在广西为大家提供招生咨询服务，他们的联系方式请参看浙江大学本科招生网信息，网址为：zdzsc.zju.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-咨询一下",
        "question": "您好，请问一下贵校是否有中外合作办学、中外高校学分互认联合培养等项目，项目大概需要多少位次能上呢？",
        "answer": "同学你好，我校中外合作项目在综合评价批次招生，你是否报名了我校2024年综合评价？"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-录取",
        "question": "老师您好，我想请问一下，广西553分的考生可以有机会上贵校吗？",
        "answer": "同学你好，你的分数报考我校的把握不是很大，建议咨询其他兄弟高校。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-报考区外加分承不承认",
        "question": "走高校专项",
        "answer": "同学你好，欢迎报考浙江大学，我校认可考试院的投档加分，只要广西考试院在投档时包含了这个加分，我们在录取时是认可这个加分的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-浙江大学电子信息类",
        "question": "今年的工科试验班电子信息类在全省排名多少位可以稳进",
        "answer": "同学你好，首先祝贺你在高考中取得了好成绩，为了更好的为考生和家长提供咨询服务，我校湖北省招生组老师已经在湖北为大家提供招生咨询服务，他们的联系方式请参看：http://bgpt.zdzsc.zju.edu.cn/zjuzsxj/xjjh-detail?id=420000，具体招生相关信息可以直接咨询他们。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-高校专项",
        "question": "请问贵校2024年高校专项计划在新疆的招收人数和招收专业",
        "answer": "同学你好，首先祝贺你在高考中取得了好成绩，为了更好的为考生和家长提供咨询服务，我校新疆招生组老师已经在新疆为大家提供招生咨询服务，他们的联系方式请参看浙江大学本科招生网，网址为：http://bgpt.zdzsc.zju.edu.cn/zjuzsxj/xjjh-detail?id=650000。欢迎报考浙江大学。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-浙江大学2023年国家专项",
        "question": "2023年国家专项降了多少分，最低位次是多少",
        "answer": "同学你好，首先祝贺你在高考中取得了好成绩，为了更好的为考生和家长提供咨询服务，我校河南招生组老师已经在河南为大家提供招生咨询服务，他们的联系方式请参看：http://bgpt.zdzsc.zju.edu.cn/zjuzsxj/xjjh-detail?id=410000，具体招生相关信息可以直接咨询他们。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-录取",
        "question": "老师好，我们是四川理科考生，今年高考成绩672（含加分），省位次1250，报考贵校的国家专项，请问被录取的几率大吗？",
        "answer": "同学你好，首先祝贺你在高考中取得了好成绩，为了更好的为考生和家长提供咨询服务，我校四川招生组老师已经在四川为大家提供招生咨询服务，他们的联系方式请参看：http://bgpt.zdzsc.zju.edu.cn/zjuzsxj/xjjh-detail?id=510000，具体招生相关信息可以直接咨询他们。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-体检标准要求",
        "question": "请问浙大本科招生体检标准要求是什么？有高度近视哪些专业不能报？官网相关链接已经挂掉了。",
        "answer": "同学你好，欢迎报考浙江大学。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-招生咨询电话是空号",
        "question": "招生章程里面的电话是空号，应如何联系招生办老师？湖南省",
        "answer": "同学你好，欢迎报考浙江大学。为了更好的为考生和家长提供咨询服务，我校湖南招生组老师已经在湖南为大家提供招生咨询服务，他们的联系方式请参看：http://bgpt.zdzsc.zju.edu.cn/zjuzsxj/xjjh-detail?id=430000，具体招生相关信息可以直接咨询他们。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-关于临床5+3",
        "question": "是否有体检要求？具体有哪些？提档后直接录取该专业还是会被调剂？",
        "answer": "同学你好，欢迎报考浙江大学。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-转专业政策",
        "question": "西藏考生，物化生，665，报考贵校能否有幸录取？ 贵校转专业条件和政策如何规定？谢谢！",
        "answer": "同学你好，请问你的考试排名是多少名？"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-社会科学实验班",
        "question": "你好老师，山东考生，物化生，省排名1179，分数666，能不能到贵校这个社会科学实验班里的数学金融里，大类专业什么时间分流，怎么分法？",
        "answer": "同学你好，首先祝贺你在高考中取得了好成绩，为了更好的为考生和家长提供咨询服务，我校山东招生组老师已经在山东为大家提供招生咨询服务，他们的联系方式请参看：http://bgpt.zdzsc.zju.edu.cn/zjuzsxj/xjjh-detail?id=370000，具体招生相关信息可以直接咨询他们。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-高校专项计划",
        "question": "请问通过高校专项计划被录取的学生可以转专业吗？",
        "answer": "同学你好，欢迎报考浙江大学，高校专项录取的同学进校后转专业政策是和其他同学是一样的，没有区别。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-高校专项计划",
        "question": "福建历史470名可以上农村单招进浙大吗",
        "answer": "同学你好，首先祝贺你在高考中取得了好成绩，为了更好的为考生和家长提供咨询服务，我校福建招生组老师已经在福建为大家提供招生咨询服务，他们的联系方式请参看：http://bgpt.zdzsc.zju.edu.cn/zjuzsxj/xjjh-detail?id=350000，具体招生相关信息可以直接咨询他们。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-地理信息科学",
        "question": "我是浙江考生，请问地理信息科学今年报考的选科要求是什么",
        "answer": "同学你好，欢迎报考浙江大学，我校2024年地理信息科学专业的选考科目要求为物理加化学。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-录取",
        "question": "您好，山东考生677，物化生，排名490，能有机会被贵校工科实验班吗？",
        "answer": "同学你好，首先祝贺你在高考中取得了好成绩，为了更好的为考生和家长提供咨询服务，我校山东招生组老师已经在山东为大家提供招生咨询服务，他们的联系方式请参看浙江大学本科招生网，网址为：http://bgpt.zdzsc.zju.edu.cn/zjuzsxj/xjjh-list。欢迎报考浙江大学。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-高校专项计划",
        "question": "今年的高校专项计划招生，福建省考生必须服从调剂吗？",
        "answer": "同学你好，为了更好的为考生和家长提供咨询服务，我校福建招生组老师已经在福建为大家提供招生咨询服务，他们的联系方式请参看浙江大学本科招生网信息，网址为：zdzsc.zju.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-艺术类",
        "question": "浙江考生 艺术类 美术 综合分639分 省排名60名 ，想问一下能不能填浙大艺术与科技专业或美术学专业",
        "answer": "同学你好，今年浙江艺术类为平行志愿投档，你的成绩还是很有希望的，你可以第一志愿报考我校艺术与科技，合理安排后续专业志愿填报顺序。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-2024年高校专项有哪些专业？广西高考位次1570有几成希望",
        "question": "今年高校专项有哪些专业？",
        "answer": "同学你好，首先祝贺你在高考中取得了好成绩，为了更好的为考生和家长提供咨询服务，我校广西招生组老师已经在广西为大家提供招生咨询服务，他们的联系方式请参看浙江大学本科招生网信息，网址为：zdzsc.zju.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-海宁国际校区去年录取分数",
        "question": "请问贵校海宁国际校区2023年在广东省各个专业的最低录取分（高考分）、位次是多少？",
        "answer": "同学你好，首先祝贺你在高考中取得了好成绩，为了更好的为考生和家长提供咨询服务，我校广东招生组老师已经在广东为大家提供招生咨询服务，他们的联系方式请参看浙江大学本科招生网，网址为：http://bgpt.zdzsc.zju.edu.cn/zjuzsxj/xjjh-list。欢迎报考浙江大学。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-国家专项转专业",
        "question": "如果国家专项被录取后，是否可以转专业，如果可以，那么转专业难度怎么样",
        "answer": "同学你好，国家专项被录取后和其他同学一样按学校相关转专业政策执行。为了更好的为大家提供咨询服务，我校重庆招生组老师已经在重庆为大家提供招生咨询服务，他们的联系方式请参看浙江大学本科招生网信息，网址为：http://bgpt.zdzsc.zju.edu.cn/zjuzsxj/xjjh-list"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-录取",
        "question": "老师您好，请问浙江考生美术综合630，省内排名117可以上艺术与科技专业吗",
        "answer": "同学你好，今年浙江艺术类为平行志愿投档，你的成绩还是有希望的，你可以第一志愿报考我校艺术与科技，合理安排后续专业志愿填报顺序。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-三一有没有录取希望",
        "question": "老师，您好！！请问一下，孩子报了三一的生物医学工程，面试已经入围，81.1分，现高考成绩667，是否有希望录取？谢谢！！！",
        "answer": "同学你好，我校三位一体录取要在7月初进行，目前还无法估计录取情况，请耐心等待。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-2024高考专业变动情况",
        "question": "工科试验班中自动化（电气）为什么删去了？",
        "answer": "同学你好，欢迎报考浙江大学，我校自动化专业包含在工科试验班（信息）大类，你可以根据你的高考成绩选择报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-高校专项",
        "question": "今年高校专项在安徽省都有哪些专业",
        "answer": "同学你好，高校专项具体专业可以登录考试院志愿填报系统查询相关信息和具体招生名额。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-录取",
        "question": "分数632被贵校录取可能性大吗",
        "answer": "同学你好，首先祝贺你在高考中取得了好成绩，为了更好的为考生和家长提供咨询服务，我校安徽省招生组老师已经在安徽为大家提供招生咨询服务，他们的联系方式请参看：http://bgpt.zdzsc.zju.edu.cn/zjuzsxj/xjjh-detail?id=340000，具体招生相关信息可以直接咨询他们。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-报考资格",
        "question": "贵校领导，你好！请问安徽排名1310可以报考贵校吗？什么专业可以？请指示，谢谢！",
        "answer": "同学你好，首先祝贺你在高考中取得了好成绩，为了更好的为考生和家长提供咨询服务，我校安徽省招生组老师已经在安徽为大家提供招生咨询服务，他们的联系方式请参看：http://bgpt.zdzsc.zju.edu.cn/zjuzsxj/xjjh-detail?id=340000，具体招生相关信息可以直接咨询他们。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-三一录取时间",
        "question": "请问浙大三一录取结果时间是什么时候？是以什么方式通知学生？浙大招生组的练习电话是多少？",
        "answer": "同学你好，我校三一录取时间预计在7月上旬，请保持关注，招生联系方式你可以在浙江大学本科招生网查询，网址为zdzsc.zju.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-河南美术生",
        "question": "河南美术生专业272文化549有希望吗",
        "answer": "同学你好，欢迎报考浙江大学，河南美术学是平行志愿，你可以将浙江大学志愿放在第一志愿，我校按1：1提档，见档不退，你可以放心报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-录取概率",
        "question": "您好，我是安徽学生，高考667分，位次1734，理科比较拿手，对贵校很感兴趣，工科类的专业都可接受，接受调剂，最感兴趣的是电子信息类，请问报考贵校，录取希望大吗？",
        "answer": "同学你好，首先祝贺你在高考中取得了好成绩，为了更好的为考生和家长提供咨询服务，我校安徽省招生组老师已经在安徽为大家提供招生咨询服务，他们的联系方式请参看：http://bgpt.zdzsc.zju.edu.cn/zjuzsxj/xjjh-detail?id=340000，具体招生相关信息可以直接咨询他们。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-高校专项（自强计划）",
        "question": "初审通过的省内考生没有上特空线的可以报名吗？",
        "answer": "你好，高校专项需要达到分数线方可报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-提前批的马克思主义理论",
        "question": "老师您好，我想问一下贵校提前批的马克思主义理论这几年在河南的招生分数线和位次，还有培养计划以及能否转专业",
        "answer": "同学你好，首先祝贺你在高考中取得了好成绩，为了更好的为考生和家长提供咨询服务，我校河南招生组老师已经在河南为大家提供招生咨询服务，他们的联系方式请参看：http://bgpt.zdzsc.zju.edu.cn/zjuzsxj/xjjh-detail?id=410000，具体招生相关信息可以直接咨询他们。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-浙大的录取条件及零调剂政策",
        "question": "老师您好，请问：安徽历史方向成绩646分、位次366名，填报贵校是否有希望？贵校在安徽是否有专业“六保一”或“三保一”的政策(因个人兴趣，不想进外国语言文学和新闻传播学两个专业)？",
        "answer": "同学你好，首先祝贺你在高考中取得了好成绩，为了更好的为考生和家长提供咨询服务，我校安徽省招生组老师已经在安徽为大家提供招生咨询服务，他们的联系方式请参看：http://bgpt.zdzsc.zju.edu.cn/zjuzsxj/xjjh-detail?id=340000，具体招生相关信息可以直接咨询他们。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-浙江考生670上浙江大学文科有希望吗",
        "question": "2024届浙江考生，670分4878位次，上浙江大学文科有希望吗，随便哪个班？",
        "answer": "同学你好，首先祝贺你在高考中取得好成绩，浙江省是平行志愿报考，考生可以填报多个专业和院校，你可以在平行志愿填报时选择我校文科专业，若没有录取，不会影响后续志愿的录取。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-提前批",
        "question": "请问提前批报小语种，入校后是否可以辅修其他学位？",
        "answer": "同学你好，欢迎报考浙江大学，我校辅修是面向所有考生开放，只要你学有余力，均可参加辅修学习。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-河南高校专项",
        "question": "河南668分 能进 工科试验班（信息） 吗?往年工科试验班（信息） 录取分数线为多少?",
        "answer": "同学你好，首先祝贺你在高考中取得了好成绩，为了更好的为考生和家长提供咨询服务，我校河南招生组老师已经在河南为大家提供招生咨询服务，他们的联系方式请参看：http://bgpt.zdzsc.zju.edu.cn/zjuzsxj/xjjh-detail?id=410000，具体招生相关信息可以直接咨询他们。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-青海高校专项计划开放专业",
        "question": "老师您好青海专项计划的专业有哪些",
        "answer": "同学你好，首先祝贺你在高考中取得了好成绩，为了更好的为考生和家长提供咨询服务，我校青海组老师已经在青海为大家提供招生咨询服务，他们的联系方式请参看：http://bgpt.zdzsc.zju.edu.cn/zjuzsxj/xjjh-detail?id=630000，具体招生相关信息可以直接咨询他们。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-24福建招生历史组",
        "question": "省排131，想请问贵校法学是否会有选调生计划，或其他项目，以作为报考参考之一 文科类专业尤其是法学，比起五院四系，浙大有优势的地方在于什么？",
        "answer": "同学你好，首先祝贺你在高考中取得了好成绩，为了更好的为考生和家长提供咨询服务，我校福建招生组老师已经在福建为大家提供招生咨询服务，他们的联系方式请参看：http://bgpt.zdzsc.zju.edu.cn/zjuzsxj/xjjh-detail?id=350000，具体招生相关信息可以直接咨询他们。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "同学你好，首先祝贺你在高考中取得了好成绩，为了更好的为考生和家长提供咨询服务，我校辽宁招生组老师已经在辽宁为大家提供招生咨询服务，他们的联系方式请参看：hhttp://bgpt.zdzsc.zju.edu.cn/zjuzsxj/xjjh-detail?id=210000，具体招生相关信息可以直接咨询他们。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-自强计划录取分数统计",
        "question": "浙江省内考生自强计划录取分数统计",
        "answer": "同学你好，请问你高考考了多少分？"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-本科招生",
        "question": "河南文科考生，分数641，排名188，可以上浙江大学的03社会科学试验班（数字金融）专业吗？",
        "answer": "同学你好，首先祝贺你在高考中取得了好成绩，为了更好的为考生和家长提供咨询服务，我校河南招生组老师已经在河南为大家提供招生咨询服务，他们的联系方式请参看：http://bgpt.zdzsc.zju.edu.cn/zjuzsxj/xjjh-detail?id=410000，具体招生相关信息可以直接咨询他们。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-临床医学",
        "question": "因近视原因，专业受限24.25，专业不宜34.35，但是高考后已经做了矫正手术，请问能不能报贵校的临床8年吗",
        "answer": "同学你好，首先祝贺你在高考中取得了好成绩，为了更好的为考生和家长提供咨询服务，我校江西招生组老师已经在江西为大家提供招生咨询服务，他们的联系方式请参看：http://bgpt.zdzsc.zju.edu.cn/zjuzsxj/xjjh-detail?id=360000，具体招生相关信息可以直接咨询他们。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-高校专项计划",
        "question": "老师您好，我是湖南的考生，今年高考裸分667，省排780，非常向往浙江大学，想知道如果通过高校专项计划能在贵校上一个好专业吗",
        "answer": "同学你好，欢迎报考浙江大学。为了更好的为考生和家长提供咨询服务，我校湖南招生组老师已经在湖南为大家提供招生咨询服务，他们的联系方式请参看：http://bgpt.zdzsc.zju.edu.cn/zjuzsxj/xjjh-detail?id=430000，具体招生相关信息可以直接咨询他们。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-临床医学",
        "question": "因近视专业受限代码为24，25，34，能报临床8年制吗",
        "answer": "同学你好，首先祝贺你在高考中取得了好成绩，为了更好的为考生和家长提供咨询服务，我校重庆招生组老师已经在重庆为大家提供招生咨询服务，他们的联系方式请参看：http://bgpt.zdzsc.zju.edu.cn/zjuzsxj/xjjh-detail?id=500000，具体招生相关信息可以直接咨询他们。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-高校专项计划",
        "question": "2023年高校专项计划录取分数线",
        "answer": "同学你好，首先祝贺你在高考中取得了好成绩，为了更好的为考生和家长提供咨询服务，我校安徽省招生组老师已经在安徽为大家提供招生咨询服务，他们的联系方式请参看：http://bgpt.zdzsc.zju.edu.cn/zjuzsxj/xjjh-detail?id=340000，具体招生相关信息可以直接咨询他们。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-录取概率",
        "question": "安徽物化生考生650分有希望通过国家专项计划进入贵校吗？",
        "answer": "同学你好，首先祝贺你在高考中取得了好成绩，为了更好的为考生和家长提供咨询服务，我校安徽省招生组老师已经在安徽为大家提供招生咨询服务，他们的联系方式请参看：http://bgpt.zdzsc.zju.edu.cn/zjuzsxj/xjjh-detail?id=340000，具体招生相关信息可以直接咨询他们。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-录取",
        "question": "重庆市物理类482名有机会被录取吗 能的话是什么专业 （有贫困专项）",
        "answer": "同学你好，首先祝贺你在高考中取得了好成绩，为了更好的为考生和家长提供咨询服务，我校重庆招生组老师已经在重庆为大家提供招生咨询服务，他们的联系方式请参看：http://bgpt.zdzsc.zju.edu.cn/zjuzsxj/xjjh-detail?id=500000，具体招生相关信息可以直接咨询他们。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-录取咨询",
        "question": "请问2024年河南文科638分，省排233名报考贵校的汉语言文学专业或法学专业被录取的可能性大吗",
        "answer": "同学你好，首先祝贺你在高考中取得了好成绩，为了更好的为考生和家长提供咨询服务，我校河南招生组老师已经在河南为大家提供招生咨询服务，他们的联系方式请参看：http://bgpt.zdzsc.zju.edu.cn/zjuzsxj/xjjh-detail?id=410000，具体招生相关信息可以直接咨询他们。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-录取",
        "question": "陕西省位次565有机会吗？",
        "answer": "同学你好，首先祝贺你在高考中取得了好成绩，为了更好的为考生和家长提供咨询服务，我校陕西招生组老师已经在陕西为大家提供招生咨询服务，他们的联系方式请参看：http://bgpt.zdzsc.zju.edu.cn/zjuzsxj/xjjh-detail?id=610000，具体招生相关信息可以直接咨询他们。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-贵州考生咨询",
        "question": "招生电话",
        "answer": "同学你好，首先祝贺你在高考中取得了好成绩，为了更好的为考生和家长提供咨询服务，我校贵州招生组老师已经在贵州为大家提供招生咨询服务，他们的联系方式请参看：http://bgpt.zdzsc.zju.edu.cn/zjuzsxj/xjjh-detail?id=520000，具体招生相关信息可以直接咨询他们。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-自强计划江西",
        "question": "自强计划江西省分数线",
        "answer": "同学你好，首先祝贺你在高考中取得了好成绩，为了更好的为考生和家长提供咨询服务，我校江西招生组老师已经在江西为大家提供招生咨询服务，他们的联系方式请参看：http://bgpt.zdzsc.zju.edu.cn/zjuzsxj/xjjh-detail?id=360000，具体招生相关信息可以直接咨询他们。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-录取",
        "question": "广西考生位次14336位有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好， 感谢对浙江大学的关注，你的成绩报考我校把握不是非常大，建议可以咨询其他兄弟高校。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-农学",
        "question": "贵校农学系可以转其他专业吗",
        "answer": "同学你好，首先祝贺你在高考中取得了好成绩，为了更好的为考生和家长提供咨询服务，我校四川招生组老师已经在四川为大家提供招生咨询服务，他们的联系方式请参看：http://bgpt.zdzsc.zju.edu.cn/zjuzsxj/xjjh-detail?id=510000，具体招生相关信息可以直接咨询他们。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-四川文科省排名100上下五位能报考吗",
        "question": "四川文科省排名在98到109，总分630语文130数学143英语141文综216，能报考吗，能报考什么专业？",
        "answer": "同学你好，首先祝贺你在高考中取得了好成绩，为了更好的为考生和家长提供咨询服务，我校四川招生组老师已经在四川为大家提供招生咨询服务，他们的联系方式请参看：http://bgpt.zdzsc.zju.edu.cn/zjuzsxj/xjjh-detail?id=510000，具体招生相关信息可以直接咨询他们。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-古典文献学",
        "question": "请问贵校古典文献学就行情况怎样，保研率大概多少？三一报了这个专业，研究生阶段是否可以报考文博专业。谢谢",
        "answer": "同学你好，欢迎报考浙江大学，相关具体专业信息可以直接咨询0571-88273356。祝你能有满意的录取结果。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-老师您好，贵校的三一面试成绩几号能出来？",
        "question": "老师您好，贵校的三一面试成绩几号能出来？是否要等高考出分后出名单呢？生物医学工程今年需要多少分有机会被录取？",
        "answer": "同学你好，三一成绩近期会在报名系统公布，请耐心等待招生网相关通知。欢迎报考浙江大学。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-转专业",
        "question": "老师，咱们学校竺院转专业是否支持文转理？双学位是如何规定？谢谢。",
        "answer": "同学你好，欢迎报考浙江大学。为了更好的为考生和家长提供咨询服务，我校山西招生组老师已经在山西为大家提供招生咨询服务，他们的联系方式请参看：http://bgpt.zdzsc.zju.edu.cn/zjuzsxj/xjjh-detail?id=140000，具体招生相关信息可以直接咨询他们。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-报了强基还需要报志愿吗？",
        "question": "已经报了强基并且入围，明天就要出高考成绩了，还需不需要继续报志愿？",
        "answer": "同学你好，欢迎报考浙江大学，强基计划是单独录取，和高考志愿不重叠，你的高考志愿还需正常填报，如果强基提前录取，则不参加后续高考志愿录取，如果强基未录取，则还要走正常的高考志愿录取。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-浙江大学自强计划",
        "question": "浙大自强计划在内蒙古的专业和分数线吗",
        "answer": "同学你好，欢迎报考浙江大学。为了更好的为考生和家长提供咨询服务，我校内蒙招生组老师已经在福建为大家提供招生咨询服务，他们的联系方式请参看：http://bgpt.zdzsc.zju.edu.cn/zjuzsxj/xjjh-detail?id=150000。具体招生专业等相关信息可以直接咨询他们。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-贵校脑神经学院在本科阶段招生吗",
        "question": "贵校脑神经学院在本科阶段招生吗？如果招生，是报生物专业还是医学类？强基计划中的生物能转脑神经学院吗？",
        "answer": "同学你好，欢迎报考浙江大学。为了更好的为考生和家长提供咨询服务，我校天津招生组老师已经在福建为大家提供招生咨询服务，他们的联系方式请参看：http://bgpt.zdzsc.zju.edu.cn/zjuzsxj/xjjh-detail?id=120000，具体招生相关信息可以直接咨询他们。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-哪些专业大类招生?学校住宿几人一间有空调吗？",
        "question": "该校的王牌专业是什么",
        "answer": "同学你好，欢迎报考浙江大学。为了更好的为考生和家长提供咨询服务，我校福建招生组老师已经在福建为大家提供招生咨询服务，他们的联系方式请参看：http://bgpt.zdzsc.zju.edu.cn/zjuzsxj/xjjh-detail?id=350000。具体招生专业等相关信息可以直接咨询他们。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-有关硅材料相关方面问题",
        "question": "想问一下老师，硅材料方向研究就是半导体研究吗？有些疑惑，因为工科信息班里的微电子专业是研究芯片的，但是高分子材料里面也有研究芯片的。 顺便再问一下上面这两个专业的具体区别。",
        "answer": "同学您好，欢迎报考浙江大学。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-强基结果什么时候出来？",
        "question": "河北的考生，明天晚上出高考成绩，浙大的强基什么时候结果能出来？",
        "answer": "同学您好，强基录取结果预计在7月初会公布，请关注本科招生网相关通知。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-转专业",
        "question": "三一录取后可以转专业吗？具体政策是怎么样的？",
        "answer": "同学你好，根据我校三一简章规定：三位一体”专业录取的考生，进校后前半年不再参加主修专业确认。半年以后如申请转专业，高考投档成绩必须不低于转入专业在浙江省普通批次的投档分，且选考科目符合转入专业要求，具体转专业办法按学校相关规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-跨科转专业",
        "question": "报专业时专业受限，大一之后可以转到原来不能选的专业去吗？",
        "answer": "同学你好，欢迎报考浙江大学，我校湖北招生组已经在湖北当地开展招生工作，你可以待高考成绩公布后，根据你的成绩咨询具体相关问题。湖北招生组联系方式如下："
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-湖北考生调剂政策",
        "question": "03专业组6个自愿填满有被调剂到建筑五年的风险吗？转专业政策怎样的？",
        "answer": "同学你好，我校承诺平行志愿省份服从专业志愿调剂不会退档，具体专业相关信息可以待高考成绩公布后咨询我校湖北招生组老师。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-招生计划",
        "question": "尊敬的老师您好！可否提供在内蒙古的招生计划，谢谢！",
        "answer": "同学你好，欢迎报考浙江大学。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-强基计划可以修双学位吗",
        "question": "进入贵校的强基计划后，可不可以修强基专业或非强基专业的双学士学位",
        "answer": "同学你好，欢迎报考浙江大学，对于进校后的修读双学位问题，只要符合学校具体双学位规定，只要学有余力，每一位同学都是可以修读的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-转专业政策",
        "question": "转专业政策",
        "answer": "同学你好，学生进校后可以根据学校相关转专业政策进行转专业。详细信息可以拨打咨询电话0571-87951006咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-专业分流的情况",
        "question": "是否每个专业在录取后都需要进行专业分流？",
        "answer": "同学你好，学生进校后可以根据学校相关转专业政策进行分流。详细信息可以拨打咨询电话0571-87951006咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江大学",
        "title": "浙江大学-高校专项专业和分数线",
        "question": "贵校的高校专项的往年的专业和分数线在哪里看，在浙江有多少名额？",
        "answer": "同学你好，欢迎报考浙江大学，招生名额可以登录考试院报名系统查看具体计划。其他相关具体信息您可以拨打87951006咨询电话进行咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州电子科技大学",
        "title": "杭州电子科技大学-转专业",
        "question": "老师你好，第一学年可以转专业到尚未分流的专业（如计算机科学与技术）吗？还是只能转到计算机类等待专业分流？",
        "answer": "专业分流会在转专业前完成"
    },
    {
        "schoolName": "杭州电子科技大学",
        "title": "杭州电子科技大学-转专业",
        "question": "老师你好，人工智能专业在哪个学院？哪个校区？有统计往年转专业情况吗？转专业要求相关文件在哪查看？",
        "answer": "人工智能专业在自动化学院（人工智能学院），下沙校区（主校区）。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州电子科技大学",
        "title": "杭州电子科技大学-河北物生地561分能报考咱们学校吗",
        "question": "请问河北物生地561分能报考咱们学校吗？如果被不喜欢的专业录取了，转专业的机率大吗？谢谢",
        "answer": "请参考我校在河北省历年录取名次情况，也可参考我校招生官网历年录取分数情况。https://zhaosheng.hdu.edu.cn/list.php?cid=28。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州电子科技大学",
        "title": "杭州电子科技大学-关于日语的问题",
        "question": "老师您好，我是湖北美术生，想报考设计专业，外语学的是日语 想问一下可否能用日语替代英语在贵校毕业",
        "answer": "非特殊专业，2024级学生培养计划中，英语和日语课程可以二选一，设计学类专业可以修日语课程"
    },
    {
        "schoolName": "杭州电子科技大学",
        "title": "杭州电子科技大学-哪些专业大类招生?住宿有空调吗？几人一间多大?有专业极差吗？",
        "question": "谢谢回答😘",
        "answer": "http://zhaosheng.hdu.edu.cn/art.php?aid=2222招生专业请参考官网发布的招生计划，住宿有空调，一般为五人间。至于专业极差，根据考生所在省录取排序规则执行"
    },
    {
        "schoolName": "杭州电子科技大学",
        "title": "杭州电子科技大学-中外合作培养模式4+0？高考英语有单科成绩要求吗？学费？",
        "question": "贵校 中外合作培养模式4+0？高考英语有单科成绩要求吗？ 学费？",
        "answer": "我校中外合作办学专业，四年均在国内学习，无英语单科要求，学费36000元/年。具体请根据省考试院公布为准"
    },
    {
        "schoolName": "杭州电子科技大学",
        "title": "杭州电子科技大学-专业要求",
        "question": "数字媒体技术专业招文科生吗",
        "answer": "数字媒体技术专业在河南招生招生科类为理工类，不招文科生，详见http://zhaosheng.hdu.edu.cn/art.php?aid=2229"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工业大学",
        "title": "浙江工业大学-老师好",
        "question": "我是山西考生 理科510 排名4w2 可以报吗",
        "answer": "考生你好，参照往年的录取情况，有希望的，建议靠前填报冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工业大学",
        "title": "浙江工业大学-中外合作",
        "question": "老师您好！请问一下，中外合作的模式是3+1？还是4+0？或是自选？",
        "answer": "考生你好，软件工程（中外合作办学）是3+1+1或者4+0，若第三学年达到外方学校的入学资格，则可选择3+1+1模式；土木工程（中外合作办学）是4+0的，不出国。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-苏州 物化生 女 537",
        "question": "老师你好，我报考贵校03专业组（新能源材料与器材，材料类或纺织）有没有希望？",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，您可登录我校本科招生网查看近三年录取情况作为参考（https://zs.zstu.edu.cn/lnlq.htm）。欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-地方专项",
        "question": "报考地方专项，专业是什么",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，您可查询2024年招生计划丛书或登录志愿填报系统查看。欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-入学后能否转入英语专业？",
        "question": "安徽文科考生 省排三千三 贵校在我省只招外国英语文学专业，不知开学后英语专业是否一定有名额专业，并且可以转专业？",
        "answer": "考生您好！我校转专业政策较为宽松，具体政策按照省教育厅、学校及学院相关要求执行，更多问题可拨打我校招生咨询热线：0571-86843333咨询，欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-转专业",
        "question": "从其他专业转到数字媒体技术好转不",
        "answer": "考生您好！我校转专业政策较为宽松，具体政策按照省教育厅、学校及学院相关要求执行，更多问题可拨打我校招生咨询热线：0571-86843333咨询，欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-录取（政史技）",
        "question": "你好，599位次54864报考贵校会计学有望录取吗 如果是汉语言文学呢",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，您可登录我校本科招生网查看近三年录取情况作为参考（https://zs.zstu.edu.cn/lnlq.htm）。欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-浙江考生592能考吗",
        "question": "？",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，您可登录我校本科招生网查看近三年录取情况作为参考（https://zs.zstu.edu.cn/lnlq.htm）。欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-志愿",
        "question": "想了解一下安徽物化政574分排名43035有机会吗",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，您可登录我校本科招生网查看近三年录取情况作为参考（https://zs.zstu.edu.cn/lnlq.htm）。欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-录取",
        "question": "日语考生可以报名吗",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，我校不限外语语种，但我校公共外语为英语。欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-录取",
        "question": "老师您好，河南文科564，省排名8193可以被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，您可登录我校本科招生网查看近三年录取情况作为参考（https://zs.zstu.edu.cn/lnlq.htm）。欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-录取",
        "question": "你好，请问一下，贵校的能源与动力工程是侧重哪个方向的？",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，您可拨打机械工程学院咨询热线：0571-86843831进行了解，欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-录取",
        "question": "老师您好，我想了解一下贵校的计算机专业的就业率是多少？一般可以去到哪些单位就职？谢谢",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，我校就业率位于省属高校前列，具体就业方向您可拨打计算机科学与技术学院（人工智能学院）咨询电话0571-86843884了解详细情况，欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-浙江理工大学",
        "question": "请问贵校转专业政策如何？",
        "answer": "考生您好！我校转专业政策较为宽松，具体政策按照省教育厅、学校及学院相关要求执行，更多问题可拨打我校招生咨询热线：0571-86843333咨询，欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-录取",
        "question": "理科482有望报考贵校的文化产业管理吗？谢谢",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，您可登录我校本科招生网查看2024年重庆招生计划（https://zs.zstu.edu.cn/zsjh.htm），欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-小语种",
        "question": "可以用日语相关证书代替英语四六级吗",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，人才培养相关内容以当年学校管理规定为准，更多问题可拨打我校招生咨询热线：0571-86843333咨询，欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-退档",
        "question": "请问贵校如果提档并且服从调剂还会退档吗？",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，录取规则按我校2024年普通高校招生章程规定执行，更多问题可拨打我校招生咨询热线：0571-86843333咨询，欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-转专业",
        "question": "入校后转专业有什么要求？能否文转理？",
        "answer": "考生您好！我校转专业政策较为宽松，具体政策按照省教育厅、学校及学院相关要求执行，各转入专业的要求不一，更多问题可拨打我校招生咨询热线：0571-86843333咨询，欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-贵校的宿舍和教室都有空调吗？",
        "question": "贵校的宿舍和教室都有空调吗？",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，我校大部分宿舍和教室均有空调，具体以实际为准，详细信息可拨打我校招生咨询热线：0571-86843333咨询，欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-投档比",
        "question": "贵校在湖南2024年的明确投档比是？",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学！我校2024年普通高校招生章程中规定：“学校执行考生所在省（市、自治区）招生主管部门关于投档的有关规定。”欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-湖南物理类565分 排名31439有望录取吗",
        "question": "能否录取",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，您可登录我校本科招生网查看近三年录取情况作为参考（https://zs.zstu.edu.cn/lnlq.htm）。欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-录取",
        "question": "广东考生物化生排名85777有希望被录取吗",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，您可登录我校本科招生网查看近三年录取情况作为参考（https://zs.zstu.edu.cn/lnlq.htm）。欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-录取",
        "question": "51438 历生地，有哪些可以报，旅游管理类，跟旅游管理是一样的吗，哪些科目对单科成绩有要求",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，您可登录我校本科招生网查看近三年录取情况（https://zs.zstu.edu.cn/lnlq.htm）并查看2024年招生计划（https://zs.zstu.edu.cn/zsjh.htm）作为参考。欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-报考服装设计与工程专业的要求",
        "question": "报考服装设计与工程专业对美术功底有要求吗，录取后需要考核吗，若不合格如果处理？",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，服装设计与工程专业为普通类专业，更多信息可拨打我校招生咨询热线：0571-86843333，欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-投档比",
        "question": "请问贵校在福建的投档比",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学！我校2024年普通高校招生章程中规定：“学校执行考生所在省（市、自治区）招生主管部门关于投档的有关规定。”欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-美术生",
        "question": "文化339 艺术228 综合排名13200报贵学校希望大吗？",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，2024年艺术类专业招生政策变化较大，详细信息可拨打我校招生咨询热线：0571-86843333，欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-服装表演",
        "question": "山东文科生，历政地343，专业233.88",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，2024年艺术类专业招生政策变化较大，详细信息可拨打我校招生咨询热线：0571-86843333，欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-工业设计",
        "question": "今年工业设计招广东理科生吗",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，您可登录我校本科招生网查看2024年招生计划（https://zs.zstu.edu.cn/zsjh.htm），欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-河北考生报考",
        "question": "您好，请问河北考生高考573分第34252名能否报贵校的软件工程专业？",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，您可登录我校本科招生网查看近三年录取情况作为参考（https://zs.zstu.edu.cn/lnlq.htm）。欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-关于转专业的问题",
        "question": "贵校的官网上关于转专业的政策是“考入浙江理工大学的学生，一学期后成绩在专业前30%的学生，都有机会转专业，”，此处的“专业”是指转入专业还是转出专业？如果是转入专业是否意味着要参加两个专业的相关考试？所谓的“有机会”是说满足了成绩要求后还要满足什么具体要求？",
        "answer": "考生您好！我校转专业具体政策按照省教育厅、学校及学院相关要求执行，各转入专业的要求不一，更多信息可拨打我校招生咨询热线：0571-86843333咨询，欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-录取",
        "question": "物化技浙江，总分616，位次37174，能进计算机科学与技术专业吗",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，您可登录我校本科招生网查看近三年录取情况作为参考（https://zs.zstu.edu.cn/lnlq.htm）。欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-校区分配",
        "question": "老师您好，我想请问一下新闻传播，行政管理，工商管理和外国语言文学这几个专业的宿舍区会在下沙校区还是临平校区",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，您可登录我校本科招生网2024年福建省招生计划办学地点中查看（https://zs.zstu.edu.cn/zsjh.htm），欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-录取",
        "question": "浙江考生，选科政史地，613分，位次第40034名，可以报考贵校的哪些专业呢?",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，您可登录我校本科招生网查看近三年录取情况作为参考（https://zs.zstu.edu.cn/lnlq.htm）。欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-本人是新疆单列类考生考了327分位次为9526能上贵校么",
        "question": "本人是新疆单列类考生考了327分位次为9526能上贵校的国际经济与贸易专业么",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，您可登录我校本科招生网查看近三年录取情况作为参考（https://zs.zstu.edu.cn/lnlq.htm）。欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-上海理科483分，位次23814",
        "question": "老师你好，上海理科483分，位次23814，建议报考哪些专业比较有把握被录取？",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，您可登录我校本科招生网查看近三年录取情况作为参考（https://zs.zstu.edu.cn/lnlq.htm）。欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-老师好，上海考生，物地史，495，能进贵校么",
        "question": "感谢",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，您可登录我校本科招生网查看近三年录取情况作为参考（https://zs.zstu.edu.cn/lnlq.htm）。欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-您校应用心理学是否有选科限制",
        "question": "政史地考生可选吗",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，您可登录我校本科招生网2024年浙江省招生计划选考科目要求中查看（https://zs.zstu.edu.cn/zsjh.htm），欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-山西美术",
        "question": "山西美术理科，专业分221，文化分391，综合分472，位次两千三百名，有希望报考贵校吗",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，2024年艺术类专业招生政策变化较大，详细信息可拨打我校招生咨询热线：0571-86843333，欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-住宿",
        "question": "学生宿舍是几人寝",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，我校宿舍为4-6人间，具体以实际入住为准，更多信息可拨打我校招生咨询热线：0571-86843333，欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-三一志愿录取规则",
        "question": "请问，贵校“三一”招生六个志愿录取时，如第一志愿未被录取，后面志愿是不是分数达到也不再录取",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，“三位一体”录取办法按照我校2024年“三位一体”综合评价招生章程相关规定执行，更多问题可拨打我校招生咨询热线：0571-86843333，欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-转专业",
        "question": "大一可以转专业吗，有没有什么要求限制，只能在专业组内转吗",
        "answer": "考生您好！我校转专业政策较为宽松，具体政策按照省教育厅、学校及学院相关要求执行，各转入专业的要求不一，更多问题可拨打我校招生咨询热线：0571-86843333咨询，欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-在福建投档比",
        "question": "请问贵校在福建的投档比？服从调剂还会被退档吗？",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学！我校2024年普通高校招生章程中规定：“学校执行考生所在省（市、自治区）招生主管部门关于投档的有关规定。”录取规则按我校2024年普通高校招生章程规定执行，欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-录取分数线",
        "question": "你好！福建考生物化地544分，排名43965，录取贵校的机会大吗？",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，您可登录我校本科招生网查看近三年录取情况作为参考（https://zs.zstu.edu.cn/lnlq.htm）。欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-咨询",
        "question": "您好，请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，您可登录我校本科招生网查看近三年录取情况作为参考（https://zs.zstu.edu.cn/lnlq.htm）。欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-录取招生",
        "question": "广东物理化学468 录取率大概多少",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，您可登录我校本科招生网查看近三年录取情况作为参考（https://zs.zstu.edu.cn/lnlq.htm）。欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-专业区分",
        "question": "怎么选择工商管理类中的会计学专业",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，我校工商管理类包括工商管理、会计学、人力资源管理3个专业，具体专业分流方案以学校和学院的相关规定执行。欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-录取",
        "question": "老师您好，江苏物理类537，96023名报考纺织类专业录取几率大吗？",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，您可登录我校本科招生网查看近三年录取情况作为参考（https://zs.zstu.edu.cn/lnlq.htm）。欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-2024广东美术生",
        "question": "排位4360能报贵校数字媒体艺术专业吗？",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，您可登录我校本科招生网查看2024年广东省招生计划（https://zs.zstu.edu.cn/zsjh.htm），欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-福建美术高考综合成绩529.75分，想报考设计学类，会录取吗",
        "question": "福建美术高考综合成绩529.75分，想报考设计学类，会录取吗",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，2024年艺术类专业招生政策变化较大，详细信息可拨打我校招生咨询热线：0571-86843333，欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-服从调剂，会不会被退档？",
        "question": "老师，您好！我想咨询一下，河南理科587，如若报考贵校且服从调剂，会不会被退档？投档比是多少？谢谢老师！",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，录取规则按我校2024年普通高校招生章程规定执行，更多问题可拨打我校招生咨询热线：0571-86843333咨询，欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-咨询",
        "question": "省外录取率高吗",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，您可登录我校本科招生网查看近三年录取情况（https://zs.zstu.edu.cn/lnlq.htm）及2024年招生计划（https://zs.zstu.edu.cn/zsjh.htm）以作参考。欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-服装表演专业",
        "question": "您好，咨询一下服装表演专业今年有招福建考生吗",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，您可登录我校本科招生网查看2024年招生计划（https://zs.zstu.edu.cn/zsjh.htm），欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-贵州物化地录取",
        "question": "您好老师！贵州排位68015有望冲贵校哪个专业？",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，您可登录我校本科招生网查看近三年录取情况作为参考（https://zs.zstu.edu.cn/lnlq.htm）。欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-咨询",
        "question": "老师您好，我想咨询一下浙江位次49530能进贵校经济与贸易类吗。",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，您可登录我校本科招生网查看近三年录取情况作为参考（https://zs.zstu.edu.cn/lnlq.htm）。欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-志愿报考",
        "question": "您好我是24届山西考生，在高考中取得521的成绩，省排名36352，想冲级该贵校，有希望吗",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，您可登录我校本科招生网查看近三年录取情况作为参考（https://zs.zstu.edu.cn/lnlq.htm）。欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-录取",
        "question": "河南考生551位次大致70866-71899，报贵校被录取的概率多大",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，您可登录我校本科招生网查看近三年录取情况作为参考（https://zs.zstu.edu.cn/lnlq.htm）。欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-色弱",
        "question": "色弱报考贵校的生物科学 会被退档吗",
        "answer": "考生您好！非常感谢您关注浙江理工大学！对考生的体检要求我校按照教育部、卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定执行。更多信息可拨打我校招生咨询热线：0571-86843333，欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-报考浙江理工大学",
        "question": "您好，我是广西美术考生，专业255文化415分，省排名891，综合分526.25可以报贵校吗？",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，2024年艺术类专业招生政策变化较大，详细信息可拨打我校招生咨询热线：0571-86843333，欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-录取",
        "question": "老师，您好。江西物化政男生，总分570分，排名25256，报考能源与动力工程专业录取机率大吗？谢谢。",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，您可登录我校本科招生网查看近三年录取情况作为参考（https://zs.zstu.edu.cn/lnlq.htm）。欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-录取",
        "question": "请问江西534，位次51000有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，您可登录我校本科招生网查看近三年录取情况作为参考（https://zs.zstu.edu.cn/lnlq.htm）。欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-录取",
        "question": "广东物化生563 排名54651可以报工业设计吗",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，您可登录我校本科招生网查看近三年录取情况作为参考（https://zs.zstu.edu.cn/lnlq.htm）。欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-录取浙江理工",
        "question": "河北历史组493分，报咱们学校能被录取吗？",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，您可登录我校本科招生网查看近三年录取情况作为参考（https://zs.zstu.edu.cn/lnlq.htm）。欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-报考",
        "question": "本人湖南2024高考生,分数551(物理类),排名40389,欲报考贵校的理工科专业,请问能否冲击??",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，您可登录我校本科招生网查看近三年录取情况作为参考（https://zs.zstu.edu.cn/lnlq.htm）。欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-湖南美术",
        "question": "您好 贵校在23年录取的湖南美术综合分大概是多少 及综合分计算是和湖南统考公式一致吗",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，2024年艺术类专业招生政策变化较大，详细信息可拨打我校招生咨询热线：0571-86843333，欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-法学",
        "question": "您好，浙江考生政史地，位次大概36000左右，有希望报考法学吗",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，您可登录我校本科招生网查看近三年录取情况作为参考（https://zs.zstu.edu.cn/lnlq.htm）。欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-老师好，黑龙江考生（物理）516分，位次29528，能报吗？",
        "question": "如果可以，请推荐几个希望最大的专业。",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，您可登录我校本科招生网查看近三年录取情况作为参考（https://zs.zstu.edu.cn/lnlq.htm）。欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-外语",
        "question": "英语四六级是必须过吗 可以靠日语能力考证书来代替嘛",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，人才培养相关内容以当年学校管理规定为准，更多问题可拨打我校招生咨询热线：0571-86843333咨询，欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-浙江物化生600 可以上贵校的哪些专业",
        "question": "浙江物化生600 可以上贵校的哪些专业",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，您可登录我校本科招生网查看近三年录取情况作为参考（https://zs.zstu.edu.cn/lnlq.htm）。欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-录取",
        "question": "广西理科529排名37000能读贵校的什么专业",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，您可登录我校本科招生网查看近三年录取情况作为参考（https://zs.zstu.edu.cn/lnlq.htm）。欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-招生",
        "question": "招生广西美术生吗",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，您可登录我校本科招生网查看2024年招生计划（https://zs.zstu.edu.cn/zsjh.htm），欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-江苏",
        "question": "南京理科物化地537,位次9万六，可以报考本校材料类吗？",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，您可登录我校本科招生网查看近三年录取情况作为参考（https://zs.zstu.edu.cn/lnlq.htm）。欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-转专业",
        "question": "老师想请问一下贵校转专业的政策和要求以及时间是怎样的，有没有学校官网相关链接？还有转专业的难度如何？",
        "answer": "考生您好！我校转专业政策较为宽松，具体政策按照省教育厅、学校及学院相关要求执行，每学期教务处会公布转专业相关通知，各转入专业的要求不一，更多问题可拨打我校招生咨询热线：0571-86843333咨询，欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-招生",
        "question": "吉林469排名34837报考咱学校机会有嘛",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，您可登录我校本科招生网查看近三年录取情况作为参考（https://zs.zstu.edu.cn/lnlq.htm）。欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-浙江考生 位次41620求报考",
        "question": "你好我是浙江考生 选科物化政 位次41620 分数611 适不适合报考你们学校",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，您可登录我校本科招生网查看近三年录取情况作为参考（https://zs.zstu.edu.cn/lnlq.htm）。欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-录取",
        "question": "你好！安徽考试，物理组、569，省排名46620，可以进入贵校吗？",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，您可登录我校本科招生网查看近三年录取情况作为参考（https://zs.zstu.edu.cn/lnlq.htm）。欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-录取",
        "question": "老师你好想问一下河北艺术生综合分536 位次1697能够录取吗",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，2024年艺术类专业招生政策变化较大，详细信息可拨打我校招生咨询热线：0571-86843333，欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-请问色盲，但是单色识别能力正常，能否报考计算机类？",
        "question": "体检告知书受限项目二、1，二、2，二、4，二、5",
        "answer": "考生您好！非常感谢您关注浙江理工大学！对考生的体检要求我校按照教育部、卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定执行。如有其他咨询事宜，可拨打我校招生咨询热线：0571-86843333了解更多，欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-录取",
        "question": "山西排名37899能上贵校吗？",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，您可登录我校本科招生网查看近三年录取情况作为参考（https://zs.zstu.edu.cn/lnlq.htm）。欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-调剂",
        "question": "有无调剂政策",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，录取规则按我校2024年普通高校招生章程规定执行，更多问题可拨打我校招生咨询热线：0571-86843333咨询，欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-河南文科，582分，位次4356，能上咱们的会计专业吗？",
        "question": "河南文科，582分，位次4356，能上咱们的会计专业吗？",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，您可登录我校本科招生网查看近三年录取情况作为参考（https://zs.zstu.edu.cn/lnlq.htm）。欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-咨询",
        "question": "海南物生地559分有希望上贵校吗",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，您可登录我校本科招生网查看近三年录取情况作为参考（https://zs.zstu.edu.cn/lnlq.htm）。欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-咨询",
        "question": "老师您好，我是黑龙江考生，物化地497省排名35514左右，高出一本线17分，有希望进入贵校土木类吗？",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，您可登录我校本科招生网查看近三年录取情况作为参考（https://zs.zstu.edu.cn/lnlq.htm）。欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-录取",
        "question": "我是陕西考生，理科563，省排名18000能进入贵校的数学或计算机专业吗",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，您可登录我校本科招生网查看近三年录取情况（https://zs.zstu.edu.cn/lnlq.htm）及2024年招生计划（https://zs.zstu.edu.cn/zsjh.htm）以作参考，欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-启新实验班",
        "question": "招生计划中的“可在下沙校区符合选考科目的专业中自主选择学制相符的修读专业”是什么意思？是不是可以选择如计算机这样自己想学的专业.",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，我校2024年普通高校招生章程规定：“启新卓越实验班学生可在下沙校区符合选考科目的专业中自主选择学制相符的修读专业。”详细信息可拨打我校招生咨询热线：0571-86843333咨询，欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-录取",
        "question": "江苏美术251 文化462 省排名2488 选历史可以报考贵校吗？录取可能大吗？",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，2024年艺术类专业招生政策变化较大，详细信息可拨打我校招生咨询热线：0571-86843333，欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-江苏考生",
        "question": "老师，您好，请教下，江苏考生544（物化生）可以报贵学校什么专业？",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，您可登录我校本科招生网查看近三年录取情况（https://zs.zstu.edu.cn/lnlq.htm）及2024年招生计划（https://zs.zstu.edu.cn/zsjh.htm）以作参考。欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-录取",
        "question": "老师湖北考生物生政507位次在八万三到八万四能报贵校吗 能办啥专业呢",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，您可登录我校本科招生网查看近三年录取情况（https://zs.zstu.edu.cn/lnlq.htm）及2024年招生计划（https://zs.zstu.edu.cn/zsjh.htm），欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-位置",
        "question": "国际经济与贸易专业的校区在哪",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，国际经济与贸易专业在下沙校区就读，更多信息可拨打我校招生咨询热线：0571-86843333，欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-中外合作",
        "question": "中外合作专业，毕业时毕业证上面是否会标注“中外合作”？",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，毕业证会显示具体专业信息，更多信息可拨打我校招生咨询热线：0571-86843333，欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-录取",
        "question": "您好，福建物生地组合，519分，排名60685，有望报考贵校吗",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，您可登录我校本科招生网查看近三年录取情况作为参考（https://zs.zstu.edu.cn/lnlq.htm）。欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-美术生综合分546可以上吗",
        "question": "浙江美术专业237文化499，省内美术位次B-6450,可以报考中国计量大学的美术专业吗?",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，您可拨打我校招生咨询热线：0571-86843333了解更多信息，欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，我校2024年普通高校招生章程中规定：“学校公共外语为英语。”更多信息可拨打我校招生咨询热线：0571-86843333，欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-咨询",
        "question": "江苏文科美术生467分，排名12917 可否报贵校哪些专业",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，您可登录我校本科招生网查看2024年招生计划（https://zs.zstu.edu.cn/zsjh.htm），欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-浙江理工大学",
        "question": "国家专项计划土木2023年河南最低分多少",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，您可登录我校本科招生网查看近三年录取情况（https://zs.zstu.edu.cn/lnlq.htm）或参照各省公布的历年分数情况，欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-山西美术",
        "question": "山西美术理科综合分472位次两千多名，有希望报考贵校吗",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，2024年艺术类专业招生政策变化较大，详细信息可拨打我校招生咨询热线：0571-86843333，欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-可以报服装与服饰设计（中外合作办学）（中法合作）吗？",
        "question": "上海美术考生，英语90分，美术只参加了联考，没参加校考，可以报服装与服饰设计（中外合作办学）（中法合作）吗？另该专业学习需要在国外学习吗？除学费外，还有大额的支出吗？",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，您可登录我校本科招生网查看2024年上海招生计划（https://zs.zstu.edu.cn/zsjh.htm），更多信息可拨打我校招生咨询热线：0571-86843333，欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-福建595，位次17733",
        "question": "有希望报考数学类专业吗？也没有被退档的风险呢？",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，您可登录我校本科招生网查看近三年录取情况作为参考（https://zs.zstu.edu.cn/lnlq.htm），对考生的体检要求我校按照教育部、卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定执行。欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-转专业",
        "question": "老师您好，我想问一下贵校就转专业方面有没有什么学科限制？文科可以转理工科吗？",
        "answer": "考生您好！我校转专业政策较为宽松，具体政策按照省教育厅、学校及学院相关要求执行，更多问题可拨打我校招生咨询热线：0571-86843333咨询，欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-关于录取",
        "question": "老师你好，请问体检色觉异常2度，可以报考贵校的电子信息和计算机类吗？谢谢",
        "answer": "考生您好！非常感谢您关注浙江理工大学！对考生的体检要求我校按照教育部、卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定执行。如有其他咨询事宜，可拨打我校招生咨询热线：0571-86843333了解更多，欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-录取（浙理工）",
        "question": "请问贵校服表专业去年在湖南综合分录取分数线是多少？身体有哪些要求？",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，艺术类录取规则详见浙江理工大学2024年普通高校招生章程，更多内容您可登录我校本科招生网（https://zs.zstu.edu.cn/）查看，欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-贵校历史组01专业组工商管理类包含哪些专业？",
        "question": "贵校历史组01专业组工商管理类包含哪些专业？",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，工商管理类包含工商管理、会计学、人力资源管理专业，欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-2024年招生计划",
        "question": "2024年招生计划",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，您可登录我校本科招生网查看2024年招生计划（https://zs.zstu.edu.cn/zsjh.htm），欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-化学",
        "question": "化学专业对物化分数有什么要求吗",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，我校对化学专业物化分数无限分要求，欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江理工大学",
        "title": "浙江理工大学-法学",
        "question": "浙江考生报考法学专业大概需要多少位次,政史地",
        "answer": "考生您好！感谢关注浙江理工大学，您可登录我校本科招生网查看近三年录取情况作为参考（https://zs.zstu.edu.cn/lnlq.htm），欢迎报考浙江理工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江海洋大学",
        "title": "浙江海洋大学-录取",
        "question": "西藏文科406分有机会报本校吗",
        "answer": "去年我校在西藏文史A类考生录取最低分为302分；B类考生录取最低分为357分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江海洋大学",
        "title": "浙江海洋大学-报考",
        "question": "您好！我想请问一下，广西物化地511分位次48596，报考贵校专业组105海洋渔业科学与技术专业可能性大吗？",
        "answer": "根据去年，录取概率非常高"
    },
    {
        "schoolName": "浙江海洋大学",
        "title": "浙江海洋大学-报考浙江海洋大学",
        "question": "贵州，物化生，位次44884，请问可以被贵校录取吗？会是什么专业？",
        "answer": "去年我们理工类二批录取最低分排名是63400左右，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江海洋大学",
        "title": "浙江海洋大学-录取要求",
        "question": "港口航道与海岸工程 海洋科学 海洋工程与技术 船舶与海洋工程分别对视力和身体有什么要求没有？",
        "answer": "体检无特殊要求，详见招生章程"
    },
    {
        "schoolName": "浙江海洋大学",
        "title": "浙江海洋大学-安徽物理化学 地理选科",
        "question": "安徽理科117515名有机会进入贵校吗？可选什么专业",
        "answer": "安徽去年理工第二批录取最低分排名为96200左右，可以冲一冲，同时服从调剂，另外航海类提前批也可以考虑一下"
    },
    {
        "schoolName": "浙江海洋大学",
        "title": "浙江海洋大学-专业推荐",
        "question": "老师，请问湖南物化地534分，排名53700能报什么好专业",
        "answer": "可以按照自己喜欢的程度来，基本可以满足，建议服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "浙江海洋大学",
        "title": "浙江海洋大学-关于提前批招的轮机管理的考生的身体要求",
        "question": "考生的裸眼视力左眼4.2右眼4.0矫正视力5.0，这个可以报考吗？报考做矫正手术可以吗?",
        "answer": "矫正视力是带眼镜的视力，一般高考体检表会显示的，达到要求了，可以报考的"
    },
    {
        "schoolName": "浙江海洋大学",
        "title": "浙江海洋大学-中外合作",
        "question": "中外合作专业，毕业时毕业证上面是否会标注“中外合作”？",
        "answer": "有的"
    },
    {
        "schoolName": "浙江海洋大学",
        "title": "浙江海洋大学-文史填志愿",
        "question": "513读第二批次的专业有希望吗",
        "answer": "往年在四川录取的文史类专业，在一本线左右，可以冲一冲，并服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "浙江海洋大学",
        "title": "浙江海洋大学-报考",
        "question": "553能上贵校吗？能上什么专业",
        "answer": "建议把喜欢的专业填在前面，然后服从调剂，根据往年的数据看，录取希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江海洋大学",
        "title": "浙江海洋大学-升学",
        "question": "该校保研率怎么样，升学率如何？",
        "answer": "l  学风好，考研氛围浓厚、考研成绩喜人。学校现有一系列的帮考研扶措施，2022届、2023届本科毕业生读研率（含留学）均超过30%，其中考取国内“双一流”高校的学生占省内升学的45%左右。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江海洋大学",
        "title": "浙江海洋大学-就业",
        "question": "船舶与海洋工程就业前景如何？毕业生能进入哪些集团、公司工作？",
        "answer": "就业去向：毕业生主要在新型船舶与海洋工程结构物研发、船舶设计建造、船舶检验管理、船舶金融保险、海事港务渔政等岗位，并辐射海洋新能源开发、大型钢结构设计建造等交叉领域就业。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江海洋大学",
        "title": "浙江海洋大学-录取 提问",
        "question": "1）24年高考 浙江女 选课生政地 估分577 想报考贵校的汉语言文学（高级文秘方向）专业 请问录取的希望大吗？如果希望不大，推荐报考什么专业？ 2）贵校的 汉语言文学（高级文秘方向）可以考公考编吗？ 3）贵校的特色专业是什么？",
        "answer": "往年汉语文文学（高级文秘方向）录取分数在特控线左右，估分在577分左右，根据往年可以填报旅游管理、俄语试试，详细可咨询浙江海洋大学招生办电话：0580-2550022."
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-日语考生可以继续学日语吗",
        "question": "日语考生可以继续学日语吗，可用日语毕业吗",
        "answer": "可以继续学日语为公共外语。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "本人浙江生地技考生，总分590，位次64384，想报考贵校文化产业管理，请问希望大吗？",
        "answer": "有希望的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取（政史技）",
        "question": "你好，浙江599位次54864有望被贵校汉语言文学录取吗 如果是会计学呢",
        "answer": "你好，需要冲一冲，会计学有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-浙江农林大学",
        "question": "浙江美术考生综合分567位次3091填报视觉传达设计或数字媒体艺术，被录取的几率大吗？",
        "answer": "希望比较大的，欢迎报考。比较稳。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "江苏物化生508 位次133497 可以被贵校茶学录取吗",
        "answer": "希望比较小。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-志愿咨询",
        "question": "老师您好，请问贵校今年投档比例是多少？符合条件且服从调剂的学生是否会被退档？是否设有专业极差？对于转专业有什么条件？",
        "answer": "我校投档比例是1:1。符合调剂且服从调剂不会被退档。没有专业极差。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-贵州历地政537 9470位次",
        "question": "请问有希望报法学或者汉语言文学吗",
        "answer": "希望比较小，最多冲一冲，其他专业可以选择填几个。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "老师好，我是上海历生政考生，总分472，排位26792，想填报贵校风景园林专业，请问有希望嘛",
        "answer": "你好，希望非常小。其他专业可以看看。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-湖南物化生",
        "question": "513有机会上动物医学吗",
        "answer": "希望不大，可以多填几个专业，专业组内服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-排名4700",
        "question": "综合分排名4700有希望上吗",
        "answer": "你好，希望还是比较大的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-新文科求真实验班包含哪些专业？分流要看成绩吗？",
        "question": "分流政策在官网哪里找？",
        "answer": "学校设有求真实验班，下设新农科求真实验班、新工科求真实验班和新文科求真实验班3个班级，共涵盖22个学校优势特色专业，学生入学2年后（第四学期末），新农科求真实验班可在农学、智慧农业、林学、农业资源与环境、动物科学、园艺、茶学等7个专业中自主选择专业，新工科求真实验班可在环境科...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "四川理科559排位六万名，报国家专项，第一志愿电子信息工程录取概率大吗，",
        "answer": "我校第一年在四川招收国家专项，去年电子信息工程最低位次号大概是5万4千名，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "四川理科559排位六万名服从调剂，录取概率大吗",
        "answer": "录取希望非常大。可以多填几个专业，再服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-关于录取",
        "question": "浙江考生573排名83565选科物化生想知道报贵校哪些专业比较有希望呢，还有，标明:浙江户籍考生免学费 的专业外籍考生可以填报吗",
        "answer": "最多是冲一冲的。浙江省户籍免学费的专业，其他省份户籍的浙江考生可以填报，到时候不免学费。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "老师您好，我是河南理科考生，分数为544，排名为80952，同意调剂，我这个分数今年能进贵校吗？",
        "answer": "按照往年录取情况，服从调剂，希望非常大。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-浙江考生592能考吗",
        "question": "？",
        "answer": "可以报考，进校希望比较大的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-报考英语专业咨询",
        "question": "浙江文科生分数583报考贵校英语专业录取可能性大吗",
        "answer": "有希望的，欢迎报考，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "江苏物生地538 位次九万五千 选择服从调剂被录取的机会大吗？如果可以的话 哪些专业建议填报呢",
        "answer": "服从调剂，有希望的，建议茶文化等。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "请问定向自愿怎么填",
        "answer": "定向志愿是6月29日和30日下午5点30分前，在浙江省教育考试院网站上填报，和普通类平行录取一起填报。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-物化技",
        "question": "物化技576分，排名079873，物化考生段次40951-41376，高考日语，能报贵校哪些专业，还有体检45可不录取，这方面有影响吗",
        "answer": "茶学、园艺、家具设计与工程、设施农业科学与工程、土木工程，这些专业可以重点考虑。体检如果是近视，不影响录取。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "老师好，我是浙江省史地生考生，分数595位次59385，想报考贵校的地理信息技术，请问我有机会被录取么",
        "answer": "有希望的，建议多填几个专业，增加进校概率。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-报考",
        "question": "文科浙江587英语可以吗",
        "answer": "有希望的，建议多填几个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-三一折算分82.16能上电子信息吗",
        "question": "三一折算分82.16能上电子信息吗",
        "answer": "如果是82.16分的话，有希望的。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "请问常山定向报名情况",
        "answer": "你好，如果感兴趣可以报名，欢迎报考。如果问多少人报名，高校不掌握报名人数。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-转专业",
        "question": "请问贵校可以转专业吗？转专业有什么要求，需要大概什么绩点?",
        "answer": " 我校实行“零门槛”申请转专业制度，在校生（除林学（中加合作办学）、定向录取、专升本等）在入校后的第二、三、四学期可以根据浙江农林大学教务处官网发布的有关转专业的文件，提出转专业的申请。按照往年的文件，在校生的绩点只需达到2.2（浙江农林大学本科在校生毕业所需达到的最低绩点）...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "河南理科考生532有机会报考贵校吗?若能可报考什么专业？",
        "answer": "按照一分一表，你排名是9万7左右，按往年，是冲一冲的，可以多填报几个专业，专业服从调剂，增加被录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "浙江美术考生综合557位次4589录取艺术类专业的可能性大吗 另外 投档比是1；1吗 有没有退档的可能？",
        "answer": "希望比较大的，建议我们4个专业都填上，是1:1投档的。没有退档一说，投进了就投进了。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "广东536排外90317有机会吗",
        "answer": "不知道您选考科目，如果有化学，可以冲一冲，还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-浙江物化技575分是色弱，报考贵校高分子材料与工程可否？",
        "question": "色弱可以报考这个专业吗？或者还有没有其他贵校专业有希望填报？",
        "answer": "你好，我校希望不大。色弱高分子不可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-美术生",
        "question": "你好，本人浙江考生，综合分564，排名3536名，想报考贵校的数字传媒艺术，请问是否有望录取？",
        "answer": "有希望的，建议多填报几个专业，最好4个艺术类专业都填上，增加进校概率。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-湖南考生",
        "question": "521分，全省65974名，能上浙江农林大学那些专业？",
        "answer": "有希望的，建议多填几个专业，专业组内服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "浙江政史地590 64789 广告学有机会吗",
        "answer": "有希望的，希望多填几个专业，这样进校希望会更大。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "您好，我是贵州文史类考生，563分，5209名，请问有望进贵校吗？？可以就读什么较好的专业吗？？",
        "answer": "希望非常大，建议多填报几个专业。反正有96个志愿可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-报考",
        "question": "河北男生物化地536 位次72000，能否被贵校应用化学专业录取？",
        "answer": "按照往年，这个分数进应用化学是冲的。建议多填几个志愿吧。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-报考",
        "question": "河北男生物化地536 位次72000，能否被贵校环境科学与工程专业录取？",
        "answer": "你好，可以冲一冲。建议多填几个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-浙江美术生",
        "question": "老师好 综合分564 位次3514 欲报考贵校的数字媒体艺术和视觉传达设计专业，请问有希望吗",
        "answer": "希望比较大的。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-河南录取分数线",
        "question": "河南2024年最低录取分数线在什么区间，位次在什么区间？",
        "answer": "你好，这个录取分数线需要录取后才会知道。欢迎报考浙江农林大学。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-转专业",
        "question": "1.高考未选化学的考生能否转入限选化学的专业 2.能否在不同门类的专业之间转 3.能否由低转高",
        "answer": "1.个别专业会要求有化学；2.可以不同门类转；3.可以从低分转到高分。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取江苏",
        "question": "江苏物生地514能否被录取",
        "answer": "希望不大，最多冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "你好老师，广东物化政考生513分，位次125499，有机会上贵校吗？",
        "answer": "你好，希望比较小。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-投档比",
        "question": "请问贵校在福建的投档比？服从调剂还会被退档吗？",
        "answer": "投档比例是1:1，服从调剂，进档后，体检符合要求，不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "四川 理科 分数549，位次71745，想报考贵校的木材科学与工程有希望吗",
        "answer": "希望非常大，欢迎报考。可以多填几个专业，专业服从调剂希望更大。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-咨询",
        "question": "安徽物生地531分，85354名可以报考贵校么",
        "answer": "有希望的，建议多报几个专业，专业组内服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-文科美术生招生咨询",
        "question": "我是今年江苏省的美术生，投档分是514分，位次是3974名，请问可以投报本校33专业组吗？",
        "answer": "我们去年最低是509分，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "您好，贵州文史类考生527，位次11602有机会上贵校吗？如果有，能报哪些专业？另外，请问浙江农林大学在贵州的投档比是多少？",
        "answer": "你好，贵州今年第一年改革，按照往年录取，这个分数是冲的，建议喜欢的专业都填上，最好专业服从调剂。我们的投档比例是1:1"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-报考",
        "question": "江西历政地考生555分，9045名有机会报考该校汉语言文学专业吗",
        "answer": "你好，按照往年录取情况，进校是冲一冲的，汉语言希望比较小。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-保研",
        "question": "学校的保研率是多少？",
        "answer": "你好，我校暂时没有保研资格，我校考研率是30%左右。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-江苏物政地476，172471名能冲吗",
        "question": "江苏物政地476，172471名能冲吗",
        "answer": "希望非常小，最多是冲。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "安徽物化政女生559位次55581报考本校的录取概率大吗,有什么适合专业",
        "answer": "希望比较大的，多填几个专业，专业组内服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-报考",
        "question": "浙江，分数590，位次64416，想要报考会计学，广告学，城市规划这种专业有希望吗，选课物地技",
        "answer": "你好，会计学希望小点，其他的希望比较大。建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-投档比",
        "question": "请问在湖南的投档比是1:1吗",
        "answer": "我校投档比例是1:1"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-定向",
        "question": "请问今年有定向招生吗？去年定向招生的分数多少？",
        "answer": "你好，我校今年有定向招生，具体可见我校官网。https://zs.zafu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取情况",
        "question": "选科政地技，总分580，位次75788，有专业可以录取吗？求推荐，感谢",
        "answer": "你好，这些专业文化产业管理(茶文化)、电子商务、英语（英语单科》=110），这些专业可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "请问湖南考生537分位次51096希望大吗",
        "answer": "比较有希望的，建议专业组内多填几个专业，专业组内服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-咨询",
        "question": "浙江考生文科584分，排名7万1千多，请问有机会上农林吗",
        "answer": "可以冲一冲，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "您好，黑龙江理科物化政552，排名19323，有望被贵校计科专业录取吗",
        "answer": "你好，你这个分数和排名，按照往年录取情况，计算机希望不大，建议多填几个专业，专业组内服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-咨询",
        "question": "江苏美术生投档分524分可以报考吗",
        "answer": "可以报考。按照去年录取分数，还是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "物化地492，排名56969报考有希望吗",
        "answer": "你好，希望比较小，最多是冲一冲的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-江苏理科美术",
        "question": "物政生合计462分排名1780有希望吗",
        "answer": "你好，我校在江苏是艺术（历史类）。没有招物理类的美术。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-报考",
        "question": "浙江考生579分物地历 位此次77000能报考本校吗",
        "answer": "希望比较小，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-投档比",
        "question": "贵校2024年在浙江省的投档比是多少",
        "answer": "我们的投档比例是1:1"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-天津考生",
        "question": "天津考生 位次20845 能否录取文化产业管理（茶文化）专业，进学校后，能否转入 茶学 专业？",
        "answer": "你好，按照去年录取情况，录取到茶文化希望比较大的。进校后，有机会转到茶学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "老师好，请问一下湖北考生，选课物理生物政治，外语语种日语，分数513，排名在77703-78557之间，有没有机会报考贵校",
        "answer": "希望非常小，最多冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-志愿",
        "question": "浙江考生577分物地历 位此次78899 能报考本校吗",
        "answer": "你好，希望比较小，最多冲一冲，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-浙江美术生咨询",
        "question": "美术综合分564，排名3536，欲报考贵校视觉传达设计，请问是否有望录取？",
        "answer": "希望比较大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-美术生",
        "question": "老师好，浙江美术考生，综合分551分位次5552名，报你们学校的视觉传达有希望吗？",
        "answer": "有希望的，多填几个专业，特别是服装与服饰设计要填报上。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-色弱可以报林学，茶学，植物保护，农林经济管理，食品质量与安？",
        "question": "色弱可以报林学，茶学，植物保护，农林经济管理，食品质量与安全，生态学，设施农业科学与工程吗？",
        "answer": "你好，可以填报农林经济管理、食品质量与安全、设施农业科学与工程"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-云南录取",
        "question": "云南理科524可以被录取的概率大不大",
        "answer": "有希望的，多填几个专业，最好专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "请问四川文科553 位次9812有机会冲贵校的哪些专业",
        "answer": "可以冲一冲，比如木材科学与工程、测绘工程、城市管理、工业设计、茶学等专业。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-咨询",
        "question": "安徽美术，专业234.67 文化463 综合分524 综合排名2199能冲贵校吗",
        "answer": "可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-江苏艺术男生",
        "question": "文化课456，美术180，排名15550，可报名吗",
        "answer": "你好，我校去年最低综合分509分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-咨询",
        "question": "你好，安徽517分，刚过特控线，102818名，进该学校有希望吗",
        "answer": "可以冲一冲，今年第一年改革，还是希望你冲一冲的，专业组内多填几个专业，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "辽宁物化生455,74896名，报考贵校的090107专业，有几率被录取吗",
        "answer": "你好，希望比较小。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-请问贵校金融工程开设数学分析和高等代数之类的专业课吗",
        "question": "请问贵校金融工程开设数学分析和高等代数之类的专业课吗",
        "answer": "主要课程：金融计量学、金融工程、证券投资学、金融风险管理、公司金融、国际金融、数字金融、金融科技、绿色金融、普惠金融、金融数据分析等。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-定向",
        "question": "想咨询一下，这个粮油储检定向，那五年的工作地点是哪里？薪资待遇怎么样？",
        "answer": "你好，工作地点在当地的粮食部门，一般是当地粮库。待遇要问当地部门。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "浙江考生，选科政史地，613分，位次第40034名，可以报考贵校的哪些专业呢?",
        "answer": "可以填报我校很多专业，建议新文科求真实验班（外语》=110）、法学、汉语言文学、会计学、地理信息科学、风景园林、建筑学、城乡规划、国际经济与贸易、广告学、工商管理、城市管理、农林经济管理、文化产业管理(茶文化)、电子商务英语（英语》=110）这些专业都可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-上海理科483分，位次23814",
        "question": "老师你好，上海理科483分，位次23814，建议报考哪些专业比较有把握被录取？",
        "answer": "按照去年录取情况，国际经济贸易、文化产业管理（茶文化）专业录取的概率大一些。建议专业组内多填几个专业，专业组内服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "广西美术生534位次610有希望吗",
        "answer": "我们去年最低分562分，共参考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-美术生",
        "question": "美术综合分560，位次4103，有机会进入贵校的环境设计吗，谢谢！",
        "answer": "你好，有希望的，不过建议我们几个专业都填上，增加进校概率。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "安徽省理科538，排名77600，报考贵校的食品质量与安全专业的几率大吗？",
        "answer": "你好，希望比较大的。每个专业名额少，今年又是第一年改革。建议专业组内多填几个专业，组内服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-填报志愿",
        "question": "您好,安徽省考生历政生564分排名9277可以被贵校录取吗，能报什么专业",
        "answer": "按照去年，希望不大。但是安徽第一年改革，可以多填几个专业，服从调剂。冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "您好：江苏物化生考生，505分，位次137300，可以冲食品质量与安全专业吗？",
        "answer": "你好，希望比较小，最多是冲一冲的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-浙江考生女",
        "question": "政史地591，位次63725，有希望上贵校吗，还有请问有什么推荐的专业可以填报",
        "answer": "你好，希望非常大的，进我们学校。推荐建筑学（5年）、城乡规划（5年）、国际经济与贸易、广告学、工商管理、城市管理、农林经济管理、文化产业管理(茶文化)、电子商务英语（英语》=110）"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-投档比",
        "question": "贵校的投档比是多少？",
        "answer": "我校的投档比例是1:1"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "江西考生 选科：物生地 分数：570 位次：25227 有机会成功报考贵校的地理信息科学专业吗",
        "answer": "你好，还是比较有希望的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "江苏物生政516分12w名有希望录取贵校吗",
        "answer": "你好，希望比较小，最多冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-报考",
        "question": "浙江文科生597分喜欢管理类和广告学等建议报考什么专业",
        "answer": "可以填报工商管理、城市管理，广告学等专业。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "安徽物理组，521，排名97293，特控线514，有机会报考贵校吗",
        "answer": "你好，还是有机会录取的，建议多填几个专业，专业组内服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "你好 重庆历史考生 513排名12000左右 可以报考贵校吗",
        "answer": "你好，希望比较小，最多冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "四川 理科 分数549，位次71745，想报考贵校的木材科学与工程有希望吗",
        "answer": "有希望的，建议多填几个专业，增加进校的概率。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-美术",
        "question": "江西美术生，综合分523.34，位次2701，有希望报贵校的数字媒体跟视觉传达么？谢谢！",
        "answer": "我们去年最低要561.45，供你参考"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-三一综合分84.26报电子信息有机会吗",
        "question": "如标题",
        "answer": "你好，如果真的是84.26分折算分，希望非常大。但建议请仔细再计算下。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-605 政史地 位次48699 能报考什么专业",
        "question": "605 政史地 位次48699 能报考什么专业",
        "answer": "我们选考科目不限和选考地理的，都可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "广西，男生，物化地，位次四万4，报贵院农学或林学或机械制造及其自动化专业，有录取的可能吗？",
        "answer": "你好，专业计划量比较少，建议这些专业都填上，再多填几个专业。专业组内服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "老师你好，云南理科524被一本专业录取的概率大不大，如果点服从调剂的话会被退档吗",
        "answer": "你好，被我校录取的希望比较大的。如果英语有110分，服从调剂，体检没有问题，不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-关于调档比和退档",
        "question": "请问贵校在安徽的调档比是多少，调档后是否会退档?",
        "answer": "你好，我校调档比例是1:1。进档后，如果组内专业没有单科要求，体检没有问题，就会录取。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "浙江政史地599 想报地信或风景园林专业 请问是比较稳的吗",
        "answer": "比较有希望的。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-收费",
        "question": "艺术收费是怎么样的",
        "answer": "我校艺术类学费是10350元，属于公费正常收费标准。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "广西美术生534位次8860有机会吗",
        "answer": "我们去年最低是562分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-提档机率",
        "question": "老师您好！云南理科36500，进贵校机率大不大？",
        "answer": "你好，进校希望还是比较大的。我校今年又扩招了几个。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-咨询",
        "question": "您好，请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "你好，希望比较小，最多冲一冲，专业组里多填几个专业，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-福建 历史组522 排名8864 特控线519",
        "question": "请问有多大机会报名贵校",
        "answer": "冲一冲，还是有机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-专业",
        "question": "您好 林业就业走向如何以及该专业在哪个校区学习",
        "answer": "学习在东湖校区。就业方向：毕业生可选择继续升学深造、报考相关领域公务员和事业单位。适合在森林生态修复、森林资源规划与管理、经济林培育与加工利用、城市绿化与养护、林木良种基地建设、病虫害防治和农药残留检验检疫等领域从事教学和科学研究、产品开发和营销、行政管理等工作。近三年...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-美术生",
        "question": "浙江美术生综合分564.排名3511有机会读视觉传达吗！谢谢",
        "answer": "有希望的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "588政史生 位次六万六 录取贵校几率大吗",
        "answer": "有希望的，多填几个专业，特别是英语专业。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取和退档",
        "question": "你好，甘肃历史类考生总分525，位次5544，是否有被录取的可能？麻烦问一下被录取后服从调剂是否有退档的风险？是否可以转专业，有什么要求或限制吗？是否可以修双学位，谢谢您。",
        "answer": "最多是冲一冲的。如果服从调剂，进档后，体检没有问题，就不会退档。可以转专业。有辅修。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "您好老师，请问广东考生513分，位次125449，有机会进入贵校吗？",
        "answer": "希望比较小，可以冲一冲木材科学与工程专业专业，其他专业也是冲的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "安徽理科519，排名100792，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，希望比较小，属于冲一冲的。多填几个专业，专业组内服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-转专业",
        "question": "请问转专业有什么限制要求吗,具体的相关政策是什么",
        "answer": "你好，转专业可以查看我校教务处网站。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "贵州省排三万一千理科有希望上贵校吗",
        "answer": "希望非常大，欢迎报考。可以多填几个专业，增加被录取的机会。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-咨询报考",
        "question": "文科生593能录取吗",
        "answer": "希望比较多大的，多填几个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-投档比",
        "question": "请问一下在河南的投档比是多少？",
        "answer": "我校的投档比例是1:1"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-投档比",
        "question": "请问一下在河南的投档比是多少？",
        "answer": "我校的投档比例是1:1"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取体检",
        "question": "分数593，政史生，体检色盲，是否可以考贵校农林经济管理专业定向委培？",
        "answer": "从招生角度，色盲可以报考农林经济管理专业。不过你这个分数，属于冲一冲的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "浙江政史地考生578，排名78582，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "希望比较小，最多是冲一冲的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "老师您好 2024浙江高考总分582 英语122 位次73938 上贵校的英语专业希望大吗？谢谢!",
        "answer": "有希望的，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-美术生",
        "question": "综合分564可以上视觉传达吗排名3511",
        "answer": "希望非常大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "老师好，江苏物化生511，位次129568报茶文化专业希望大吗？在江苏投档比是多少？谢谢老师",
        "answer": "希望不大，投档比例是1:1.去年茶文化是征集志愿来的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取咨询",
        "question": "陕西考生525分位次32645，想报贵校的动物医学、植物保护专业，不知道概率有多大",
        "answer": "按照往年，这两个专业要冲一冲，建议多填几个专业，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-关于住宿",
        "question": "请问新生文科住宿寝室是怎样的，校区离市区大概多远谢谢",
        "answer": "新生寝室还没有分配好，一般是4至6人寝室。文科一般在临安市区内。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "老师您好 湖南物化地考生24年511分位数75941名 可以上你们学校吗？",
        "answer": "你好，希望比较小，最多是冲一冲的"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-专业推荐",
        "question": "老师，请问湖南物化地534分，排名53700能报什么好专业",
        "answer": "希望比较大的，希望在组内多填几个专业，专业组内服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-报考专业",
        "question": "只选了生物历史政治可以报考哪些专业",
        "answer": "不限选考科目的，和园林"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-投档比",
        "question": "贵校在浙江招生的投档比是多少",
        "answer": "我们是1:1投档"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "老师您好，浙江政地技考生，高考成绩599，排名5万4，有希望被贵校的汉语言文学录取吗？",
        "answer": "按往年，希望比较小，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "广东540物化生位次84229想报考贵校动物医学概率大吗",
        "answer": "今年新增专业，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-老师您好，浙江政史地考生615排名38417能报考贵校吗",
        "question": "本来想冲刺新文科求真实验班，但里面好像没有法学，不知道学什么，老师有什么比较好的专业推荐吗",
        "answer": "你好，可以直接填报法学专业，去年我校法学最高分630分，所以你这个分数比最低分感觉高了，但和最高分还是有差距的，所以不要有顾虑，既然喜欢法学，就直接报考法学，录取的希望还是比较大的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-599纯文",
        "question": "推荐什么专业",
        "answer": "可以填报会计学、风景园林、建筑学等专业。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "广西理科排名59833有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "希望比较小，如果对我们学校感兴趣，最多是冲一冲的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "福建587可以进吗",
        "answer": "进校希望非常大，建议多填几个专业，专业组内服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "浙江考生602分位次51291，想报考贵校的法学和汉语言文学，希望大吗",
        "answer": "有希望的。建议多填几个专业，确保进浙江农林大学。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-老师好；425分能上咱学校吗",
        "question": "河南理科女孩",
        "answer": "你好，没有希望，其他学校可以看看"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-山东物化政559分，62494位次，有希望能被录取吗",
        "question": "能报那些专业",
        "answer": "有希望的，选考我物理和化学的，希望会大很多。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-青海文史类考生",
        "question": "425分，文化产业管理有希望录取吗",
        "answer": "你好，按照往年情况，希望比较小，最多是冲一冲的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "贵校今年的动医招生政策如何？",
        "answer": "你好，动物医学和其他专业一样，在物理组下面的化学组，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "广东 物化生 540位次84229想报考贵校",
        "answer": "你好，还是有希望的，希望在专业组里多填几个专业，专业服从调剂，这样进校的希望会更大。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-日语",
        "question": "本人浙江日语生 想问一下贵校英语四六级是必须过嘛 会影响毕业吗 外语考试可能靠日语的能力考证书来代替嘛",
        "answer": "你好，我校公共外语有英语和日语可以选择。四六级不是必须过的，和毕业不挂钩。进校后，可以选择上日语为外语的课。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-安徽考生",
        "question": "525分92579名可以报贵校吗",
        "answer": "可以填报，在专业组内，希望多填几个专业，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "河南552，位次70602，有希望报考贵校的食品安全与质量专业吗",
        "answer": "你好，按照去年分数，希望非常大的。建议多填几个专业，如果可以，专业服从调剂，这样进校的概率会大很多。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗",
        "question": "老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校茶文化专业吗，有什么要求",
        "answer": "按照往年，希望比较小的，去年最低分是征集来的。不过冲一冲可以的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取概率",
        "question": "浙江美术考生综合分544录取贵校的概率大不大，综合分位次在6678",
        "answer": "希望不大，最多冲一冲的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗",
        "question": "老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗，能报考哪些专业，有什么要求",
        "answer": "你好，最多冲一冲的，希望比较小。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-河北历史571排名10021有希望被贵校录取吗",
        "question": "具体有什么专业可报呢，谢谢(๑>◡<๑)🙏🏻",
        "answer": "可以多填几个专业吧，按照去年，有希望。不过属于冲的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "广西理科529 排名37000 有机会不",
        "answer": "你是历史类，又是问理科，比较奇怪的哈。如果是理科，希望还是比较大的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "浙江物化技考生585，位次69981，机械设计制造及其自动化专业录取概率大吗",
        "answer": "有希望的，可以冲一冲。建议多填几个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "浙江物化技考生，585女生，建议报考哪些专业",
        "answer": "你好，按照你的兴趣来填报，多填几个专业，还是很多希望被我校录取的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-报考",
        "question": "安徽物理组498，排序129233，贵校农林经济管理专业录取可能性多大。",
        "answer": "希望不大。其他学校看看吧。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-青海文科",
        "question": "文科498可以录取上吗",
        "answer": "希望非常大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-转专业",
        "question": "请问，贵校转专业困难吗？成功率是多少？",
        "answer": "你好，我校有宽松的申请转专业制度，目前的成功率还是比较高的。不过每个专业都有不同的要求，如果进校，需要努力学习。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-物化地刚上特控线",
        "question": "物化地刚上特控线（597）能上贵校哪些专业？",
        "answer": "专业很多可以选择，物化必选的专业，都可以考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-生活",
        "question": "地理信息科学，工商管理，农林经济管理在哪个校区？",
        "answer": "地理信息科学在东湖校区，其他两个专业在衣锦校区。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "贵州物理类56558，报地理信息科学几率？",
        "answer": "冲一冲，今年贵州第一年改革，情况也不清楚，所有可以冲一冲的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-我浙江607位次四万六可以报贵校的法学吗",
        "question": "我浙江607位次四万六可以报贵校的法学吗",
        "answer": "按照往年，希望还是比较大的。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "老师您好 湖南物化地考生24年511分位数75941名 可以上你们学校吗？",
        "answer": "你好，按照去年，希望很小，建议冲一冲吧。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "你好，安徽考生，物生地，548分，66543名，贵校录取几率大吗？",
        "answer": "有希望的，建议不限专业组内多填几个专业，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-老师好，浙江物化地女生593分推荐贵校什么专业？",
        "question": "语文113，数学117，英语126，物理74，化学69，地理94",
        "answer": "你好，我们学校很多专业可以填报，数据科学与大数据技术、物联网工程、智能科学与技术、应用统计学、电子信息工程、农学、生物制药、测绘工程、工业设计、机械设计制造及其自动化、中药学、智慧农业、智能装备与系统、食品科学与工程、生物技术、动物医学。欢迎报考，希望还是比较大的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-转专业",
        "question": "老师想请问一下贵校转专业的政策和要求以及时间是怎样的，有没有学校官网相关链接？",
        "answer": "你好，我校转专业一般是第二个学期末，第三个学期和第四个学期，具体可以查看我校教务处网站：https://jwc.zafu.edu.cn/。欢迎报考浙江农林大学。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-地方专项",
        "question": "省内考生总分：591位次63510可以报计算机科学与技术专业吗？",
        "answer": "还是有希望的，地方专项和其他不同，你要冲出本地区哈。计算机属于热门专业，最好其他专业再填报下，增加录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "高考599 选科政史地 浙江考生 能够被贵校录取吗 哪些专业录取概率大",
        "answer": "希望非常大。欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "浙江物化地564分有机会吗",
        "answer": "你好，最多是冲一冲的。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-招生",
        "question": "贵校的投档比是多少？安徽理科88167名次有概率报上工学吗？",
        "answer": "我校的投档比例是1:1，按照往年的录取情况，工科还是有希望的，建议多填几个专业，在专业组内服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-转专业",
        "question": "您好，浙江考生587，位次67769，能进入贵校吗？贵校转专业要求是什么?",
        "answer": "你好，不知道你选考科目是什么，如果有物化的话，进校希望还是比较大的。如果没有物化，那么多填几个不限选考科目的，还是有希望的。转专业要求是学校拥有宽松的转专业政策，除定向招生、中外合作办学项目等特殊类型招生外，被学校录取的其他学生进校后根据学校相关规定有申请转专业的机会。...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-专业询问",
        "question": "浙江物化考生 596位次57699有什么专业推荐的",
        "answer": "你好，报考我们学校，比较稳。可以填报数据科学与大数据技术、物联网工程、智能科学与技术、应用统计学、电子信息工程都可以填报。欢迎报考，希望比较大的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取咨询",
        "question": "浙江考试 选课：物化技 高考分数566 位次号91616 想请问一下被贵校录取的可能性大吗？如果有的话 有什么专业可以推荐吗？",
        "answer": "希望不大，最多冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-投档比",
        "question": "贵校对于在广东的招生中投档比是多少?",
        "answer": "我校投档比例1：1，欢迎报考浙江农林大学。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "广东物理类排位128963有希望被录取吗",
        "answer": "希望比较小，可以冲一冲木材科学与工程这个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-浙江 582分 位次5-73913",
        "question": "选课历史 地理 生物，能够被贵校录取吗，那些专业录取概率大？",
        "answer": "你好，可以冲一冲我们学校的英语专业，如果外语是英语，且有110分的话。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-美术生专业咨询",
        "question": "浙江考生政地生女文化504,美术统考250,综合分565,美术与设计类位次号B-03413,可以报考贵校数字媒体艺术专业吗？",
        "answer": "你好，希望比较大的。希望多填几个专业，增加进校概率。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "您好，我是浙江考生选科是政史地，分数是588，位次是67080想报考贵校的汉语言文学专业，可能性大吗？有什么推荐的专业吗",
        "answer": "汉语言希望非常小。如果要进校的话，农林经济管理、文化产业管理(茶文化)、电子商务和英语希望比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "您好，福建物生地组合，519分，排名60685，有望报考贵校吗",
        "answer": "按照去年位次，希望非常小。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-山西理科522排名35416可以报贵校哪些学校",
        "question": "山西理科522排名35416可以报贵校哪些学校",
        "answer": "你好，还是比较有希望的，多填几个专业，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "请问 江西考生历政地541有机会报考贵校吗，具体有那些专业可供参考",
        "answer": "你好，具体位次号多少。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "广西物化生494有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，具体位次号多少"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "您好浙江省604排名49331报名法学有希望吗",
        "answer": "有希望的，按照往年位次，刚刚好。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-专业",
        "question": "园林专业以后是干嘛的",
        "answer": "就业方向：能在园林、城乡建设、农业、林业、环保等行业从事规划、设计、施工、管理和科学研究等工作，也可以在本校或国内外其他高校涉及相关领域读研深造。具有宽泛的就业面和良好的就业前景。2023年境内外升学率为41%，境内大学为华中农业大学、南京农业大学、北京林业大学、西北农林科技大...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "你好，我校开设英语和日语公共外语，没有俄语。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-四川文科550",
        "question": "您好，四川文科550有希望上贵校的会计吗",
        "answer": "你好，你的位次号多少。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-专业",
        "question": "咨询贵校从其他专业转至动物医学专业的要求及人数，以及什么专业都可以转到动物医学还是只有个别可以？",
        "answer": "你好，考生。从2024年5月转专业要求看，学校有20个名额面向2023级转，具体要求如下：1、关心动物，关爱生命；2、高考选考化学或在转入本专业前修完大学化学相关课程（其中《无机及分析化学》要求60分及以上、《无机化学I》要求75分及以上）；3、高考选考物理或在转入本专业前修完《大学物理》...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-广东历史类录取",
        "question": "广东历史类534分，排位20939 报考土地资源管理或者思想政治教育专业 录取的概率大吗？如果服从调剂可以上贵校吗？",
        "answer": "你好，我校没有这两个专业的招生。从你的成绩来说，填报我校专业还是有希望的，建议服从调剂，上我校的希望更大。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-湖南物化生498排名90182可以报哪些专业",
        "question": "湖南物化生498排名90182可以报哪些专业",
        "answer": "你好，按照2023年情况，你的位次属于冲一冲的，建议多填几个专业，服从专业组内调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "江苏艺术考生460分有希望吗",
        "answer": "你好，按照往年希望非常小，最多是拿来冲冲的。冲的希望也比较小。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-录取",
        "question": "你好，我是安徽考试物化地537排名78129能被录取吗，能上那些专业",
        "answer": "你好，按照去年分数，这些专业希望较大，植物保护、生态学、农业资源与环境、木材科学与工程、家具设计与工程、高分子材料与工程、食品质量与安全、设施农业科学与工程等专业。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-提前批录取",
        "question": "提前批录取志愿是按照志愿优先，那么第一志愿的6个专业是按分数优先吗？",
        "answer": "提前录取的话，院校是传统志愿，只能是第一院校志愿，专业志愿看类型，如果是我校三位一体，可以填报6个专业志愿和服从调剂志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-中外合作",
        "question": "中外合作专业，毕业时毕业证上面是否会标注“中外合作”？",
        "answer": "你好，我们中外合作专业名称是林学（中加合作办学项目），毕业证书上没有“中外合作”字样。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-美术生专业咨询",
        "question": "浙江考生政地生女文化500左右 美术统考250可以报考贵校数字媒体艺术专业吗？",
        "answer": "你好，欢迎报考浙江农林大学，建议等到分数出来后，再咨询下，这样比较准确。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-关于录取",
        "question": "老师你好，我是体检中色盲，但是单色可以辨认，可以报考贵校的计算机科学与技术，机械设计及自动化、物联网工程、电子信息工程吗？感谢回复，谢谢",
        "answer": "你好，按照您的描述，可以报考以上专业。欢迎报考浙江农林大学。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-关于录取",
        "question": "老师你好，体检色觉异常2度，可以报考贵校的计算机科学与技术，机械设计及自动化、物联网工程、电子信息工程吗？谢谢",
        "answer": "你好，你是色弱还是色盲"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-专业",
        "question": "请问湖南考生报考贵校环境科学专业的位次和分数大概为多少呢",
        "answer": "你好，按照去年的录取情况，录取5人，最低分为509分，按照一分一段表看，是73398。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-广西的投档比",
        "question": "对于在广西的招生中投档比是多少?",
        "answer": "你好，我校是1:1投档。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-就业",
        "question": "问下贵校机械自动化就业如何？毕业生会进入哪些集团？",
        "answer": "近3年，本专业学生参与“挑战杯”大学生课外学术科技作品大赛、互联网+、工训大赛、中国机器人大赛、全国三维数字化大赛等多个一类赛事，获奖总计240多项。其中国家级奖65项，国家级一等奖14项，省部级学科竞赛奖励 60余项。本科生平均升学率达30%以上。近三年来毕业生平均工资均高于全省平均...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-投档比",
        "question": "请问贵校在2024年招考中对重庆考生的投档比是否为1：1",
        "answer": "你好，我校在重庆的投档比例是1:1,欢迎报考浙江农林大学。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-专业",
        "question": "入校以后可以转专业吗？转专业的要求是什么？",
        "answer": "你好，入校以后可以转专业，你看你具体想转到什么专业，一般情况下，转入专业有寄点和面试的要求。欢迎报考浙江农林大学。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-法学",
        "question": "浙江考生报考法学专业大概需要多少位次,政史地",
        "answer": "你好，按照去年的情况，我校法学专业最低分是603分，最低位次号是4.9万名。供你参考。欢迎报考浙江农林大学。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学",
        "title": "浙江农林大学-体检要求",
        "question": "色弱可以报考哪些专业",
        "answer": "你好，考生。可以报的专业比较多。你可以把你想报的专业提出来。"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学",
        "title": "温州医科大学-临床",
        "question": "分数553，位次24000在广西的，临床专业在贵校能录取吗",
        "answer": "您好！我校今年在广西的招生计划及近年来录取分数情况，可登录温州医科大学本专科招生网查询了解。"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学",
        "title": "温州医科大学-本博连读",
        "question": "想请问下老师，学校有本博连读的招生吗，如果有，大概录取分数线是多高，有那些专业",
        "answer": "您好！具体招生专业、计划、近年录取分数线等情况，可登录温州医科大学本专科招生网查询了解。"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学",
        "title": "温州医科大学-录取",
        "question": "我是河南理科考生，考了580分，39605名，能不能报考贵校临床医学",
        "answer": "您好！我校今年在河南省的招生计划及近年来录取分数，可登录温州医科大学本专科招生网查询了解。"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学",
        "title": "温州医科大学-填志愿",
        "question": "安徽物化地555，位次59629，能否进贵校的麻醉学或医学影像学",
        "answer": "您好！我校今年在安徽省的招生计划及近年来录取分数，可登录温州医科大学本专科招生网查询了解。"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学",
        "title": "温州医科大学-新疆理科386有希望报贵校吗？",
        "question": "新疆理科386有希望报贵校吗？",
        "answer": "您好！我校今年在新疆的招生计划及近年来录取分数，可登录温州医科大学本专科招生网查询了解。"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学",
        "title": "温州医科大学-想问下贵校的临床5+3麻醉学方向",
        "question": "是在研究生的三年里继续深度学习麻醉内容吗",
        "answer": "您好！是的，研究生三年里进行该专业硕士阶段的学习。"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学",
        "title": "温州医科大学-湖南考生录取",
        "question": "请问物理方向516分位次70321名能够录取贵校的应用心理学吗？如果不能，服从调剂能进贵校吗？物生政会调剂到什么专业？",
        "answer": "您好！我校今年在湖南的招生计划、选考科目要求及近年来录取分数情况，可登录温州医科大学本专科招生网查询了解，您可结合自身实际情况填报志愿，欢迎报考温医大！"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学",
        "title": "温州医科大学-江西考生",
        "question": "本人江西物化生考生，成绩563位次29393.报取该校的医学影像希望大吗",
        "answer": "您好！我校今年在江西的招生计划及近年来录取分数情况，可登录温州医科大学本专科招生网查询了解，供您参考，欢迎报考温医大！"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学",
        "title": "温州医科大学-录取问题",
        "question": "老师您好，我是浙江物化地考生，高考565分位次93473想选贵校今年新增的专业（生物制药）有希望吗？",
        "answer": "您好！推荐您关注温州医科大学仁济学院。"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学",
        "title": "温州医科大学-报考",
        "question": "温州医科大学",
        "answer": "您好！欢迎报考温州医科大学！"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学",
        "title": "温州医科大学-转专业",
        "question": "老师你好，请问入学后可以从其他专业转到临床医学吗？",
        "answer": "您好！本科生入学满一学年后享有一次转专业机会（定向培养、委托培养、中外合作办学、专升本等上级招生主管部门明确规定不能转专业的除外），具体流程、要求等可登录温州医科大学教务处网站查询有关通知。"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学",
        "title": "温州医科大学-眼视光医学专业问题",
        "question": "我看那个眼视光医学的字体是暗的，是不招人了吗",
        "answer": "您好！我校今年眼视光医学专业在贵州省有4个计划"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学",
        "title": "温州医科大学-报考",
        "question": "浙江考生今年583，位次71150。请问报考成功贵校护理学专业的概率大吗",
        "answer": "您好！2023年护理学专业在浙江录取最低分576，位次号78112，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学",
        "title": "温州医科大学-能不能低分转高分专业",
        "question": "659能不能读新医科班 或者三一进后能不能转到新医科班",
        "answer": "您好！本科生入学满一学年后享有一次转专业机会（定向培养、委托培养、中外合作办学、专升本等上级招生主管部门明确规定不能转专业的除外），具体流程、要求等可登录温州医科大学教务处网站查询有关通知。"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学",
        "title": "温州医科大学-录取",
        "question": "云南考生刚刚过一本线，请问建议报贵校一本还是二本专业，哪个希望的一点?",
        "answer": "您好，我校在云南为一批次招生，近年来录取情况可登录温州医科大学本专科招生网查询了解。"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学",
        "title": "温州医科大学-专业",
        "question": "医学技术类专业(比如医学影像技术）可以转专业到眼视光医学专业吗？需要达到什么条件？位次在云南省排名三万五到三万六是否有能被贵校录取的机会",
        "answer": "您好！本科生入学满一学年后享有一次转专业机会（定向培养、委托培养、中外合作办学、专升本等上级招生主管部门明确规定不能转专业的除外），具体流程、要求等可登录温州医科大学教务处网站查询有关通知。我校在各省近年来招生录取情况，可登录温州医科大学本专科招生网查询了解。"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学",
        "title": "温州医科大学-专业问题",
        "question": "护理学可以转专业吗？可以转哪些专业？同一院系之间可以转专业吗？一般绩点到达多少可以转？一个专业有多少名额？感谢老师的指导。",
        "answer": "您好！本科生入学满一学年后享有一次转专业机会（定向培养、委托培养、中外合作办学、专升本等上级招生主管部门明确规定不能转专业的除外），具体流程、要求等可登录温州医科大学教务处网站查询有关通知。"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学",
        "title": "温州医科大学-专业",
        "question": "招海南考生口腔医学专业要求选科是什么",
        "answer": "您好！要求选考物理＋化学。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-招生",
        "question": "您好，安徽省物化生548，物理方向排名66332名，有希望报考贵校吗？如果可以，可以冲击贵校的什么专业？",
        "answer": "你好，有希望，可以多填报几个专业冲一冲，如药学、食品卫生与营养学、生物科学、生物技术等，感兴趣的专业多填几个，不建议作为保底志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-报考",
        "question": "广西物化政考生，537分，位次32877，想报考贵校的医学影像技术专业，录取的概率大吗？",
        "answer": "你好，根据你的成绩报考我校录取可能性较大，但由于外省招生计划量较小，不太好估计某个专业的录取概率，建议多填报几个专业（组）增加录取可能性。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-录取",
        "question": "湖南物化生553分，位次39143能否录取到贵校计算机科学与技术专业",
        "answer": "你好，根据你的成绩报考我校录取可能性较大，但由于外省招生计划量较小，不太好估计某个专业的录取概率，建议多填报几个专业（组）增加录取可能性。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-报考",
        "question": "英语刚好110分可以报考贵院英语专业吗？",
        "answer": "可以，不低于110分即可"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-投档比",
        "question": "请问贵校今年在天津的投档比为多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-录取问题",
        "question": "安徽物化政女生559位次55581报考本校录取概率大吗？是否服从调剂后进档不退档",
        "answer": "你好，你的成绩报考我校有希望被录取，我校按1:1提档，考生身体条件和成绩符合专业要求的情况下服从调剂不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-广东省历生政考生普通本科分数525排位25074",
        "question": "1.报考贵校健康服务与管理希望大吗？ 2.请问色弱能报考贵校健康服务与管理吗？",
        "answer": "你好，根据你的成绩报考我校有希望被录取，建议多选择几个专业（组）填报，色弱可以报考健康服务与管理。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-录取 投档比",
        "question": "老师你好 想问一下贵校在广西的录取投档比是多少 广西史政地482有机会录取公共事业管理吗",
        "answer": "你好，根据你的成绩报考我校有希望被录取，但由于外省招生计划量较小，不太好估计某个专业的录取概率，建议多填报几个专业（组）增加录取可能性。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-江苏考生",
        "question": "老师你好江苏考生物化生591报贵校6221607录取机会大吗",
        "answer": "你好，根据你的成绩被我校录取可能性较大，建议多填报几个专业（组）增加录取可能性。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-录取",
        "question": "你好，广东考生物理类548分报考贵校的药学专业录取概率大吗",
        "answer": "你好，根据你的成绩报考我校录取希望不大，建议放前面冲一冲试试看。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-药学保研率",
        "question": "请问老师，我们浙江中医药大学的药学专业的保研率多少",
        "answer": "你好，我校保研率要根据当年研究生招生人数确定，而且保研需要达到一定的条件，只有符合条件的学生才能申请保研。我校所有专业考研率大概在40%"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-生物科学保研率",
        "question": "请问老师，我们浙江中医药大学生物科学专业的保研率是多少？ 谢谢老师 祝老师事业有成",
        "answer": "你好，我校保研率要根据当年研究生招生人数确定，而且保研需要达到一定的条件，只有符合条件的学生才能申请保研。我校所有专业考研率大概在40%"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-咨询",
        "question": "您好 贵校有硕士点吗 浙江省的投档比是1：1吗",
        "answer": "我校有硕士点和博士点。浙江省普通类平行录取按1:1投档"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-录取",
        "question": "你好，广东考生，历政地，520分，全省排名27271，可以报健康服务管理、国际商务专业吗，服从调剂可以被录取不？",
        "answer": "你好，根据你的成绩报考我校有希望被录取，建议志愿顺序尽量靠前。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-录取",
        "question": "河北考生，物化生，569/37617，报考贵校医学信息工程专业，有希望被录取吗？",
        "answer": "你好，跟你的成绩，结合往年录取情况，被我校录取可能性较大，建议你多填报几个我校的专业（组），增加录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-咨询",
        "question": "温医大的中医学和本校的中医学专业有什么不同",
        "answer": "你好，我校中医学（国家一流本科专业）介绍：https://zsb.zcmu.edu.cn/info/1121/4112.htm"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-投档比",
        "question": "请问贵校在河北省投档比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-浙江物化技575分是色弱，报考贵校数据科学与大数据技术可否？",
        "question": "色弱能不能报这个专业？或者还有没有什么推荐填报的贵校专业？",
        "answer": "你好，色弱可以报考数据科学与大数据技术，另外还可以报考计算机科学与技术、医学信息工程、公共事业管理、健康服务与管理、国际商务、英语专业。其他专业请勿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-转专业",
        "question": "福建历史类考生，582分，2368名，选科为地理政治，如果转专业至中医类专业，是否会受限？换句话说，贵校转专业，转入专业对考生高考选科是否有要求？",
        "answer": "目前我校转专业政策不受选考科目限制，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-转专业",
        "question": "请问老师，进了你们大学后能从非理科专业转到中医专业吗？谢谢！",
        "answer": "你好，按照目前我校转专业政策不受选考科目限制。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-录取",
        "question": "您好！广西物化政531排名35728报考贵校护理学录取概率大吗？",
        "answer": "你好，你的成绩报考我校护理学录取希望较大，建议多选择几个专业（组）进行填报，增加录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-请问报考贵校中医专业对视力有什么特殊要求",
        "question": "本人视力不太好，祼眼矫正视力700度左右，报考贵校中医专业会不会体检复测时退档。",
        "answer": "你好，近视没关系。不影响录取。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-录取",
        "question": "湖南考生573，省内排名2.6万名，想报贵校的临床医学，有希望吗？",
        "answer": "你好，有希望，但同时建议你相关专业也填报几个，增加机会"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-录取",
        "question": "你好，河南理科592，报考口腔、临床，可以录取吗",
        "answer": "你好，有希望，同时建议其他专业也考虑几个。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-录取",
        "question": "您好，贵州488排名60039可以报考你们学校吗？",
        "answer": "你好，有希望，建议多选择几个专业进行填报。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-录取",
        "question": "你好，湖南物化生考生536分报考贵校医学检验技术，录取的概率大吗",
        "answer": "你好，按照往年录取情况，你被我校录取的可能性较大，但由于专业招生人数较少，不太好估计某个专业的录取概率，建议你多选择填报几个我校的专业（组），并勾选服从调剂增加录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-录取",
        "question": "广西物化生考生，分数548，位排26600，能报考哪些专业，且录取率高",
        "answer": "你好，跟你的成绩，结合往年录取情况，被我校录取可能性较大，建议你多填报几个我校的专业（组），增加录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-录取",
        "question": "湖南考生536分可以报考105组的医学检验技术吗",
        "answer": "你好，按照往年录取情况，你被我校录取的可能性较大，但由于专业招生人数较少，不太好估计某个专业的录取概率，建议你多选择填报几个我校的专业（组），并勾选服从调剂增加录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-投档比",
        "question": "请问贵校今年在湖南投档比为多少？",
        "answer": "你好，我校湖南省的投档比为1:1"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-投档比",
        "question": "请问贵校在福建的投档比？服从调剂还会被退档吗？",
        "answer": "你好，我校在福建省的投档比为1：1，一般进档考生在身体条件和单科成绩符合专业要求，服从调剂的情况下不会退档，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-色弱可以报药学，食品安全与营养学吗？",
        "question": "色弱可以报药学，食品安全与营养学吗？",
        "answer": "你好，我校药学、食品卫生与营养学均限制色盲色弱考生填报，请注意规避。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-录取情况",
        "question": "选科政地技，总分580，位次75788，公共事业管理有希望录取吗？还有别的专业可以推荐一下的呢？",
        "answer": "你好，按照往年的情况，你的成绩有希望被录取，但2024年选考科目的调整可能会影响录取分数，建议你将我校公共事业管理、健康服务与管理、国际商务等专业都填报，且志愿顺序尽量靠前，增加录取机会"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-录取情况",
        "question": "选科政地技，总分580，位次75788，贵校有什么专业可以报的吗？",
        "answer": "你好，按照往年的情况，你的成绩有希望被录取，但2024年选考科目的调整可能会影响录取分数，建议你将我校公共事业管理、健康服务与管理、国际商务等专业都填报，且志愿顺序尽量靠前，增加录取机会"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-录取",
        "question": "物化生，总分515 ，排名42296，请问报考贵校的中医学几率大吗？",
        "answer": "你好，贵州省今年实行新高考改革，志愿直接填报到专业，无法估计到某个专业的录取机会，建议除了中医学，我校其他专业如针灸推拿学、中医康复学等相关专业也填报几个，志愿顺序尽量靠前，增加录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-转专业 问题",
        "question": "老师好， 请问一下， 湖北大文女生 549（排名9638）报考01组英语有希望吗？这个专业 以后能不能转到中医类专业？谢谢！",
        "answer": "你好，有希望。有机会转中医类"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-江西物生政536，50247有希望录取吗",
        "question": "江西物生政536，50247有希望录取吗",
        "answer": "你好， 我校各专业要求物理+化学，你的选考科目只能填报我校管理类的专业，建议志愿顺序靠前，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-招生咨询",
        "question": "江苏理科531有希望填报吗，有进档不退档原则吗",
        "answer": "你好，你的成绩根据往年录取情况，希望较小，建议靠前填报。我校按1:1提档，一般进档考生在身体条件和单科成绩符合专业要求，服从调剂的情况下不会退档，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-如何调剂",
        "question": "请问贵校是如何进行志愿调剂的？是在所选专业组里调剂，还是所有专业调剂的。",
        "answer": "在专业组内进行调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-录取",
        "question": "江西物理组分数511，排名74000多有机会录取吗？",
        "answer": "你好，建议志愿顺序靠前，多选择几个专业（组）进行填报。需要冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-录取咨询",
        "question": "老师好，安徽物理方向位次65000名能冲击贵校临床医学专业吗？",
        "answer": "你好，可以冲。但今年安徽省新高考改革录取第一年，建议多选择几个专业（组）进行填报，增加录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-录取咨询",
        "question": "湖南考生物化地533，排名54801，能报贵校的计算机科学与技术专业吗",
        "answer": "你好，有希望。建议多填报几个专业（组）增加录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-提问",
        "question": "湖南455可以上吗",
        "answer": "你好，按照往年录取情况，你被我校录取的可能性较大，建议你多选择填报几个我校的专业（组），并勾选服从调剂增加录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-新疆录取情况咨询",
        "question": "老师你好我是2024届 新疆 考生，我的高考成绩是381，我是单列类(选考英语) 我想报考贵校的中医学，能不能报的上？ 麻烦老师解答一下",
        "answer": "你好，我校在新疆有多种类型，有定向阿克苏地区的招生，有国家专项，还有普通类平行志愿。如果你是咨询普通类平行志愿，我们今年中医学就2个招生计划，建议你志愿顺序靠前冲。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-录取",
        "question": "湖南 物化生 分数447 位次157191 报考贵校药学专业机会大吗",
        "answer": "你好，根据你的成绩被我校录取的可能性不大，建议冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-咨询",
        "question": "江西物理考生高考564省排名28941能报考贵校的药学专业吗?",
        "answer": "你好，根据你的成绩报考我校录取可能性较大，建议你多选择几个专业（组）进行填报，并勾选服从调剂，增加录取机会"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-录取",
        "question": "老师您好！安徽考生 物理类 574分 42840名 有望被贵校的药学专业录取吗",
        "answer": "你好，按照往年录取情况，你被我校录取的可能性较大，但由于专业招生人数较少，不太好估计某个专业的录取概率，建议你多选择填报几个我校的专业（组），并勾选服从调剂增加录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-咨询",
        "question": "您好，请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "你好，根据你的成绩被我校录取的可能性较小，建议冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-报考",
        "question": "老师好，请问贵州文科511分有录取希望吗",
        "answer": "你好，建议志愿顺序尽量靠前，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-各省市加分",
        "question": "报考贵校专业时，是看裸分还是地区加分后的总分",
        "answer": "你好，我校认可四川省的加分政策，按照四川省的投档规则进行录取。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-录取",
        "question": "老师，您好！安徽考生；物理组499报贵校！有没有录取的希望。",
        "answer": "你好，建议填在前面冲，多填报几个专业，不建议作为保底志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-报考",
        "question": "我是来自广东的一名考生，高考分数490，排位位于164957。请问报考我校医学检验技术，被录取的概率大吗？建议报考吗？麻烦了",
        "answer": "你好，建议填报在前面冲，感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-新疆理科495分能上贵校吗",
        "question": "新疆理科495分能上贵校吗",
        "answer": "你好，按照往年的情况。495分录取希望较大，建议靠前填报。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-河南理科生548",
        "question": "河南理科考生548，能上贵校哪些专业",
        "answer": "你好，跟你的成绩，结合往年录取情况，被我校录取希望较大，建议多选择几个专业填报，专业志愿拉开梯度。并勾选服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-录取",
        "question": "江苏物化生，533有机会吗",
        "answer": "你好，建议志愿靠前填报，冲一冲试试看。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-录取",
        "question": "上海物化双选, 488分,位次22514, 报贵校计算机科学与技术专业是否可以?",
        "answer": "你好，根据你的成绩，结合往年录取情况，报考我校计算机科学与技术希望很大，建议其他专业也考虑一下，多填报几个专业（组）增加录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-录取",
        "question": "老师您好，浙江考生，史地生，分数518，位次148304能不能报考贵校",
        "answer": "你好，建议放在最前面冲一冲试试看"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-录取",
        "question": "浙江考生物化技585可以被贵校的针灸推拿专业录取吗",
        "answer": "你好，建议志愿顺序往前填，同时相关专业中医康复学、康复治疗学、中药学等也填报几个，增加录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-浙江物化地593，60668名，能上贵校什么专业?",
        "question": "浙江物化地593，60668名，能上贵校什么专业?",
        "answer": "你好，建议五年制专业填前面冲，四年制各专业录取希望更大。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-物化生575能上贵校药学吗",
        "question": "浙江考生575",
        "answer": "你好，建议同时填报中草药栽培与鉴定、食品卫生与营养学、生物科学等相关专业，增加录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-江西考生",
        "question": "本人江西物化生考生，成绩563位次29393报考该校的医学检验，录取希望大吗",
        "answer": "你好，跟你的位次和往年情况，报考我校录取机会较大，由于江西今年第一年新高考改革录取，往年情况参考意义不大，建议志愿顺序靠前，多选择填报几个专业（组）增加录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-招生咨询",
        "question": "广西物化生考生586分，位次11350名，是否可以报考本校的中医专业和临床医学专业，哪个录取几率会比较高。",
        "answer": "你好，我校今年在广西实行专业组志愿，各志愿直接是平行关系，建议都填上，增加录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-录取",
        "question": "今年安徽考生47000名，能报考贵校的中药或者临床专业吗",
        "answer": "你好，跟你的成绩报考我校这两个专业录取希望较大，建议其他专业也考虑几个，如药学、医学检验技术、生物科学等，增加录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-转专业相关",
        "question": "浙江考生 585进入贵校后有机会转入中医学吗",
        "answer": "我校尊重学生专业兴趣和特长，实行校内学生转专业政策，为每个学生提供优秀生转专业、专业不适应转专业、特长生转专业等转专业途径，学生可在入学后两年内根据各自需求和实际，进行自由选择（部分录取类型规定不能转专业的除外），具体转专业政策以入校后的《学生手册》规定为准"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-录取",
        "question": "男 安徽 物生地 535分 排名80000名 请问报考贵校的几率大吗",
        "answer": "你好，根据你的排名报考我校有希望录取，建议多选择几个专业填报，并勾选服从调剂，由于安徽省第一年新高考录取，往年录取情况仅供参考。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-浙江考生642",
        "question": "浙江考生642分有机会上贵校的中医学专业吗",
        "answer": "你好，选考有物理和化学的话，希望非常大，建议将中医学（5+3一体化，丹溪传承创新班）、中医学（5+3一体化）、中医学（5+3一体化，针灸推拿学方向）、中医学都填上，增加录取概率。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "你好，我校公共外语为英语。感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-换专业",
        "question": "如果考入贵校较差的专业可以转入其他专业吗？",
        "answer": "我校尊重学生专业兴趣和特长，实行校内学生转专业政策，为每个学生提供优秀生转专业、专业不适应转专业、特长生转专业等转专业途径，学生可在入学后两年内根据各自需求和实际，进行自由选择（部分录取类型规定不能转专业的除外），具体转专业政策以入校后的《学生手册》规定为准"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-投档",
        "question": "在广东招几人呢？对选科有什么要求吗？广东物理547能上贵校吗",
        "answer": "你好，我校招生计划可以登录我校本科招生网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-录取",
        "question": "湖北理科430有希望吗？算民族分吗？算的话有440",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，结合你的成绩，报考我校有一定困难，建议将志愿放在靠前位置冲一冲试试看。我校认可各省的加分政策。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-招生计划",
        "question": "我是2024年考生，物理组608，能上贵校中医学5+3吗",
        "answer": "你好，根据你的成绩，结合我校往年录取情况，报考我校录取可能性非常大。但第一，安徽省今年是第一年新高考改革录取，不确定性因素较大，第二，我校在安徽省各专业招生人数相对较少，不好估计某个专业的录取可能性。建议你除了中医学（5+3一体化）专业以外，其他专业如中医学、中医学临床医学...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-广东省522分 位次11065，有机会上药学或者制药工程吗",
        "question": "广东省522分 位次11065，有机会上药学或者制药工程吗",
        "answer": "你好，建议志愿顺序尽量靠前冲一冲。我校无制药工程专业，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-药学",
        "question": "1：药学在哪个校区？2：宿舍是上床下桌吗？",
        "answer": "你好，我校药学专业安排在富春校区就读，宿舍4-6人间，由于宿舍有上床下桌和上下铺2种，要以宿舍实际安排为准。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-报考专业",
        "question": "您好，广西考生预估成绩518分，能报考贵校的哪些专业",
        "answer": "你好，广西今年是新高考改革录取第一年，尚不知今年广西的成绩分布情况及各分数线，建议提前了解我校专业，选择自己感兴趣的专业多填报几个，志愿顺序尽量靠前，专业组内勾选服从调剂。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-招生人数",
        "question": "您好，请问贵校在广西的招生人数是多少",
        "answer": "你好，我校今年在广西招生计划一共129人（含历史、物理类）；具体招生计划可以登录我校本科招生网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江中医药大学",
        "title": "浙江中医药大学-投档比",
        "question": "请问贵校在四川地区的投档比是多少",
        "answer": "你好，学校根据各省（自治区、直辖市）招生主管部门提供的生源情况确定调档比例。实行院校平行志愿和专业（组）平行志愿投档的批次调档比例按当批（段）次招生计划数的1:1执行。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-投档",
        "question": "24年江西音乐生：音表综合分：510分 位次：316名。音教综合分：506.09分。位次：383名，有希望录取贵校吗?",
        "answer": "您好，鼓励填报，具体可参考往年录取情况，详情可查阅：浙江师范大学2023年省外录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-江苏音乐教育器乐（历史）录取",
        "question": "老师您好，江苏音乐教育器乐（钢琴）投档分500，位次184 同分7人，有机会录取贵校音乐学师范吗？",
        "answer": "您好，可以冲一下，可参考往年录取情况，详情可查阅：浙江师范大学2023年省外录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-录取",
        "question": "您好，请问浙江省的投档比是多少",
        "answer": "您好，原则上投档比为1：1"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-提前批",
        "question": "老师请问三位一体复硕的学生有户籍要求吗，因为我户籍不在浙江，不知道对毕业及工作分配有没有影响，谢谢",
        "answer": "您好，因复硕专业的合同是与省厅签署的，详情可致电浙江省教育厅。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-投档比",
        "question": "老师您好，请问贵校在福建的投档比是多少呢？谢谢老师",
        "answer": "您好，原则上投档比为1：1"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-山东 位次58000 物化生 高考外语为俄语",
        "question": "您好 请问贵校 翻译专业有俄语吗 一定要求英语吗",
        "answer": "您好，我校无俄语相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-山东考生489物化地",
        "question": "老师你好，我通过贵校2023年省外招生情况招生了解到贵校在山东省招生 材料科学与工程专业最低分为492，那么我是不是可以冲一冲",
        "answer": "您好，可参考去年位次号，我校去年在山东省的材料科学与工程专业录取最低位次号为：187890，可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-录取情况",
        "question": "您好广西历史类国家专项排名343，走专项计划报考贵校被录取的概率大吗",
        "answer": "您好，我校不掌握往年专项计划分数线，鼓励填报。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-生物科学类",
        "question": "请问老师，我们浙江师范大学的生物科学类专业的保研率多少",
        "answer": "您好，我校全校保研率为8%，具体专业保研率可咨询生命科学学院：0579-82298786。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-西藏招生369",
        "question": "分数369，位次801有希望报考贵校的化学专业吗",
        "answer": "您好，详情可查阅：浙江师范大学2023年省外录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-录取",
        "question": "广西文史类考生555分5527名有可以参考的专业吗",
        "answer": "您好，详情可查阅：浙江师范大学2023年省外录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-大类招生",
        "question": "计算机类按什么分流",
        "answer": "您好，计算机类专业招生的学生入校后按相关专业类培养，分流后进入录取的专业学习。学院会组织分流考试，详情可致电：计算机科学与技术学院（人工智能学院）：0579-82291987。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-江苏美术历史类542分，位次1476",
        "question": "江苏美术历史类542分，位次1476，成功报考贵校美术师范专业希望大吗",
        "answer": "您好，鼓励填报，详情可查阅：浙江师范大学2023年省外录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-贵校退档问题",
        "question": "我是艺术类，如果我投档投上了并且服从调剂，仍会有退档可能吗",
        "answer": "你好，欢迎报考浙江师范大学！我校除考生体检情况、单科成绩限制不符合要求，不服从调剂等特殊情况外，一般不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-山东考生男史地生成绩518，位次137792可以报贵哪个专业",
        "question": "山东考生男史地生成绩518，位次137792可以报贵哪个专业",
        "answer": "你好，欢迎报考浙江师范大学！请参考我校在山东省的往年录取情况：浙江师范大学2023年省外录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-录取",
        "question": "甘肃史地政514分，位次6828，有希望录取吗？",
        "answer": "你好，欢迎报考浙江师范大学！请参考我校往年在甘肃省的录取情况：浙江师范大学2023年省外录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-音乐学录取",
        "question": "河南省艺术生音乐学的录取是只看纯文化课分吗？这个分数是怎么计算的啊",
        "answer": "你好，欢迎报考浙江师范大学！我校今年在河南省艺术类的录取采用河南省艺术类综合分录取，具体计算方法为55开（专业总分300，文化总分750），有疑问请咨询河南省教育厅。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-录取",
        "question": "广西理科考生，位次1万9千，想报这里的心理学可以录取嘛？",
        "answer": "你好，欢迎报考浙江师范大学，请参考我校往年在广西省的录取情况：浙江师范大学2023年省外录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-录取情况",
        "question": "想看一下河南艺术生23年的录取情况参考",
        "answer": "你好，欢迎报考浙江师范大学！我校在河南省的往年录取情况请查阅：浙江师范大学2023年省外录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-录取",
        "question": "新疆单列理科 排名4780 想报考本校数学与应用专业 有希望录取吗",
        "answer": "你好，欢迎报考浙江师范大学！今年我校新疆班单列理科无数学与应用数学（师范）专业的招生，但普通类有的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-专业限制",
        "question": "我想咨询一下 我是新疆理科考生单列类 我想问一下想报考此校数学与应用数学 数学成绩要达到多少分 才不会被退档 能详细回答一下贵校什么专业有单科的限制嘛 单科限制一般都在多少分",
        "answer": "我校对部分专业有单科成绩的要求："
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-中外合作",
        "question": "软件工程（中外合作）要出国吗？是4+0还是？",
        "answer": "你好，欢迎报考浙江师范大学！我校软件工程（中外合作办学）的学制是3+1的结构，大四学年可选择出国/不出国。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-录取",
        "question": "广西物生政565，位次18823有希望被你校汉语言文学专业录取吗",
        "answer": "你好，欢迎报考浙江师范大学！请参考我校在广西省的往年录取情况：浙江师范大学2023年省外录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-日语生",
        "question": "日语生需要学习英语吗，需要考英语4.6级吗",
        "answer": "你好，欢迎报考浙江师范大学！我校公共外语为英语，需学习公共英语课程，是否需要考英语4.6级，请咨询各学院毕业是否有相关要求，如没有，可自行选择是否考取。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-录取",
        "question": "安徽理科三万两千多名可以报考贵校吗",
        "answer": "你好，欢迎报考浙江师范大学！请查阅我校往年在安徽省的录取情况：浙江师范大学2023年省外录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-录取",
        "question": "贵校投档比多少？服从调剂，进档后可能被退档吗",
        "answer": "你好，欢迎报考浙江师范大学！我校投档比原则上为1：1。我校除考生体检情况、单科成绩限制不符合要求，不服从调剂等特殊情况外，一般不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-湖南艺考生",
        "question": "请问湖南历史舞蹈生专业231，文化412，全省综合分排名988，有希望冲贵校吗",
        "answer": "你好，今年湖南省艺考综合分折算方法已改革（去年46开，今年是37开），往年录取情况无法参考，鼓励填报。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-报考",
        "question": "您好 如果服从调剂的话可能被调剂到中外合办专业嘛",
        "answer": "你好，欢迎报考浙江师范大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-浙江师范大学",
        "question": "您好，我是河南美术文科考生，文化393，专业248，看过贵校去年的设计类录取分数线了，想报考贵校设计类专业，有什么建议吗",
        "answer": "您好，我校艺术类录取采用综合分录取，请自行参考我校往年在河南省的设计学类专业的录取情况。浙江师范大学2023年省外录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-投档比（广西）",
        "question": "问贵校在广西的投档比。",
        "answer": "你好，欢迎报考浙江师范大学。原则上投档比1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-专业",
        "question": "贵校开设的 思想政治教育（师范）今年是与地理科学 综合吗？",
        "answer": "你好，欢迎报考浙江师范大学！地理科学（与思想政治复合）（师范）是我校中小学定向师资的招生专业。而在普通类招生计划里，地理科学（师范）和思想政治教育（师范）是两个不同的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-投档比",
        "question": "老师你好，投档比1：1是真的嘛",
        "answer": "你好，欢迎报考浙江师范大学！我校投档比原则上为1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-录取",
        "question": "贵州考生540，位次28671，有希望报贵校的汉语言文学专业吗，还有汉语言文学专业的语文单科成绩有要求吗",
        "answer": "您好，建议慎重填报，可参考去年位次号，详情可查阅：浙江师范大学2023年省外录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)。无语文单科限制，欢迎报考浙江师范大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-录取情况",
        "question": "云南理科571 位次16006有希望录化学师范 和生物师范吗",
        "answer": "您好，可以大胆填报，具体可参考去年位次号，详情可查阅：浙江师范大学2023年省外录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)。欢迎报考浙江师范大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-录取",
        "question": "假如我报浙江师范大学的小学教育会滑档吗",
        "answer": "您好，我校除不符合体检要求、未达到单科成绩要求，不服从调剂等特殊情况外，一般情况不会滑档。可参考去年位次号，详情可查阅：浙江师范大学2023年省外录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)。欢迎报考浙江师范大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-报考",
        "question": "江西历政地考生555分，9045名有机会报考法学专业吗",
        "answer": "您好，可以冲一下，具体可参考去年位次号，详情可查阅：浙江师范大学2023年省外录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)。欢迎报考浙江师范大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-录取",
        "question": "2024届贵州省高考518分，全省排名40483投档会滑档吗",
        "answer": "您好，我校除不符合体检要求、未达到单科成绩要求，不服从调剂等特殊情况外，一般情况不会滑档。可参考去年位次号，详情可查阅：浙江师范大学2023年省外录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)。欢迎报考浙江师范大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-录取",
        "question": "你好，我是美术生，合成分497，排位4791有机会上吗",
        "answer": "您好，可参考去年位次号，详情可查阅：浙江师范大学2023年省外录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)。欢迎报考浙江师范大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-江西艺考生",
        "question": "你好 本人是江西艺考音乐生 音表器乐综合分471.7 文化408 排名1045 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您好，可参考去年位次号，详情可查阅：浙江师范大学2023年省外录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)。欢迎报考浙江师范大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-江苏音教历史类330名，474分",
        "question": "能报考吗？录取概率大吗",
        "answer": "您好，可参考去年位次号，详情可查阅：浙江师范大学2023年省外录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)。欢迎报考浙江师范大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-录取情况",
        "question": "您好，请问今年三一小学教育面试的平均分多少。我们今年的三一平均综合分82.65，比去年高出0.7分，不知道小学 教育今年录取希望大不大？",
        "answer": "您好，我校暂未统计今年三位一体小学教育（师范）面试平均分，综合测试入围最低分为63.67。去年小学教育（师范）综合分最低分为81.95，可以大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-投档比",
        "question": "浙江师范大学在云南省的投档比是多少",
        "answer": "您好，我校原则上投档比为1：1"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-江西考生 物化生 录取",
        "question": "您好，请问江西物理类考生562，排名30168可以报考贵校的计算机类专业吗？录取概率为多少?",
        "answer": "您好，建议慎重填报，可参考去年位次号，详情可查阅：浙江师范大学2023年省外录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)。欢迎报考浙江师范大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-录取",
        "question": "您好，请问江西物理类考生562，排名30168可以报考该校的计算机类专业吗？录取概率是多少？",
        "answer": "您好，建议慎重填报。可参考去年位次号，详情可查阅：浙江师范大学2023年省外录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)。欢迎报考浙江师范大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-普通类提前（定向师资）包括地方专项吗",
        "question": "普通类提前（定向师资）包括地方专项吗",
        "answer": "您好，定向师资不包括地方专项。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-分流",
        "question": "贵校工商管理类，包含财务管理，电子商务，会计学，工商管理，入学后是否要分流，是按成绩分流吗，想学会计学不会分流到工商管理吧",
        "answer": "您好，我校部分特殊类型按专业招生的学生入校后按相关专业类培养，分流后进入录取的专业学习，详见我校本科招生网公布的相关专业（类）招生计划表。学院将在入学后组织分流考试，具体可咨询对应经济与管理学院0579-82282971。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-投档",
        "question": "贵校的特殊教育专业投档比是多少呀",
        "answer": "我校原则上投档比是1：1"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-录取概率",
        "question": "湖南省历史类考生570位次5526，有希望录取贵校法学或思想政治教育专业吗？",
        "answer": "您好，可以冲一下，可参考去年录取情况，浙江师范大学2023年省外录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-录取概率",
        "question": "贵州省历史类考生546，位次7094报贵校录取概率大吗？可以的话推荐哪些专业呢？社会工作专业概率大吗？谢谢",
        "answer": "您好，去年我校社会工作专业在贵州省录取的最低位次号为9287，可以大胆填报。详情可查阅：浙江师范大学2023年省外录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-转专业",
        "question": "师范转非师范专业的方式和难易程度",
        "answer": "您好，我校全面放开转专业申请，为学生提供两次（分别在第二学期和第四学期）转专业申请的机会。除中外合作办学专业与已有规定的特殊类型招生学生外，其他学生均能参加转入专业的选拔考核，通过考核后可进入该专业学习。关于难易程度可咨询对应专业所在学院。欢迎报考浙江师范大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-录取",
        "question": "您好！贵州历史类考生，成绩563，有希望录取到贵校的特殊教育专业吗？",
        "answer": "您好，欢迎报考浙江师范大学！可以参照一下往年位次号，去年我校特殊教育专业在贵州历史类的最低位次是7412，详情可查阅：浙江师范大学2023年省外录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-录取",
        "question": "您好，贵州文史类考生527，位次11602有机会上贵校吗？如果有，能报哪些专业？另外，请问浙江师范大学在贵州的投档比是多少？",
        "answer": "您好，可以冲一下，可参考我校去年的录取情况，详情可查阅：浙江师范大学2023年省外录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)。投档比原则上为1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-江苏省音乐教育类方向（器乐）",
        "question": "江苏省音乐教育类方向（器乐）投档综合分468，位次608，文化分（历史类）464有望报考贵校音乐学专业吗？谢谢",
        "answer": "您好，欢迎报考，详情可查阅：浙江师范大学2023年省外录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-录取",
        "question": "你好我是广西文科考生分数是540分位次是7858有机会上贵校的历史学吗？",
        "answer": "您好，建议谨慎填报，去年的录取情况详情可查阅：浙江师范大学2023年省外录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-地方专项",
        "question": "请问贵校去年汉语言，小学教育，思想政治，历史学地方专项最低分是多少",
        "answer": "您好，地方专项具体录取情况可以咨询当地教育局。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-新疆单列类理科分数412位次2338能被贵校录取吗",
        "question": "新疆单列类理科分数412位次2338能被贵校录取吗",
        "answer": "您好，我校不掌握往年新疆单列类分数线，鼓励填报。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-工商管理类招生进去以后是怎么分配专业？",
        "question": "四个专业到时候是怎么选择？",
        "answer": "您好，我校部分特殊类型按专业招生的学生入校后按相关专业类培养，分流后进入录取的专业学习，详见我校本科招生网公布的相关专业（类）招生计划表。学院将在入学后组织分流考生，具体可咨询对应经济管理学院0579-82282971。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-专业分数",
        "question": "新疆理科考生 如果想报考贵校英语师范专业 英语成绩要达到多少分呢 还有数学成绩要达到多少分呢",
        "answer": "您好，我校英语（师范）专业要求英语单科成绩≥120分，无数学成绩要求。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-艺术生",
        "question": "重庆美术244 文化448综排1156有希望吗",
        "answer": "您好，可参考去年位次号，详情可查阅：浙江师范大学2023年省外录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)。欢迎报考浙江师范大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-专业",
        "question": "工商管理类招生后进去如何专业分流?",
        "answer": "您好，我校部分特殊类型按专业招生的学生入校后按相关专业类培养，分流后进入录取的专业学习，详见我校本科招生网公布的相关专业（类）招生计划表。学院将在入学后组织分流考试，具体可咨询对应经济与管理学院0579-82282971。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-转专业",
        "question": "您好，报考贵校其他专业录取后转专业有什么条件吗？好转吗？会大概率会在固定的几个专业转还是不固定",
        "answer": "您好，我校全面放开转专业申请，为学生提供两次（分别在第二学期和第四学期）转专业申请的机会。除中外合作办学专业与已有规定的特殊类型招生学生外，其他学生均能参加转入专业的选拔考核，通过考核后可进入该专业学习。关于难易程度可咨询对应专业所在学院。欢迎报考浙江师范大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-录取",
        "question": "湖南考生，学习历政地，总分524分，省排名15900，有希望报考贵校的法学专业吗",
        "answer": "您好，建议慎重填报。可参考去年位次号，详情可查阅：浙江师范大学2023年省外录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)。欢迎报考浙江师范大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-湖南考生舞蹈专业247文化432综合分302.5有机会录取吗",
        "question": "综合分302.5有机会录取吗",
        "answer": "您好，可参考去年位次号，详情可查阅：浙江师范大学2023年省外录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)。欢迎报考浙江师范大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-中外合作",
        "question": "软件工程的中外合作，毕业证和非中外合作的有什么区别？中外合作专业最后能考研吗？",
        "answer": "您好，毕业证上会标注（中外合作办学），可以考研。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-录取",
        "question": "山东省物化生专业519分能报考本校吗?",
        "answer": "您好，可参考去年位次号，详情可查阅：浙江师范大学2023年省外录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)。欢迎报考浙江师范大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-您校应用心理学是否有选科限制",
        "question": "政史地考生可选吗",
        "answer": "您好，我校应用心理学（师范）专业选考科目要求为物理，欢迎报考我校其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-江苏省音乐教育类方向（器乐）",
        "question": "江苏省音乐教育类方向（器乐）投档综合分468，位次608，文化分（历史类）464有望报考贵校音乐学专业吗？谢谢",
        "answer": "您好，可参考去年位次号，详情可查阅：浙江师范大学2023年省外录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)。欢迎报考浙江师范大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-报考几率和退档问题",
        "question": "安徽考生 物化生 排名10338 分 632 : 1. 提档后，服从调剂情况下，会退档吗. 2.女生建议报那些专业",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-录取",
        "question": "江苏考生，理科529分，排名106218，可以报考地理科学类吗",
        "answer": "您好，我校今年在江苏省无地理科学专业招生计划，欢迎关注其他专业，详情可查阅：浙江师范大学2024年省外招生计划 (zjnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-河南音乐竹笛",
        "question": "请问河南音乐竹笛考生招吗",
        "answer": "您好，我校在河南省有音乐学（师范）专业，计划数为6，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-工商管理类招生进去以后是怎么分配专业？",
        "question": "工商管理类进去后，四个专业到时候如何选择？",
        "answer": "您好，我校部分特殊类型按专业招生的学生入校后按相关专业类培养，分流后进入录取的专业学习，详见我校本科招生网公布的相关专业（类）招生计划表。学院将在入学后组织分流考生，具体可咨询对应经济管理学院0579-82282971。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-浙大报考",
        "question": "你好，江苏史政地528 排名27266 有机会报贵校师范类吗，机会大不大",
        "answer": "您好，建议谨慎填报，可以参考去年的位次，详情可查阅：浙江师范大学2023年省外录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)。欢迎报考浙江师范大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-录取",
        "question": "西藏，理工，316有机会被录取吗",
        "answer": "您好，可以参考去年的位次，详情可查阅：浙江师范大学2023年省外录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)。欢迎报考浙江师范大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-老师您好，请问福建艺考生综合分542报考贵校数字媒体有机会吗",
        "question": "老师您好，请问福建艺考生综合分542报考贵校数字媒体有机会吗",
        "answer": "您好，可以参考去年的位次，详情可查阅：浙江师范大学2023年省外录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)。欢迎报考浙江师范大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-校区",
        "question": "请问一下计算机类和电子信息类在哪个校区，宿舍在那个园区，大学期间会不会换宿舍",
        "answer": "您好，计算机类和电子信息的相关专业在金华校区（本部）。具体宿舍情况可咨询计算机科学与技术学院0579-82282895；物理与电子信息工程学院0579-82283107."
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-录取",
        "question": "贵州考生物化地560分，位次20855，请问可以报师范类吗",
        "answer": "您好，可以参考去年的位次，详情可查阅：浙江师范大学2023年省外录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)。欢迎报考浙江师范大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-录取",
        "question": "河南 理科 女生 524分，位次109654能否被本校录取",
        "answer": "您好，可以参考去年的位次，详情可查阅：浙江师范大学2023年省外录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)。欢迎报考浙江师范大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-舞蹈类",
        "question": "广东历史类舞蹈类综合449 排名1016 可以报考贵校嘛？",
        "answer": "您好，可以参考去年的位次，详情可查阅：浙江师范大学2023年省外录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)。欢迎报考浙江师范大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-贵校美术专业对于湖南招生必须要参加贵校的校考吗",
        "question": "贵校美术专业对于湖南招生必须要通过贵校的校考吗",
        "answer": "您好，我校不组织校考，只有艺术类统考批次。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-广东舞蹈",
        "question": "老师，广东舞蹈表演排名103，成绩523，有机会到贵校学习吗？谢谢😜",
        "answer": "您好，可以参考去年的位次，详情可查阅：浙江师范大学2023年省外录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)。欢迎报考浙江师范大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-咨询",
        "question": "您好，请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "您好，可以参考去年的位次，详情可查阅：浙江师范大学2023年省外录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)。欢迎报考浙江师范大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-师资定向",
        "question": "请问贵校师资定向去年录取分数线是多少",
        "answer": "您好，我校去年仙居县地理科学（与思想政治教育复合）（师范）专业最低分为642。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-广西历史类考生，成绩578有希望录取到法学专业吗",
        "question": "广西历史类考生，成绩578有希望录取到法学专业吗，去年最低位次3232，成绩也是578",
        "answer": "您好，可以冲一冲，去年具体录取情况可查阅：浙江师范大学2023年省外录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-录取",
        "question": "安徽考生，物理方向，分数572，位次44660可以报考什么师范专业",
        "answer": "您好，我校今年在物理类的招生计划可查阅：浙江师范大学2024年省外招生计划 (zjnu.edu.cn)；去年录取分数详情可参考：浙江师范大学2023年省外录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)。欢迎报考浙江师范大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-录取",
        "question": "云南理科考生分数573，位次15295有机会被贵校的汉语言文学录取吗",
        "answer": "您好，建议谨慎填报，详情可查阅：浙江师范大学2023年省外录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-投档",
        "question": "我校在河南投档比是多少",
        "answer": "您好，原则上投档比是1：1"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-山东美术生",
        "question": "专业251.2文化课387有机会录入本校吗？",
        "answer": "您好，山东省美术类招生具体情况可查阅：浙江师范大学2023年省外录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-录取",
        "question": "湖南物理类体育考生综合726有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，今年我校体育类无省外招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-录取",
        "question": "您好，黑龙江理科物化政552，排名19323，有望被贵校计算机类录取吗",
        "answer": "欢迎报考浙江师范大学，可以大胆填报计算机类！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-专业问题",
        "question": "理科生 物化生新疆考生 可以报考思想政治师范专业吗",
        "answer": "您好，思想政治教育（师范）专业面向文史类招生，欢迎报考我校其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-专业问题",
        "question": "我是新疆选考外语单列类的学生 是理工类 我想报考贵校的数学与应用数学专业 和汉语言文学 我想问一下此校是否对数学和语文分数有要求 我数学79 语文96 可以嘛 会不会被退档",
        "answer": "您好，我校2024年新疆班招生单列类理工科类没有数学与应用数学专业和汉语言温馨专业的招生计划，欢迎报考其他专业。没有语文、数学分数要求。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-报考",
        "question": "浙江考生，政史地，位次36000左右，有希望报考法学专业吗？或者后续转专业可以吗？",
        "answer": "可以冲一冲。学校全面放开转专业申请，为学生提供两次（分别在第二学期和第四学期）转专业申请的机会。除中外合作办学专业与已有规定的特殊类型招生学生外，其他学生均能参加转入专业的选拔考核，通过考核后可进入该专业学习。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-湖南艺术生美术",
        "question": "文化403 专业238 可以上贵校吗 有专业动画吗",
        "answer": "您好，我校今年在湖南省有动画专业的招生计划，去年具体录取情况可查阅：浙江师范大学2023年省外录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-湖南 美术生",
        "question": "文化403 专业238 可以上贵校吗",
        "answer": "您好，去年录取情况可查询：浙江师范大学2023年省外录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-体育招生",
        "question": "本人黑龙江考生 体育术科成绩76.7 文化课386 综合分数499.59 省排名9194 黑龙江一本线为486分 有希望报考贵校吗",
        "answer": "您好，今年我校无省外体育类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-报考咨询",
        "question": "河南文科舞蹈生文化370，专业241报考的录取率是多少？",
        "answer": "您好，可参考去年录取情况，详情可查询：浙江师范大学2023年省外录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-招生",
        "question": "老师好，请问今年广西文综578，位次2902-2996分想报法学有希望吗，因为去年录取分数也是578，最低位次3232",
        "answer": "您好，可以冲一冲。具体可参考往年录取情况：浙江师范大学2023年省外录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-音乐学专业",
        "question": "请问报考贵校音乐学专业需要参加贵校校考吗",
        "answer": "我校不组织校考"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-619能报考贵校的英语专业吗",
        "question": "浙江考生",
        "answer": "您好，可以冲一冲，去年录取情况可参考：浙江师范大学2023年浙江省录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-河南考生综合分497文化404音乐表演236音乐教育229",
        "question": "河南音乐考生综合分497文化404音乐表演236音乐教育229可以报考本院校录取概率大吗？",
        "answer": "您好，可参考去年录取情况，详细可查阅：浙江师范大学2023年省外录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-关于工商管理类分流",
        "question": "你好，请问贵校的工商管理类内部专业如何分流，是完全按意愿还是要根据高考成绩或者分流考试的成绩？什么时候分流呢？",
        "answer": "您好，部分特殊类型按专业招生的学生入校后按相关专业类培养，分流后进入录取的专业学习，详见我校本科招生网公布的相关专业（类）招生计划表。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-招生",
        "question": "江苏考生如果报考师范专业，服从调剂，会被非师范专业录取吗？",
        "answer": "会在专业组内进行调剂，详情请咨询江苏省教育考试院。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-招生",
        "question": "甘肃物生地，考546排名16707，汉语言文学有没有希望。 甘肃物生地可以选择的专业有哪些",
        "answer": "您好，可以冲一冲，可以选择的专业详情可查阅浙江师范大学2024年省外招生计划 (zjnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-河北艺术生录取咨询",
        "question": "老师您好想问下河北艺术生综合分536 位次1697有希望报考贵校吗",
        "answer": "您好，可以冲一冲，可参考去年录取情况，详情请查阅：浙江师范大学2023年省外录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-色盲有哪些专业不能选？",
        "question": "色盲有哪些专业不能选？",
        "answer": "您好，详情可参考：普通高等学校招生体检工作指导意见"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-色盲有哪些专业不能选？",
        "question": "色盲有哪些专业不能选？",
        "answer": "您好，详情可参考：普通高等学校招生体检工作指导意见"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-询问录取",
        "question": "江西物化地考生547分 排名40977 有望录取贵校什么专业",
        "answer": "您好，可参考去年录取情况，详情请查阅：浙江师范大学2023年省外录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-文化426，音教综合分501，排位845，音表（器乐）504",
        "question": "广东考生文化426，音教综合分501，排位845，音表（器乐）504，排位1276，请问有机会被贵校录取吗，谢谢！",
        "answer": "您好，可以冲一冲，可参考去年录取情况，详情请查阅：浙江师范大学2023年省外录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-江苏文科569，位次11303",
        "question": "可以报考贵校哪个专业呢",
        "answer": "您好，可参考去年录取情况，详情请查阅：浙江师范大学2023年省外录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-录取",
        "question": "您好老师，我是吉林文科考生分数544，排名3600，能否报考贵校，哪个专业",
        "answer": "您好，可以冲一冲，可参考去年录取情况，详情请查阅：浙江师范大学2023年省外录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-湖南",
        "question": "湖南音乐学2023年录取分数是怎么算的",
        "answer": "您好，具体算分规则请咨询湖南省教育考试院"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-录取",
        "question": "老师你好，请问云南文科566位次9417有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，可以冲一冲，可参考去年录取情况，详情请查阅：浙江师范大学2023年省外录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-安徽考生想报考该校的排名要求",
        "question": "安徽考生选科物生政 排名6万7千多 有机会被该校或该校的哪些专业录取呢",
        "answer": "您好，可参考去年录取情况，详情请查阅：浙江师范大学2023年省外录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-报考",
        "question": "您好安徽考生物化生540分75321位有机会报考贵校吗，哪些专业可以呢",
        "answer": "您好，可参考去年录取情况，详情请查阅：浙江师范大学2023年省外录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-录取",
        "question": "您好，我是浙江考生，高考620分，位次34000左右，想了解一下贵校的非物质文化遗产保护专业是只招收美术专业的学生吗",
        "answer": "不是的，是普通类平行志愿"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-录取",
        "question": "安徽考生572，省排44536，能报考贵校吗",
        "answer": "您好，可参考去年录取情况，详情请查阅：浙江师范大学2023年省外录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-转专业问题",
        "question": "入学之后大一新生的转专业是否会受到高中选科限制，例如我是选考生地技的考生，教育技术学专业的选科要求是物理，入学之后大一新生时是否可以转入改专业，谢谢",
        "answer": "您好，无选考科目限制。学校全面放开转专业申请，为学生提供两次（分别在第二学期和第四学期）转专业申请的机会。除中外合作办学专业与已有规定的特殊类型招生学生外，其他学生均能参加转入专业的选拔考核，通过考核后可进入该专业学习。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-录取",
        "question": "江西文科多少名可以冲",
        "answer": "您好，可参考去年录取情况，详情请查阅：浙江师范大学2023年省外录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-招生",
        "question": "574可以报什么专业，学前教育男推荐吗",
        "answer": "我校去年最低投档线595，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-艺术生录取率",
        "question": "招生老师好，我是浙江省艺术生，综合分是587分，上贵校的艺术专业的概率大吗？",
        "answer": "可参考往年录取情况：浙江师范大学2023年浙江省录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-招生",
        "question": "陕西考生，文科类，分数584，位次5834，有机会来浙师大吗",
        "answer": "欢迎报考，详情可以参考：浙江师范大学2023年省外录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-转专业条件",
        "question": "您好，请问如果转专业的话有什么条件吗？转专业对专业成绩或者其他有什么要求吗？",
        "answer": "学校全面放开转专业申请，为学生提供两次（分别在第二学期和第四学期）转专业申请的机会。除中外合作办学专业与已有规定的特殊类型招生学生外，其他学生均能参加转入专业的选拔考核，通过考核后可进入该专业学习。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "学校公共外语为英语。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-中外合作",
        "question": "小学教育（中外合作办学），毕业时毕业证上面是否会标注“中外合作”？",
        "answer": "会标注"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-录取概率",
        "question": "老师你好，广西省物生地选科生分数为521，省排41787，被贵校地理信息科学专业录取的概率大吗？",
        "answer": "今年为广西新高考改革录取落地首年，欢迎报考，往年录取仅供参考：浙江师范大学2023年省外录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-录取概率",
        "question": "老师你好，我想问一下，湖南地区历史类 分数是574 位次是4930 报考贵校录取概率大吗？谢谢",
        "answer": "欢迎报考，可以参考往年录取情况：浙江师范大学2023年省外录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-校区问题",
        "question": "想要选择设计或者数媒，请问这些专业的校区都在哪里",
        "answer": "除了动画专业在杭州校区外，其他艺术类专业均在金华本部。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-统考专业咨询",
        "question": "河北考生美术专业266.2文化407省排名1697可以报本校统考专业吗",
        "answer": "我校承认各省统考成绩，以各省综合分计算方式投档，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-大类招生",
        "question": "是否设有大类招生",
        "answer": "我校工商管理类、经济与贸易类、设计学类、计算机类在大类招生。大一下学期举行分流考试后决定具体专业。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-专业级差",
        "question": "在广西是否设有专业级差",
        "answer": "我校不设专业级差。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-录取",
        "question": "贵校今年在陕招生有汉语言文学专业吗",
        "answer": "有汉语言文学招生计划，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-录取",
        "question": "老师您好！我是河南文科考生 总成576省排名5468有望上贵校汉语言专业吗",
        "answer": "可以冲一冲，详情可参阅2023年录取情况：浙江师范大学2023年省外录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-艺术类",
        "question": "艺术类对宁夏只招收美术学（师范），如果录取后是否可以申请转专业，转专业的条件是什么？艺术类在哪个校区？入学是否要进行入学考试？",
        "answer": "可以申请转入美术与设计学类专业，可为学生提供两次（分别在第二学期和第四学期）转专业申请的机会，通过考核后可进入该专业学习。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-专业招生",
        "question": "我想问一下你们的环境科学与工程和智能制造工程今年还在招外来考生吗？",
        "answer": "两个专业均有省外计划，详情可见：浙江师范大学2024年省外招生计划 (zjnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-非物质文化遗产保护专业的课程内容",
        "question": "老师好，我想咨询本校的非物质文化遗产保护专业的课程内容",
        "answer": "可参考我校专业介绍：浙师教授说专业｜非物质文化遗产保护：聆听时代传承脉动 (qq.com)"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-录取概率",
        "question": "老师你好，云南省文科生分数为596，省排3663，被贵校汉语言文学专业录取的概率大吗？",
        "answer": "欢迎报考，可参考我校2023年招生情况：浙江师范大学2023年省外录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-关于外国语言文学类的专业分流问题",
        "question": "你好，外国语言文学类中的具体专业依据什么分流呢？是完全按志愿还是会有分流考试？在什么时候进行分流呢？",
        "answer": "今年我校外国语言文学类调整为分专业招生，分为英语（师范）专业、翻译专业。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-老师您好！请问金职教学点与本部的小学教育有什么区别？",
        "question": "金职教学点与本部的小学教育有什么区别？还有本部的小学教育与中外合作的小学教育又有什么区别？",
        "answer": "在金职大教学点就读，使用金职大师资与学生管理。小教中外设有国际课程。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-报考咨询",
        "question": "贵校的投档比例是多少？是否设有专业极差？不同专业、不同年级在哪个校区就读？",
        "answer": "原则上1：1投档，不设级差，学前教育、特殊教育、动画专业在杭州萧山校区，其余专业在金华就读。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-关于录取",
        "question": "老师你好：请问体检色觉异常2度，可以报考贵校的物理学（师范）吗？谢谢",
        "answer": "对考生身体健康要求，学校按照教育部《普通高等学校招生体检工作指导意见》的规定执行，《普通高等学校招生体检工作指导意见》中明确“学校可以不予录取”“学校有关专业可不予录取”的，学校及有关专业原则上按不予录取执行：关于印发《普通高等学校招生体检工作指导意见》的通知 - 中华人民共...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-艺术类",
        "question": "您好我是河南音乐类考生音表声乐成绩262满分三百想知道这个成绩加上文化课450能否参考贵校",
        "answer": "今年我校首次在河南采用文化、艺术各占50%的综合分录取方式，往年录取情况仅供参考：浙江师范大学2023年省外录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-转专业问题",
        "question": "您好！麻烦问一下，贵校非师范专业可以转入师范专业吗？如果可以，需要具备哪些条件才可以转呢？",
        "answer": "学校全面放开转专业申请，为学生提供两次（分别在第二学期和第四学期）转专业申请的机会。除中外合作办学专业与已有规定的特殊类型招生（如三位一体、定向招生）学生外，其他学生均能参加转入专业的选拔考核，通过考核后可进入该专业学习。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-法学",
        "question": "浙江考生报考法学专业大概需要多少位次,政史地",
        "answer": "可以参考去年录取情况：浙江师范大学2023年浙江省录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-分数线",
        "question": "今年的新疆南疆招人的话分数线大概会多少（文科班）",
        "answer": "可以参考去年的录取情况：浙江师范大学2023年省外录取情况一览表 (zjnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-贵校的机器人工程、智能制造工程有硕士点吗？",
        "question": "贵校的机器人工程、智能制造工程有硕士点吗？",
        "answer": "我校有27个一级学科硕士点：应用经济学、法学、政治学、社会学、马克思主义理论、教育学、心理学、体育学、中国语言文学、外国语言文学、中国史、世界史、数学、物理学、化学、地理学、生物学、生态学、机械工程、光学工程、材料科学与工程、计算机科学与技术、环境科学与工程、工商管理、公...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-中外合作培养模式4+0？高考英语有单科成绩要求吗？",
        "question": "中外合作培养模式4+0？高考英语有单科成绩要求吗？",
        "answer": "外语单科成绩要求：软件工程专业（与英国伍斯特大学合作办学）≥90分，小学教育专业（与美国堪萨斯大学合作办学）≥110分。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-公共外语课",
        "question": "老师您好，请问公共外语课是必须选的课吗？如果选择日语专业，是不是就可以不选英语公共外语课？",
        "answer": "我校外语公共课为英语。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-定向师范",
        "question": "老师您好！咨询定向师范录取除了高考成绩按分数位次，对所报专业对应科目的学考等级是否有特殊要求？谢谢!",
        "answer": "省内定向师资对学考成绩不作要求。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-专业",
        "question": "请问贵校的汉语言文学专业是师范类的还是非师范类的呢？",
        "answer": "是师范专业哟"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学",
        "title": "浙江师范大学-招生计划与实际录取人数不一致？",
        "question": "老师，您好，我想了解下为什么2023年浙师大体育教育专业计划140，实际录取119，是什么原因？谢谢！",
        "answer": "体育教育专业总计划140人中包含了21人以体育特招生招录，故在普通体育类的体育教育专业中招生119人。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-浙江省的投档比和录取原则",
        "question": "请问贵校在浙江省的投档比是1：1吗 录取原则是按分数优先还是志愿优先还是一轮投档",
        "answer": "我校在浙江省普通批的投档比是1:1，投档按照分数优先，遵循志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-中外合办",
        "question": "请问贵校中外合办，是4+0吗？是否需要出国？毕业证上注明中外合办吗？",
        "answer": "我校中外合作办学专业的培养模式为4+0，无需出国。中外合作办学专业毕业生达到毕业要求后，颁发普通高等学校本科毕业证书和中乌双学士学位证书，证书不注明中外合作办学，如教育部门另有规定的，按其规定执行。其他信息按国家规定登记。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-浙江考生592能考吗",
        "question": "？",
        "answer": "您可点击http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20240226/610904202402260904937687.html查看我校2023年在浙江招生录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-录取（政史技）",
        "question": "你好，599位次54864报考贵校汉语言文学有望录取吗",
        "answer": "您好，我校2023年在浙江招收汉语言文学专业的最低分为636分，位次21490，您可参考去年分数线考虑是否填报。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-日语考生可以继续学日语吗",
        "question": "日语考生可以继续学日语吗，可用日语毕业吗",
        "answer": "学校公共外语为英语和日语，允许日语考生报考。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-报考",
        "question": "您好，我是河南文科书法生。专业241文化369 投档分数为485分 报考贵校有希望吗？",
        "answer": "考生您好，请点击http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20240620/610958202406200958857389.html查看2023年省外艺术类录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-录取概率",
        "question": "请问广西物化政考生508分排名50898能有希望冲药学吗",
        "answer": "考生您好，请点击http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20240226/610407202402260407136894.html查看2023年外省普通类录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-请问中外合作项目的毕业证和学位证盖的是大学的章还是学院的章？",
        "question": "请问中外合作项目（应用化学专业）的毕业证和学位证盖的是大学的章还是学院的章？",
        "answer": "中外合作办学专业学生达到毕业要求后，颁发普通高等学校本科毕业证书和中乌双学士学位证书。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-录取",
        "question": "重庆 物生地550分 位次33580 报考贵校金融工程录取概率大吗",
        "answer": "您好，请明确是重庆还是浙江考生。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-投档比",
        "question": "请问贵校在广西招生的投档比是多少呢？要在哪里查看投档比呢？",
        "answer": "学校执行考生所在省（市、自治区）招生主管部门关于投档的相关规定，确定调档比例。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-投档",
        "question": "24年江西音乐生：音表综合分：510分 位次：316名。音教综合分：506.09分。位次：383名，有希望录取贵校吗?",
        "answer": "您可点击http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20240620/610958202406200958857389.html参考2023年外省艺术类录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-录取",
        "question": "老师，你好 我是安徽考生 ，选择物化政，排名42380 有希望报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好，请点击http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20240226/610407202402260407136894.html查看2023年外省普通类录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-咨询",
        "question": "老师你好，我是河北历史考生，选择史地生总分545分，排名17800名，可以报考咱们学校的汉语言专业和思想政治教育专业吗？",
        "answer": "考生您好，我校今年没有面向河北的汉语言文学和思想政治教育专业招生计划。您可点击http://undergrad.hznu.edu.cn/WebInfo/kindeditor/attached/file/20240613/20240613150219_2163.pdf查看具体专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-法学",
        "question": "成绩到达后，法学还有其他录取条件要求吗？例如单科成绩。",
        "answer": "无单科成绩要求。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-辅修",
        "question": "中外合办专业可以辅修吗？",
        "answer": "学生在校期间可以副修其他专业的课程。学生修完副修专业人才培养方案规定的课程，可获得学校颁发的副修专业证书；如满足副修专业学位授予条件，经核定，可获得学校颁发的副修学位证书。上述证书由学校颁发，目前不纳入国家教育部电子注册管理，学信网无法查到。具体政策您可点击https://jwc....[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-住宿费",
        "question": "请问住宿费包含在学费里面吗？没有的话又是多少？宿舍条件如何",
        "answer": "学费不包含住宿费。仓前校区为1600（4人间）元/生·学年；下沙校区1200（6人间）、1600（4人间）元/生·学年。具体根据新生入住寝室的收费标准缴纳。住宿条件优良，有空调和独立卫浴。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-杭州师范大学的药学，生物技术，基础医学的保研率各有多少",
        "question": "请问老师，杭州师范大学的药学，生物技术，基础医学的保研率各有多少？",
        "answer": "考生您好，您可向药学院（28865512）、生命科学学院（28865324）咨询各专业的保研率，基础医学今年没有面向浙江的招生计划。欢迎您的报考！"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-浙江省的投档比和录取原则",
        "question": "请问贵校在浙江省的投档比是1：1吗 录取原则是按分数优先还是志愿优先还是一轮投档",
        "answer": "我校在浙江省普通批的投档比是1:1，投档按照分数优先，遵循志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-中外合办",
        "question": "请问贵校中外合办，是4+0吗？是否需要出国？毕业证上注明中外合办吗？",
        "answer": "我校中外合作办学专业的培养模式为4+0，无需出国。中外合作办学专业毕业生达到毕业要求后，颁发普通高等学校本科毕业证书和中乌双学士学位证书，证书不注明中外合作办学，如教育部门另有规定的，按其规定执行。其他信息按国家规定登记。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-国标生（杭州师范大学）",
        "question": "这边招国标生吗?我是江西舞蹈生二排在1255名有机会上贵校吗？专业227.5文化340，综合分数454.38，这边舞蹈专业的住宿条件怎么样",
        "answer": "我校舞蹈类没有舞种限制。您可点击http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20240620/610958202406200958857389.html参考去年的录取情况，欢迎您的报考！"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-电子商务",
        "question": "该校电子商务专业有跟企业合作吗，毕业之后好就业吗",
        "answer": "您可向阿里巴巴商学院（28869691）了解相关情况。欢迎您的报考！"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-录取",
        "question": "您好，请问广东物化政493，有望录取贵校的229组吗？谢谢。",
        "answer": "考生您好，请点击http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20240226/610407202402260407136894.html查看2023年外省普通类录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-新疆 单列类 文史类 302分能不能被贵校录取？",
        "question": "新疆 单列类 文史类302分 能不能考上贵校？能不能就入贵校？",
        "answer": "考生您好，请问您想报考的是新疆内高班、新疆预科班，还是阿克苏、兵团、巴州定向？欢迎致电0571-28865193咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-中外合办",
        "question": "文科生可以报贵校的中外合办吗？浙江位次九万二。贵校中外合办有哪些文科专业？",
        "answer": "考神您好，我校地理信息科学（中外合作办学）必选化学，应用化学（中外合作办学）、高分子材料与工程（中外合作办学）必选物理与化学。没有文科类的中外合作办学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-报考杭州师范",
        "question": "天津考生 566 位次20337-20589 同位次253 贵校是不是今年第一次在天津招法学 会计学 我报的希望大吗",
        "answer": "我校去年未对天津招收法学和会计学专业，您可自行评估或参考其他专业投档线：http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20240226/610407202402260407136894.html"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-录取",
        "question": "重庆 理科482 位次70781，有望去贵校应用化学专业吗",
        "answer": "考生您好，请点击http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20240226/610407202402260407136894.html查看2023年外省普通类录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-新疆考生专业待定问题",
        "question": "你好老师，我是新疆考生，我报了贵校本科二批，但专业待定，所以想了解我们需要预科吗？预科后有什么专业我们能选，我想选数学",
        "answer": "考生您好，被预科班录取的考生将在第二年分专业，专业计划列入第二年招生计划，次年统一公布。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-美术生专业咨询",
        "question": "浙江考生政地生女文化504,美术统考250,综合分565,美术与设计类位次号B-03413,可以报考贵校的绘画或数字媒体艺术专业吗？",
        "answer": "考生您好，我校2023年在浙江美术类招生位次为：绘画最低B-2562，数字媒体艺术最低B-2001，您可参考去年位次号综合考虑。当然也欢迎您冲一冲、试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-美术生专业咨询",
        "question": "浙江考生政地生女文化504,美术统考250,综合分565,美术与设计类位次号B-03413,可以报考贵校的视觉传达设计专业吗？",
        "answer": "考生您好，我校2023年在浙江美术类招生位次为：绘画最低B-2562，数字媒体艺术最低B-2001，您可参考去年位次号综合考虑。当然也欢迎您冲一冲、试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-杭师报考",
        "question": "浙江政史地考生564有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，请点击http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20240226/610904202402260904937687.html查看我校2023年浙江省投档录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-对口援疆",
        "question": "对口援疆的专业就是普通的那种还是中外合作的，定向就业是定向哪里？",
        "answer": "非中外合作办学专业。定向就业规则您可向对应地区的招生主管部门（阿克苏地区教育局招生办、新疆建设兵团教育局招生办、巴州地区教育局招生办）具体咨询。欢迎您的报考！"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-转专业",
        "question": "会计能转理工吗",
        "answer": "您好，被普通类专业录取的考生允许在普通类申请转专业，不受文理科限制（中外合作办学专业仅限在中外合作办学专业内申请转专业）。具体规则您可点击http://undergrad.hznu.edu.cn/WebInfo/kindeditor/attached/file/20210302/20210302090436_0360.pdf查看。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-招生",
        "question": "1.投档比例是1：1吗 2.是否设有专业极差 3.是否为上床下桌",
        "answer": "学校执行考生所在省（市、自治区）招生主管部门关于投档的相关规定，确定调档比例。按专业组投档的省份，专业组内进档考生采用“分数优先，遵循志愿”的原则，按照投档成绩从高到低择优录取，组内专业志愿不设极差。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-录取，住宿",
        "question": "湖南物生地521分，排名66074有机会录取吗，宿舍有无空调及独立卫浴",
        "answer": "考生您好，请点击http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20240226/610407202402260407136894.html查看2023年外省普通类录取情况。宿舍有空调和独立卫浴。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-浙江省的投档比和录取原则",
        "question": "请问贵校在浙江省的投档比是1：1吗 录取原则是按分数优先还是志愿优先还是一轮投档",
        "answer": "我校在浙江省普通批的投档比是1:1，投档按照分数优先，遵循志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-中外合办",
        "question": "请问贵校中外合办，是4+0吗？是否需要出国？毕业证上注明中外合办吗？",
        "answer": "我校中外合作办学专业的培养模式为4+0，无需出国。中外合作办学专业毕业生达到毕业要求后，颁发普通高等学校本科毕业证书和中乌双学士学位证书，证书不注明中外合作办学，如教育部门另有规定的，按其规定执行。其他信息按国家规定登记。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-学院",
        "question": "是否报考了贵校的经享颐实验班并被录取入学后就能就读经享颐学院",
        "answer": "你好，经亨颐实验班在各自学科所在学院培养。汉语言文学（经亨颐实验班）在人文学院，数学与应用数学（经亨颐实验班）在数学学院，英语（经亨颐实验班）在外国语学院。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-哪个专业好就业",
        "question": "老师你好，安徽理科女生，物化生，位次31265.报贵校哪个专业就业率高些，迷茫请帮解惑，谢谢了",
        "answer": "考生您好，请点击http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20240226/610407202402260407136894.html查看2023年外省普通类录取情况。您可点击https://career.hznu.edu.cn/news/view/aid/223679/tag/xyfc查看我校2023年就业生质量报告。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-录取",
        "question": "您好 贵校在河北投档比为多少 如果进档 是否会因为高考单科成绩限制而退档",
        "answer": "考生您好，学校执行考生所在省（市、自治区）招生主管部门关于投档的相关规定，确定调档比例。若生源省份无特殊规定的，我校投档比原则上为1:1；若生源省份有规定的，则按照各省规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-咨询三位一体",
        "question": "高考565，三一报了学前教育，面试成绩79.5",
        "answer": "考生您好，我校去年学前教育（师范）三位一体招生高考文化最低分551，面试成绩最低分71.47，综合最低分75.22。您可根据自己的综合分评估录取概率。欢迎您的报考！"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-录取和转专业",
        "question": "老师你好，请问一下云南文史595，排名3792，有机会进入贵校的经济学，法学和知识产权专业吗？如果被调剂到冷门专业能否转专业且转专业要符号什么条件?会不会被退档",
        "answer": "考生您好，请点击http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20240226/610407202402260407136894.html查看2023年外省普通类录取情况。被普通类专业录取的考生，允许在普通类专业申请转专业，转出原则上不设门槛，转入按照综合分从高到低择优录取。若考生存在体检受限或不服从调剂等问题，则可能存在退档风险。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-咨询能否被贵校录取",
        "question": "老师您好，我是广西物化生选组考生，今年高考分数533分，排名34551名，我想咨询一下我的分数能否报考贵校计算机科学与技术专业。",
        "answer": "考生您好，请点击http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20240226/610407202402260407136894.html查看2023年外省普通类录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-山西美术",
        "question": "山西美术理科，专业分221，文化分391，综合分472，位次两千三百名，去年山西招生最低位次是多少，有希望报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，我校没有山西省美术类往年的录取情况，您可自行评估。欢迎您的报考！"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-录取排名波动",
        "question": "请问为什么贵校2022年计算机科学与技术和机械设计及其自动化等专业录取最低排名为什么与2023年差距那么大？",
        "answer": "我校在外省招生计划少，分数波动属于正常现象。欢迎您的报考！"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-河南考生理科548分，可以上贵校吗？被录取的概率大吗",
        "question": "河南考生理科548分，可以上贵校吗？被录取的概率大吗",
        "answer": "考生您好，请点击http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20240226/610407202402260407136894.html查看2023年外省普通类录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-河南考生理科548分，轻度色弱，贵校哪些专业不能报考?",
        "question": "老师你好，河南考生、理科、男548分，可以上贵校吗?体检显示轻度色弱，哪些专业在贵校不能报考？会被退档吗？",
        "answer": "考生您好，您可参考去年分数线评估自己的录取概率。体检问题可点击http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20240314/310833202403140833055590.html查看。欢迎您的报考！"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-河南考生理科548分，可以上贵校吗？被录取的概率大吗",
        "question": "河南考生理科548分，可以上贵校吗？被录取的概率大吗",
        "answer": "考生您好，请点击http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20240226/610407202402260407136894.html查看2023年外省普通类录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-转专业",
        "question": "您好，中外合作办学专业录取的学生只能在中外合作的专业中转吗",
        "answer": "您好，是的。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-投档比",
        "question": "请问贵校在福建的投档比？服从调剂还会被退档吗？",
        "answer": "学校执行考生所在省（市、自治区）招生主管部门关于投档的相关规定，确定调档比例。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-报考",
        "question": "江西历政地555分，9045名有机会报考吗",
        "answer": "考生您好，请点击http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20240226/610407202402260407136894.html查看2023年外省普通类录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-投档比",
        "question": "我已经询问过了我省的投档比，招生办的人是说我们省的投档比是1.0,那是不是说明如果我的档案被贵校收走了，就证明我就被贵校录取了？如果不是的话，请给予详细的说明！谢谢",
        "answer": "学校执行考生所在省（市、自治区）招生主管部门关于投档的相关规定，确定调档比例。若生源省份无特殊规定的，则我校投档比为1:1；若生源省份有其他规定的，则按照各省规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-浙江省的投档比和录取原则",
        "question": "请问贵校在浙江省的投档比是1：1吗 录取原则是按分数优先还是志愿优先还是一轮投档",
        "answer": "我校在浙江省普通批的投档比是1:1，投档按照分数优先，遵循志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-中外合办",
        "question": "请问贵校中外合办，是4+0吗？是否需要出国？毕业证上注明中外合办吗？",
        "answer": "我校中外合作办学专业的培养模式为4+0，无需出国。中外合作办学专业毕业生达到毕业要求后，颁发普通高等学校本科毕业证书和中乌双学士学位证书，证书不注明中外合作办学，如教育部门另有规定的，按其规定执行。其他信息按国家规定登记。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-录取",
        "question": "我是福建的考生，我选的科目是物化生，我的高考分数是549，位次是41154位，请问我的 分数能上贵校的什么专业呢/(除了合作的）",
        "answer": "考生您好，请点击http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20240226/610407202402260407136894.html查看2023年外省普通类录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-投档比",
        "question": "杭州师范大学在云南省的投档比是多少",
        "answer": "学校执行考生所在省（市、自治区）招生主管部门关于投档的相关规定，确定调档比例。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-江西考生 物化生 录取",
        "question": "您好，请问江西物理类考生562，排名30168能被贵校录取的概率是多少?计算机类专业能被录取吗？",
        "answer": "考生您好，请点击http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20240226/610407202402260407136894.html查看2023年外省普通类录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-录取咨询",
        "question": "请问重庆理科考生位次87151，有望贵校的应用化学和高分子材料与工程吗?",
        "answer": "考生您好，请点击http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20240226/610407202402260407136894.html查看2023年外省普通类录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-杭师大三一复硕物理",
        "question": "杭师大三一复硕物理历届录取综合分数是多少?综合分数87.2136可以录取吗？",
        "answer": "考生您好，可点击http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20230712/610426202307120426188156.html查看杭州师范大学2023年高素质复合型硕士层次高中教师培养试点招生录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-专业",
        "question": "进入贵校后转专业可以转入未面向本省招生的专业吗",
        "answer": "可以。普通类考生可以在普通类所有专业申请转专业，中外合作办学专业考生只能在中外合作办学专业内申请。具体规则您可点击http://undergrad.hznu.edu.cn/WebInfo/kindeditor/attached/file/20210302/20210302090436_0360.pdf查看。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-转专业",
        "question": "贵校可以转专业吗？有几次机会，分别在什么时候?有什么要求？有无名额限制？",
        "answer": "考生您好，可点击http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20210302/310914202103020914162055.html查询杭州师范大学本科生转专业实施办法（杭师大教〔2020〕20号）。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-录取",
        "question": "贵校对川招生计划如何？贵校汉语言面向四川招生吗？我查不到贵校汉语言专业在四川的录取分数线",
        "answer": "考生您好，我校今年没有面向四川的汉语言专业招生计划。招生计划您可点击http://undergrad.hznu.edu.cn/WebInfo/kindeditor/attached/file/20240613/20240613150614_9358.pdf查询。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-杭州师范大学",
        "question": "你好，请问贵州考生542排名28093可以报考该校的临床医学专业吗",
        "answer": "考生您好，请点击http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20240226/610407202402260407136894.html查看2023年外省普通类录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-江西录取",
        "question": "江西考生502，排名84846有机会录取本校吗，本校可以转专业吗要求是什么，不服调剂会退档吗？",
        "answer": "考生您好，请点击http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20240226/610407202402260407136894.html查看2023年外省普通类录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-音乐专业",
        "question": "老师好， 1. 我的专业课成绩210分，本科线是203分；文化课成绩350分，本科线是323分，有机会上岸吗？ 2. 贵校音乐专业的录取分的总分是如何确定的，专业课占多少，文化课占多少？",
        "answer": "考生您好，可点击http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20240620/610958202406200958857389.html查看杭州师范大学2023年外省艺术类专业录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-录取",
        "question": "老师您好，想请问一下贵校今年的会计学和法学是新开设的专业吗还是第一年在天津招生呢，今年天津23000左右位次能被这两个专业录取的概率有多大呢",
        "answer": "我校会计学和法学已开设多年，但该专业去年未在天津招生。您可综合考虑后，决定是否报考。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-师资定向",
        "question": "请问贵校去年苍南县师资定向汉语言，思想政治教育，小学教育最低分是多少？",
        "answer": "考生您好，可点击http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20230712/610428202307120428658213.html查看杭州师范大学2023年师资定向培养招生录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-杭州师范大学",
        "question": "您好，请问一下重庆体育生体育成绩91.5，文化分384有机会上贵校么？",
        "answer": "考生您好，我校今年没有面向重庆的体育类专业招生计划。招生计划您可点击http://undergrad.hznu.edu.cn/WebInfo/kindeditor/attached/file/20240613/20240613150411_0837.pdf查询。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-咨询",
        "question": "扬州男生物化生505，能上贵校吗？贵校是公办还是民办学费是多少？",
        "answer": "考生您好，请点击http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20240226/610407202402260407136894.html查看2023年外省普通类录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-浙江省的投档比和录取原则",
        "question": "请问贵校在浙江省的投档比是1：1吗 录取原则是按分数优先还是志愿优先还是一轮投档",
        "answer": "我校在浙江省普通批的投档比是1:1，投档按照分数优先，遵循志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-中外合办",
        "question": "请问贵校中外合办，是4+0吗？是否需要出国？毕业证上注明中外合办吗？",
        "answer": "我校中外合作办学专业的培养模式为4+0，无需出国。中外合作办学专业毕业生达到毕业要求后，颁发普通高等学校本科毕业证书和中乌双学士学位证书，证书不注明中外合作办学，如教育部门另有规定的，按其规定执行。其他信息按国家规定登记。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-录取",
        "question": "南疆单列文史类考生 ，超一本分数线25分，南疆单列位次1572， 有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，请点击http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20240226/610407202402260407136894.html查看2023年外省普通类录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-报考",
        "question": "553分能报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，您可点击下方链接查看杭州师范大学2023年浙江省普通类一段首轮投档情况。http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20240226/610904202402260904937687.html"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-上海理科483分，位次23814",
        "question": "老师你好，上海理科483分，位次23814，建议报考哪些专业比较有把握被录取？",
        "answer": "考生您好，请点击http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20240226/610407202402260407136894.html查看2023年外省普通类录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-录取",
        "question": "您好，我是广西新高考第一届文科569分区位3770-3880，请问录取贵校可能性大吗，能取到什么专业（望确切回答，感谢）",
        "answer": "考生您好，请点击以下链接查看2023年外省普通类录取情况。http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20240226/610407202402260407136894.html"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-询问",
        "question": "您好，贵校经济学，社会学，社会工作，公共事业管理有什么报考限制吗",
        "answer": "考生您好，按照浙江省招生主管部门颁布的招生录取办法执行，考生所填报的专业（类）志愿须满足该专业（类）选考科目要求。您可点击下方链接查看杭州师范大学2024年普通高校招生专业选考科目要求。http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20240531/311048202405311048225443.html"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-应用化学专业",
        "question": "亲，请问贵校的应用化学专业在重庆的招生计划是中外合作还是普通的？",
        "answer": "考生您好，可以点击以下链接查询杭州师范大学2024年外省招生专业计划。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-录取",
        "question": "广西物化生7w名有机会被贵校本科普通批录取吗",
        "answer": "考生您好，请点击http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20240226/610407202402260407136894.html查看2023年外省普通类录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-投档比",
        "question": "请问杭州师范大学在贵州的投档比是多少",
        "answer": "学校执行考生所在省（市、自治区）招生主管部门关于投档的相关规定，确定调档比例。大部分省份为1:1，考生填报前请先与各省（市、自治区）招生主管部门确认。    "
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-杭州师范",
        "question": "您好 想问一下该贵校有三二专本连读嘛？大概录取分数线是多少呢？（历史师范类）招外省学生吗？",
        "answer": "考生您好，我校今年没有对海南省的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-录取",
        "question": "您好，贵州文史类考生527，位次11602有机会上贵校吗？如果有，能报哪些专业？",
        "answer": "考生您好，请点击http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20240226/610407202402260407136894.html查看2023年外省普通类录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-咨询",
        "question": "您好，请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "考生您好，请点击http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20240226/610407202402260407136894.html查看2023年外省普通类录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-江苏省580分 位次48269报考咨询",
        "question": "请问江苏省580分，位次48269录取贵校计算机科学与技术专业的概率大吗？2023年贵校计科在江苏省招生的最低位次是5.7w，但是22,21年都是三万多名，历史数据波动较大，故提问，谢谢老师！",
        "answer": "考生您好，请点击http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20240226/610407202402260407136894.html查看2023年外省普通类录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-报考",
        "question": "老师您好，重庆447，超本科线20分，88658，请问报考贵校应用化学有希望吗",
        "answer": "考生您好，请点击http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20240226/610407202402260407136894.html查看2023年外省普通类录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-录取",
        "question": "贵州省物理类534分 排名32364有机会录取贵校哪些专业啊",
        "answer": "考生您好，请点击http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20240226/610407202402260407136894.html查看2023年外省普通类录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-艺考生的录取情况",
        "question": "请问贵州艺考生播音主持专业综合分数472分艺考分数237.67分有希望被贵校的播音主持专业录取吗？",
        "answer": "考生您好，我校今年没有播音主持专业的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-浙江省的投档比和录取原则",
        "question": "请问贵校在浙江省的投档比是1：1吗 录取原则是按分数优先还是志愿优先还是一轮投档",
        "answer": "我校在浙江省普通批的投档比是1:1，投档按照分数优先，遵循志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-中外合办",
        "question": "请问贵校中外合办，是4+0吗？是否需要出国？毕业证上注明中外合办吗？",
        "answer": "我校中外合作办学专业的培养模式为4+0，无需出国。中外合作办学专业毕业生达到毕业要求后，颁发普通高等学校本科毕业证书和中乌双学士学位证书，证书不注明中外合作办学，如教育部门另有规定的，按其规定执行。其他信息按国家规定登记。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-录取",
        "question": "贵州省物理类534分排名32364有机会录取贵校英语专业吗？还有英语专业对口试成绩和单科成绩有啥要求？",
        "answer": "考生您好，我校今年没有面向贵州的英语专业招生计划。招生计划您可点击http://undergrad.hznu.edu.cn/WebInfo/kindeditor/attached/file/20240613/20240613150631_6277.pdf查询。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-师资定向",
        "question": "请问贵校往年师资定向的录取分数线是多少",
        "answer": "考生您好，我校2023年面向仙居招收科学教育（师范）专业师资定向2人，最高分624，最低分609。欢迎您的报考！"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-录取概率",
        "question": "安徽政史地551全省排名12541想报贵校概率大么",
        "answer": "考生您好，请点击http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20240226/610407202402260407136894.html查看2023年外省普通类录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-录取和退档",
        "question": "你好，甘肃历史类考生总分525，位次5544，是否有被录取的可能？麻烦问一下被录取后服从调剂是否有退档的风险？谢谢您。",
        "answer": "考生您好，请点击http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20240226/610407202402260407136894.html查看2023年外省普通类录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-录取",
        "question": "安徽美术排名5700多可以报贵校吗？",
        "answer": "考生您好，我校2023年未对安徽招收美术类考生，没有可供参考的数据，您可自行评估。欢迎您的报考！"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-录取",
        "question": "贵校投档比为多少 音乐教育综合分433报考贵校录取率为多少 是否会滑档",
        "answer": "我校执行考生所在省（市、自治区）招生主管部门关于投档的相关规定，确定调档比例。2023年山东省音乐学招生录取最低综合分为565.95。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-转专业",
        "question": "贵校的转专业政策是怎么样的",
        "answer": "您好，请点击http://undergrad.hznu.edu.cn/WebInfo/kindeditor/attached/file/20210302/20210302090436_0360.pdf查看《杭州师范大学本科生转专业实施办法》。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-杭州师范录取",
        "question": "老师问一下，重庆考生理科474，排名七万五千多，有望都到贵校的应用化学吗，有没有学科要求呀",
        "answer": "考生您好，请点击http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20240226/610407202402260407136894.html查看2023年外省普通类录取情况。我校应用化学专业要求选考物理与化学。欢迎您的报考！"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-浙江考生",
        "question": "613分三万九千名可以冲一下数学师范吗",
        "answer": "我校2023年浙江省数学与应用数学（经亨颐实验班）（师范）专业的招生最低分数为622，位次31492。您可参考去年位次评估是否填报。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-杭州师范大学护理学",
        "question": "如果要转到小学教育需要什么条件 护理保研率，主要就业方向或就业的医院是怎么样的",
        "answer": "普通类考生（中外合作办学专业除外）允许申请转入其他普通类专业，三位一体录取的考生只允许在三位一体招生的专业内申请。原则上不设转出门槛，转入按照综合成绩排名择优录取。综合成绩的构成为：高考成绩35%，大一学年绩点35%，接收专业所在学院的考核成绩30%。具体方案您可点击http://unde...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-江苏考生录取",
        "question": "文化398艺术223合计462有希望吗",
        "answer": "我校今年没有江苏省艺术类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-福建考生",
        "question": "物理类537，排名48872有机会报考师范类吗？",
        "answer": "考生您好，请点击http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20240226/610407202402260407136894.html查看2023年外省普通类录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-录取",
        "question": "贵州历史类考生分数524排名12408报考贵校行政管理专业希望大吗",
        "answer": "考生您好，请点击http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20240226/610407202402260407136894.html查看2023年外省普通类录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-不是师范类专业，是不是不能参加教师资格证校考？",
        "question": "请问下老师，不是师范类专业，是不是不能参加教师资格证校考？",
        "answer": "考生您好，非师范专业无法参加校内组织的教师资格证考试，但可以自行报名国家统一教师资格证考试。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-录取",
        "question": "请问贵校的投档比是多少",
        "answer": "学校执行考生所在省（市、自治区）招生主管部门关于投档的相关规定，确定调档比例。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-浙江省的投档比和录取原则",
        "question": "请问贵校在浙江省的投档比是1：1吗 录取原则是按分数优先还是志愿优先还是一轮投档",
        "answer": "我校在浙江省普通批的投档比是1:1，投档按照分数优先，遵循志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-中外合办",
        "question": "请问贵校中外合办，是4+0吗？是否需要出国？毕业证上注明中外合办吗？",
        "answer": "我校中外合作办学专业的培养模式为4+0，无需出国。中外合作办学专业毕业生达到毕业要求后，颁发普通高等学校本科毕业证书和中乌双学士学位证书，证书不注明中外合作办学，如教育部门另有规定的，按其规定执行。其他信息按国家规定登记。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-湖南美术",
        "question": "想知道23年招收湖南美术生的综合分是多少 查不到",
        "answer": "2023年未对湖南省招收美术类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-报考",
        "question": "重庆物化生502，位次59620有希望报考贵校英语专业吗",
        "answer": "考生您好，请点击http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20240226/610407202402260407136894.html查看2023年外省普通类录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-舞蹈生报考咨询",
        "question": "河南文科舞蹈生文化370，专业241报考录取的概率大吗？",
        "answer": "考生您好，我校没有往年河南省舞蹈类考生的录取分数情况可供参考，您可综合考虑。欢迎您的报考！"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-录取概率",
        "question": "浙江美术考生综合分544录取贵校的概率大不大，综合分位次在6678",
        "answer": "我校去年在浙江美术类招生最低分公共艺术专业综合最低分569，位次B-2762。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-英语专业浙江考生619能报考吗",
        "question": "英语专业浙江考生619能报考吗",
        "answer": "考生您好，我校英语（经亨颐实验班）（师范）专业2023年在浙江录取最低分为627，位次28149；英语专业最低分621，位次32500。欢迎您的报考！"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-甘肃物化政485，位次38470，计算机专业有希望吗，",
        "question": "甘肃物化政485，位次38470，计算机专业有希望吗，有没有限报条件",
        "answer": "考生您好，请点击http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20240226/610407202402260407136894.html查看2023年外省普通类录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-录取概率",
        "question": "您好 辽宁历史类考生 541分 7057名 就读贵校日语专业概率大吗 感谢解答",
        "answer": "考生您好，请点击http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20240226/610407202402260407136894.html查看2023年外省普通类录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-诚恳发问",
        "question": "请问贵校投档比，云南文科位次11058录取护理学的概率大吗？",
        "answer": "学校执行考生所在省招生主管部门关于投档的相关规定，确定调档比例。请点击http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20240226/610407202402260407136894.html查看2023年外省普通类录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-专业",
        "question": "请问贵校关于广东的招生是怎样的？我看了贵校去年的招生情况，广东物理只招了三个专业，那今年填报专业可以报别的专业吗？（如汉语国际教育等）",
        "answer": "您可点击http://undergrad.hznu.edu.cn/WebInfo/kindeditor/attached/file/20240613/20240613150351_8796.pdf查看我校2024年面向广东的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-招生",
        "question": "江苏考生，物化生选科553省排名76276能否被贵校录取",
        "answer": "考生您好，请点击http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20240226/610407202402260407136894.html查看2023年外省普通类录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-杭州师范湖南艺考",
        "question": "湖南艺考声乐表演（流行）255文化389综合295.2报贵校机会大吗",
        "answer": "我校2023年未对湖南省招收音乐类考生，您可综合评估。欢迎您的报考！"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-中外合作办学情况",
        "question": "贵校应用化学、化学材料与工程（合作办学）专业的情况，分数576有机会吗？",
        "answer": "考生您好，我校浙江省2023年应用化学（中外合作办学）录取最低分572，位次81821；高分子材料与工程（中外合作办学）录取最低分556，位次100163。欢迎您的报考！"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-录取",
        "question": "湖北政史地考生558省排7871有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，请点击http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20240226/610407202402260407136894.html查看2023年外省普通类录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-录取",
        "question": "山东纯文考生，省排名141367，总分516，报考该校法语录取可能性大吗？",
        "answer": "考生您好，请点击http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20240226/610407202402260407136894.html查看2023年外省普通类录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-专业咨询",
        "question": "老师您好，浙江文科生625，位次29500能报贵校哪些专业",
        "answer": "考生您好，请点击http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20240226/610904202402260904937687.html查看我校2023年在浙江录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-浙江省的投档比和录取原则",
        "question": "请问贵校在浙江省的投档比是1：1吗 录取原则是按分数优先还是志愿优先还是一轮投档",
        "answer": "我校在浙江省普通批的投档比是1:1，投档按照分数优先，遵循志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-中外合办",
        "question": "请问贵校中外合办，是4+0吗？是否需要出国？毕业证上注明中外合办吗？",
        "answer": "我校中外合作办学专业的培养模式为4+0，无需出国。中外合作办学专业毕业生达到毕业要求后，颁发普通高等学校本科毕业证书和中乌双学士学位证书，证书不注明中外合作办学，如教育部门另有规定的，按其规定执行。其他信息按国家规定登记。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-录取",
        "question": "您好浙江考生572分位次85297能否被本校汉语言专业录取？若接受调剂录取概率大吗？",
        "answer": "考生您好，我校汉语言文学专业2023年在浙江的录取最低分为636，位次21490。浙江平行志愿不实行调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-录取",
        "question": "贵州文科省排名8799 想报考贵校的历史类师范有没有机会啊",
        "answer": "我校今年面向贵州历史类没有师范类专业的招生计划，您可点击http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20240226/610407202402260407136894.html查看2023年外省普通类录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-录取",
        "question": "老师你好，云南文科566位次9417有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，请点击http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20240226/610407202402260407136894.html查看2023年外省普通类录取情况。欢迎您的报考！"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-录取概率",
        "question": "老师您好，河北考生女，537分70986名次，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，请点击http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20240226/610407202402260407136894.html查看2023年外省普通类录取情况。欢迎您的报考！"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-请问贵校今年在重庆有招专科的计划吗",
        "question": "专科咨询，谢谢。",
        "answer": "考生您好，我校没有专科招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-安徽艺考生",
        "question": "老师好， 文化课：成绩是350分，本科线：音乐表演类方向（323分），音乐类不含音乐表演（347分），均超过了两个方向的文化课本科线。 专业课：音乐表演方向（成绩210分），高于该方向本科线（203分）；音乐教育方向（成绩198分），低于该方向本科线（203分）。 请问在没有达到音乐教育方向的专业...[详细]",
        "answer": "考生您好，我校只有音乐学（师范）这一个音乐类专业，您可点击http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20240620/610958202406200958857389.html查看我校2023年艺术类录取情况。具体您可拨打电话0571-28865193咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-1",
        "question": "浙江物化考生 596 位次57699上贵校的化学师范有没有机会",
        "answer": "我校2023年化学（师范）专业录取最低分604，位次48256。欢迎您的报考！"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-报考",
        "question": "请问日语生可以报考中外合作吗",
        "answer": "可以报考，但该专业部分课程为英文授课，请考生综合考虑自己的英语水平后再决定是否报考。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-关于录取",
        "question": "老师你好，请问体检色盲，但单色可辨，可以报考贵校的计算机科学与技术，软件工程，科学教育，教育技术学，大数据管理与应用这些专业吗？谢谢回答",
        "answer": "考生您好，请点击http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20240314/310833202403140833055590.html查看《普通高等学校招生体检工作指导意见》。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-老师您好",
        "question": "江苏物化政520分可以报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好，请点击http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20240226/610407202402260407136894.html查看2023年外省普通类录取情况。欢迎您的报考！"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-投档录取咨询",
        "question": "老师您好！ 我是江苏省南京考生，女，物化地，文化总分：474分，文化总分位次：174680； 能上你们高校么？谢谢",
        "answer": "考生您好，请点击http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20240226/610407202402260407136894.html查看2023年外省普通类录取情况。欢迎您的报考！"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-山西省艺术生",
        "question": "请问山西美术艺文综合分478有希望报考贵校设计类专业吗",
        "answer": "考生您好，我校没有往年对山西省美术类的录取分数参考，您可自行评估。欢迎您的报考！"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-录取",
        "question": "广东88837位次分数536可以报考本校吗",
        "answer": "考生您好，请点击http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20240226/610407202402260407136894.html查看2023年外省普通类录取情况。欢迎您的报考！"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-学校情况查询",
        "question": "贵校哪些专业在仓前校区？",
        "answer": "请点击http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20240511/310216202405110216841574.html查看招生章程。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-录取分",
        "question": "541，北京，选史地政，22000多名，能上你们学校吗",
        "answer": "考生您好，请点击http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20240226/610407202402260407136894.html查看2023年外省普通类录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-浙江省的投档比和录取原则",
        "question": "请问贵校在浙江省的投档比是1：1吗 录取原则是按分数优先还是志愿优先还是一轮投档",
        "answer": "我校在浙江省普通批的投档比是1:1，投档按照分数优先，遵循志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-中外合办",
        "question": "请问贵校中外合办，是4+0吗？是否需要出国？毕业证上注明中外合办吗？",
        "answer": "我校中外合作办学专业的培养模式为4+0，无需出国。中外合作办学专业毕业生达到毕业要求后，颁发普通高等学校本科毕业证书和中乌双学士学位证书，证书不注明中外合作办学，如教育部门另有规定的，按其规定执行。其他信息按国家规定登记。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-报考学校",
        "question": "老师河南文科音乐表演声乐专业256文化296可以上这个学校吗？",
        "answer": "考生您好，我校没有往年河南省的音乐类招生分数参考，请您自行评估。欢迎您的报考！"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-录取概率",
        "question": "浙江艺术考生综合分544录取贵校的概率是多少",
        "answer": "您好，请详细介绍您的艺术类类别（音乐、舞蹈、美术、书法）。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-美术生综合分546可以上吗",
        "question": "浙江美术专业237文化499，省内美术位次B-6450,可以报考中国计量大学的美术专业吗?",
        "answer": "考生您好，您可向中国计量大学咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-录取",
        "question": "浙江文科562，位次5-096844有希望录取汉语言专业吗",
        "answer": "考生您好，我校浙江省2023年汉语言文学（经亨颐实验班）（师范）最低分638，位次19918,；汉语言文学最低分636，位次21490。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-湖南物生地",
        "question": "请问湖南物生地560分能够报考贵校法学专业吗，去年的分数线情况如何，面向湖南物理招生吗",
        "answer": "考生您好，请点击http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20240226/610407202402260407136894.html查看2023年外省普通类录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-录取",
        "question": "老师您好，浙江考生，史生地，分数518，位次148304，能不能报考贵校",
        "answer": "杭州师范大学2023年录取专业最低位次号为100163，为高分子材料与工程(中外合作办学)，您可自行斟酌。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-想问一下浙江考生611总分42462位次报考您校教育类能否报",
        "question": "教育最好是历史类或英语类",
        "answer": "我校2023年面向浙江省录取最低分为：历史学（师范）634，位次22789；英语（经亨颐实验班）（师范）627，位次28149。请您提供您的选考科目方便我们推荐，欢迎拨打0571-28865518咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "我校公共外语课为英语和日语，允许其他语种考生报考，但请考生自行评估是否能完成公共外语必修课的学业任务。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-预科班",
        "question": "请问一下预科可以选择哪一些专业？",
        "answer": "入学后等待第二年的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-艺术类",
        "question": "贵校今年艺术类音乐生的湖南省的招生计划有吗",
        "answer": "有。可点击http://undergrad.hznu.edu.cn/WebInfo/kindeditor/attached/file/20240613/20240613150339_0178.pdf查看。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-录取",
        "question": "重庆理科449报贵校能被录取吗",
        "answer": "考生您好，请点击http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20240226/610407202402260407136894.html查看2023年外省普通类录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-查询",
        "question": "老师你好 本人2024届考生，位于青海，高考中取得417成绩，杭州一直是心目中理想的学校 不知道这个分数能否进入贵校",
        "answer": "考生您好，感谢您对我校的认可。我校2024年没有青海省的招生计划，期待四年后与您相遇！"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-录取",
        "question": "江西文科545有希望录取师范专业吗",
        "answer": "我校今年没有面向江西历史类的师范类专业的招生计划。您可点击http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20240226/610407202402260407136894.html查看我校2023年的录取情况。欢迎您的报考！"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-录取",
        "question": "老师问一下，重庆考生物化政474，排名75077可以报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，请点击http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20240226/610407202402260407136894.html查看我校2023年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-录取机率",
        "question": "老师，您好。重庆437可以报考你们学校吗？能被录取什么专业？",
        "answer": "考生您好，请点击http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20240226/610407202402260407136894.html"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-浙江省的投档比和录取原则",
        "question": "请问贵校在浙江省的投档比是1：1吗 录取原则是按分数优先还是志愿优先还是一轮投档",
        "answer": "我校在浙江省普通批的投档比是1:1，投档按照分数优先，遵循志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-中外合办",
        "question": "请问贵校中外合办，是4+0吗？是否需要出国？毕业证上注明中外合办吗？",
        "answer": "我校中外合作办学专业的培养模式为4+0，无需出国。中外合作办学专业毕业生达到毕业要求后，颁发普通高等学校本科毕业证书和中乌双学士学位证书，证书不注明中外合作办学，如教育部门另有规定的，按其规定执行。其他信息按国家规定登记。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-河北历史类考生分数551，位次15800，是否有录取希望",
        "question": "河北历史类考生分数551，位次15800，是否有录取希望",
        "answer": "考生您好，请点击http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20240226/610407202402260407136894.html"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-书法",
        "question": "贵校河南录取政策是什么啊",
        "answer": "我校艺术类专业的专业成绩均采用各省艺术类统考（或联考）成绩。若生源省有综合分换算的统一规定，则我校按照该省的综合分从高到低择优录取。若生源省无统一规定，由高校自行确定综合分换算规则，则我校对文化、专业成绩均上线的进档考生，采用“分数优先，遵循志愿”的原则，按综合分从高到...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-定向招生",
        "question": "你好，我看到你校有定向招生的计划。就是我想问一下，假如满足自己是苍南县的户籍。但是在义乌读，这样可不可以选择苍南县的定向计划?",
        "answer": "考生您好，您可联系苍南县教育局确认自己是否具有报考资格。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-录取几率",
        "question": "老师您好我是云南考生，我想咨询一下今年汉语言文学专业的分数和位次大概是多少呢？",
        "answer": "考生您好，我校汉语言文学专业今年没有面向云南省的招生计划。欢迎报考我校其他专业！"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-投档比",
        "question": "请问该校投档比多少，若档案调入以后是否会被退档",
        "answer": "考生您好，我校执行考生所在省（市、自治区）招生主管部门关于投档的相关规定，确定调档比例。您可向江西省教育考试院咨询。调档后，若考生不服从调剂或体检受限，则存在退档风险。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-录取",
        "question": "贵校的数字媒体专业和视觉传达专业的投档比是多少",
        "answer": "考生您好，我校艺术类专业今年面向河南只招收文科类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-咨询",
        "question": "老师您好：我是宁夏考生贵校高分子材料与工程以及经济学和应用化学去年没有在宁夏招生，我想咨询一下，今年这些专业的分数和位次大约是多少呢",
        "answer": "考生您好，您可参考往年的分数线。欢迎您的报考！"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-公费师范生",
        "question": "老师，我想问一下，外省的可不可以报考贵校的公费师范生呢？",
        "answer": "考生您好，我校没有公费师范生项目招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-关于转专业问题",
        "question": "您好！麻烦问一下，贵校非师范专业到校后可以转师范专业吗？如果可以转，何时转呢，具体需要具备哪些条件呢？",
        "answer": "考生您好！非师范专业可以申请转入师范专业（中外合作办学专业、三位一体录取考生只得在相同类别的专业内申请），转专业时间为学生第一学年的春季学期，原则上不设转出门槛。您可点击http://undergrad.hznu.edu.cn/WebInfo/kindeditor/attached/file/20210302/20210302090436_0360.pdf查看具...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "杭州师范大学",
        "title": "杭州师范大学-选科",
        "question": "老高考省份可以报考地理科学专业吗",
        "answer": "考生您好，我校没有地理科学专业。您可点击http://undergrad.hznu.edu.cn/Details/20240531/311048202405311048225443.html查看我校招生专业选考科目要求。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "老师您好，我想问安徽历政地489，次位33722可以被本校录取吗？可以录取什么专业？",
        "answer": "您好，录取希望相对较小，建议尽量靠前冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "浙江政史物 位次136401有机会报贵校的大数据管理与应用专业吗",
        "answer": "您好，估计有一定差距。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "我是河南考生，今年文科考了518，位次27273，有望上贵校吗",
        "answer": "您好，录取希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "浙江政史生565 位次93562有机会报贵校吗",
        "answer": "同学你好！根据往年录取情况，您被我校录取有一定的希望，建议您积极填报我校，冲一下经济管理类专业：国际经济与贸易、大数据管理与应用、工商管理、公共事业管理等专业，并做好保底志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-投档录取",
        "question": "学校在河南有数学专业的招生计划吗 有的话招多少人 本人理科 投档分511 投档名次130195 报贵校录上的概率大吗",
        "answer": "同学你好！根据往年录取情况，您被我校录取有一定的希望，建议您积极填报我校，服从调剂并做好保底志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-14报考",
        "question": "学校有江苏书法的计划吗 有的话招多少人 文科 投档分485 投档名次243 报贵校录上的概率大吗",
        "answer": "同学你好！我校2024年在江苏省书法学(师范)专业招生8人。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-招生",
        "question": "老师您好，江苏全文480分位次49649可以填报贵校吗",
        "answer": "同学你好！根据往年录取情况，你被我校录取有一定的希望，建议您靠前填报我校冲一冲，服从调剂并做好保底志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "安徽历史类476省位次39440有机会想报考贵校英语专业有机会吗",
        "answer": "同学你好！根据往年录取情况，你被我校录取的希望比较大，建议您积极填报我校，服从调剂并做好保底志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-报考",
        "question": "本省考生，政史地，533，位次131272，将贵校放第一志愿，可以冲冲哪些专业？",
        "answer": "同学你好！根据往年录取情况，本科专业您只能冲一下我校的学前教育(中外合作办学)(师范)，或者您考虑一下我校的高职专科专业：大数据与会计、酒店管理与数字化运营、商务英语。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-专科专业酒店管理与数字化运营能否转入专科专业 大数据与会计",
        "question": "专科专业酒店管理与数字化运营能否转入专科专业大数据与会计",
        "answer": "同学你好！根据我校现有转专业政策，高职专业专科可以互转（艺术类除外），具体以学校最新的政策和通知为准。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "山东美术生文化课335，专业232，综合分457.5，位次20103有机会录取吗？",
        "answer": "同学你好！我校2024年在山东省没有美术类的招生计划，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-学业问题",
        "question": "您好老师 贵校是否可以修双学位 要求严格吗？如果录取中外合办是否可以修其他专业？",
        "answer": "同学你好！我校没有双学位政策，但有微专业学习的机会：为主动适应新技术、新产业、新业态、新模式的发展需求，加快推进“四新”建设，促进学科专业交叉融合，推进跨学科跨专业复合型人才培养，学校还提供微专业学习机会，学生在主修相关专业的同时还可以选择另外一个专业进行微专业学习。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "贵州省 文科480 位次26344 有希望被贵校 汉语国际教育 或其他专业录取吗？",
        "answer": "同学你好！根据往年录取情况，您被我校录取有一定的希望，建议您靠前填报冲一冲，服从调剂并做好保底志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-江西物化生497，排名91250报考有机会报考吗，希望大吗",
        "question": "江西物化生497，排名91250报考有机会报考吗，希望大吗",
        "answer": "同学你好！根据往年录取情况，您被我校录取希望不是很大，建议您靠前填报冲一冲，服从调剂并做好保底志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "理科四川考生501",
        "answer": "同学你好！根据往年录取情况，您被我校录取有一定的希望，建议您靠前填报冲一冲，服从调剂并做好保底志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "四川理科495，录取几率大吗",
        "answer": "同学你好！根据往年录取情况，您被我校录取有一定的希望，建议您靠前填报我校冲一冲，服从调剂并做好保底志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-是否可以转专业？",
        "question": "您好，我想请问一下江西政史地考生，高考成绩为538分，排名14141，若报本校经济类学院，后续是否可以跨专业转到汉语言文学或法学系？",
        "answer": "同学你好！根据往年录取情况，您被我校录取有一定的希望，建议您积极填报我校，服从调剂并做好保底志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "请问湖南文科488排名30062有希望读该学校的汉语言文学专业吗？",
        "answer": "同学你好！根据往年录取情况，您被我校录取有一定的希望，建议您靠前填报我校冲一冲，服从调剂并做好保底志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "四川考生501 位次132554 几率大吗",
        "answer": "同学你好！根据往年录取情况，您被我校录取有一定的希望，建议您靠前填报我校冲一冲，服从调剂并做好保底志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-投档比",
        "question": "贵校在湖南的投档比是多少？",
        "answer": "学校执行考生所在省（直辖市、自治区）招生主管部门关于投档的相关规定，确定调档比例。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-学校",
        "question": "您好老师，我报的绍兴文理学院会不会被分到元培学院去，或是我报的专业没被录取而被调剂到元培学院去。",
        "answer": "同学你好！不会的，从招生角度，绍兴文理学院和绍兴文理学院元培学院是两所不同的高校，元培学院实行自主独立招生。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-报考",
        "question": "您好 云南理科443 位次88263 今年有望进入贵校嘛？",
        "answer": "同学你好！根据往年录取情况，您被我校录取有一定的希望，建议您积极填报我校，服从调剂并做好保底志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-您好，浙江物化地568，能进临床医学吗",
        "question": "谢谢",
        "answer": "同学你好！根据往年录取情况，您被我校临床医学专业录取希望不是很大，建议您靠前填报我校，并做好保底志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-绍兴文理学院音乐",
        "question": "江西音乐教育1358 器乐表演972 有希望被录取吗",
        "answer": "同学你好！因为没有往年录取数据可以参考，如果您对我校非常感兴趣，建议您积极靠前填报，服从调剂并做好保底志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "安徽文科470 42024 有机会录取吗",
        "answer": "同学你好！根据往年录取情况，您被我校录取有一定的希望，建议您积极填报我校，服从调剂并做好保底志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-双学位",
        "question": "贵校可读双学位吗？",
        "answer": "同学你好！我校没有双学位政策。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-辅修",
        "question": "贵校可以汉语言文学为专业，辅修汉语言师范专业吗？",
        "answer": "同学，你好！我校今年没有汉语言文学专业招生计划，只有汉语言文学（祖楠班）（师范）和汉语言文学（师范）专业的招生计划，我们目前没有专业辅修。欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-日语",
        "question": "请问可以用日语考级代替英语四六级吗",
        "answer": "同学，你好！我校公共外语开设大学英语和大学日语来供学生进行选读。欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-报考",
        "question": "河南理科493可能录取吗 排名15w多",
        "answer": "同学你好！根据往年录取情况，您被我校录取有一定的希望，建议您积极靠前填报我校冲一冲，服从调剂并做好保底志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-报考咨询",
        "question": "浙江文科生583报考贵校法学会计学录取可能性大吗",
        "answer": "同学，你好！建议你冲一冲我校法学、会计学专业，录取希望较大的专业是工商管理、公共事业管理、应用心理学、国际经济与贸易、建筑学等专业。欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-浙江",
        "question": "浙全文565分可上贵校会计学或工商管理吗，上了之后转专业到汉语言文学师范或英语师范专也概率大吗",
        "answer": "同学，你好！你的分数可以冲一冲会计学、工商管理和公共事业管理专业，如果能被我们录取的话，我们是可以申请转专业的。欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-您好，请问485分报考贵校酒店管理与数字化运营专业有机会吗？",
        "question": "谢谢",
        "answer": "同学，你好！由于你未上普通类一段线，要等一段线录取结束后看是否还有剩余计划。感谢关注绍兴文理学院。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-您好，请问485分报考贵校的大数据与会计专业有机会吗？",
        "question": "谢谢",
        "answer": "根据近几年录取情况，我校高职专科专业均在普通类一段线上完成招生计划，您被我校录取的希望不大，建议您冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-您好，请问485分报考贵校的商务英语专业有机会吗？",
        "question": "谢谢",
        "answer": "根据近几年录取情况，我校高职专科专业均在普通类一段线上完成招生计划，您被我校录取的希望不大，建议您冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-专业",
        "question": "老师您好，贵校在湖南理科物化捆绑有哪些专业",
        "answer": "同学你好！我校2024年在湖南省招生的物理类专业全部要求同时选考物理和化学。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-投档比",
        "question": "想问贵校的投档比是多少？对广西物理类招生是否有扩招？",
        "answer": "同学你好！我校执行考生所在省（直辖市、自治区）招生主管部门关于投档的相关规定，确定调档比例。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-专业",
        "question": "老师问一下，物化一起的专业有哪些是一级色弱不能报的？",
        "answer": "同学你好！相关专业有：化学(师范)、药学、生物科学、应用化学、临床医学、医学影像学、医学检验技术、康复治疗学、轻化工程、高分子材料与工程。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-转专业",
        "question": "贵校转专业政策是什么",
        "answer": "同学你好！我校注重学生个性发展，创造条件扩大学生的学习选择权。为学生提供转专业的机会，每专业净转入学生数维持在该专业新生入学人数的20%。一、二年级学生每学期末均可以申请转专业，转出专业不设比例，即转出零门槛。转专业办法：以学生学业绩点排名作为依据，可同时填报两个专业。据不...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "湖南物化生498分位次89725有希望被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好！根据往年录取情况，您被我校录取的希望比较大，建议您积极填报我校，服从调剂并做好保底志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-英语专业报考",
        "question": "老师好。我是安徽合肥的一名考生，文科，排名3.1万。英语成绩126分，想报考我们学院的英语专业，不知道可有希望。如果是被调剂了，会被调剂到什么专业内，分别是哪些，感谢老师的回复，谢谢您",
        "answer": "同学你好！我校对英语成绩没有要求。根据往年录取情况，您被我校录取的希望比较大，建议大胆靠前填报我校，服从调剂并做好保底志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-河南书法生",
        "question": "河南书法生 文化课360 排名170278 书法230 排名432 录取希望大吗",
        "answer": "同学你好！河南省的书法学(师范)专业往年录取数据无法参考，如果您非常喜欢我们学校的话，建议靠前填报。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "江西物化生496，91723名次，有机会报贵校吗",
        "answer": "同学你好！根据往年录取情况，你被我校录取有一定希望，建议您把我们学校放在第一志愿冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-路录取",
        "question": "贵州考生459位次83336可以录取自动化专业吗",
        "answer": "同学你好！我校2024年在贵州省物理类招生的专业中没有自动化。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-艺术类招生",
        "question": "山西 书法508位次86-92",
        "answer": "同学你好！山西省书法学(师范)专业的往年录取数据无法参考，如果您非常喜欢我们学校的话，建议您积极靠前填报，同时做好保底志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "浙江物化569，机械电子工程和自动化有希望吗",
        "answer": "同学你好！根据往年录取情况，您被我校录取的希望比较大，建议积极填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-希望",
        "question": "老师您好，青海文科位次3400，报考贵校汉语言可以吗",
        "answer": "同学你好！在青海省没有汉语言文学(师范)的录取情况可以参考，建议您可以靠前填报，服从调剂，并做好保底志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-咨询",
        "question": "请问贵校在河南的招生代码是多少？2024年有在河南省招收美术类考生的计划吗？",
        "answer": "我校在河南省的院校省代码是3980，具体以省教育考试院发布的为准。我校2024年在河南省美术类只招收服装与服饰设计专业，招生计划5人。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-咨询",
        "question": "浙江史政生，548分，11万多名次，有机会报贵校什么专业吗？",
        "answer": "同学你好！根据往年录取情况，您可以考虑一下我校的学前教育(中外合作办学)(师范)专业。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-浙江 563 物化地 位次9.5w 可以报什么专业",
        "question": "浙江物化地563 位次9.5w 报什么专业 录取希望大不大",
        "answer": "同学你好！您可以考虑一下我校的理工大类专业：应用统计学、应用心理学、环境科学、生物科学、应用化学、电子信息工程、微电子科学与工程、光电信息科学与工程、自动化、机器人工程、机械电子工程、智能制造工程、计算机科学与技术、数据科学与大数据技术、建筑学，另外还有医学技术类专业：...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "请问贵校招收新疆单列类的学生吗？我是新疆单列类理科291，位次是16165有没有机会考入本校",
        "answer": "同学你好！不好意思，我校在新疆没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "云南理科考生467，位次72000，录取贵校的几率大吗",
        "answer": "同学你好！您被我校录取有一定的希望，建议可以大胆靠前填报我校，同时服从调剂并做好保底志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-食物",
        "question": "湖北考生想问食堂好吃吗，会不会不习惯啊😱",
        "answer": "同学你好！这个问题我们也不清楚，可以收到录取通知书之后添加新生群，咨询班主任或者班助。感谢您关注绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-绍兴文理",
        "question": "老师您好，河南美术综合分460有希望吗",
        "answer": "同学你好！服装与服饰设计在河南省没有往年录取数据可以参考，如果您非常喜欢我校的话，建议大胆靠前填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-音乐",
        "question": "老师您好，综合分439.25，专业综合255，音乐教育综合分485.位次1462，有希望报考贵校的音乐教育类吗？谢谢老师。",
        "answer": "同学你好！根据往年录取情况，您被我校录取有一定希望，但建议靠前填报我校，同时做好保底志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-投档",
        "question": "请问贵校在江西招收音乐表演（声乐）的考生吗 综排297可以尝试吗",
        "answer": "同学你好！我校2024年在江西省音乐学(师范)专业只招收器乐方向。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-陕西考生",
        "question": "陕西省理科447，位次80665可以报考贵校吗",
        "answer": "同学你好！根据往年录取情况，您被我校录取的希望比较大，建议积极填报我校，服从调剂并做好保底志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-食宿条件",
        "question": "宿舍是几人寝的，有独立卫生间吗，有上床下桌吗",
        "answer": "这位同学您好！4—6人寝，有独立卫生间，四人间为上床下桌。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-浙江省政史地562，位次97247可以报考哪些专业",
        "question": "浙江省政史地562，位次97247报考哪些专业录取概率比较大",
        "answer": "同学，你好！根据往年录取情况，你被我们学前教育（中外合作办学）（师范）专业录取的机会很大，欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-报考",
        "question": "贵校转专业怎么样，中外合办可以转专业吗",
        "answer": "同学，你好，我校中外合作办学专业不可以申请转专业。欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-报考",
        "question": "政史地576分可以报考什么专业",
        "answer": "同学，你好！你可以填报我校工商管理、公共事业管理、应用心理学、国际经济与贸易、建筑学等专业，录取希望较大，欢迎多填报几个专业，增加被绍兴文理学院录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "文科史地技549 112451有机会录取吗可以选什么专业",
        "answer": "同学，你好，建议你冲一冲我校学前教育（中外合作办学）（师范）专业，欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-体检",
        "question": "贵校体检条件要求有哪些呢",
        "answer": "同学，你好，我校对考生的体检要求按照教育部、卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定执行。对《指导意见》中“学校可以不予录取”、“学校有关专业可不予录取”的，学校均按不予录取执行。新生入学后，学校在三个月内按照国家招生规定对其进行...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-报考",
        "question": "贵校今年在浙江省的投档比是多少 2024年浙江考生，政史生，次位98000左右，有推荐的本科专业吗（可稳保冲的）",
        "answer": "同学，你好！建议填报我校学前教育（中外合作办学）（师范）专业，录取希望比较大！欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-报考",
        "question": "你好，我是云南的考生位次是64646，有可能被录取吗？然后就是之前可能没有录取的云南考生，没有之前的数据，但是显示可能为首次招生，这种情况有可能被录取吗",
        "answer": "这位同学你好！根据往年录取情况，您的位次被我校录取的希望比较大，欢迎大胆靠前填报我校，并服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "浙江美术考生综合557位次4589录取设计学的可能性大吗 另外 投档比是1；1吗 有没有退档的可能？",
        "answer": "同学，你好！你被我校环境设计和视觉传达设计录取的希望很大，我们是按1:1进行投档的，一般除了身体原因，否则不会退档。欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-江西艺考生",
        "question": "音表器乐综合分471.7文化408排名1045有机会被贵校录取吗",
        "answer": "这位同学你好！根据往年录取情况，您的分数被我校录取有一定希望，欢迎大胆靠前填报我校！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "四川考生501可以被录取吗",
        "answer": "这位同学你好！根据往年录取情况，您的分数被我校录取有一定希望，欢迎大胆靠前填报我校，并服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-安徽历生地",
        "question": "安徽能报提前批吗",
        "answer": "这位同学你好！不好意思，我校普通类提前批只面向浙江省内招生，安徽省没有相关招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-广西物理类可以报汉语言文学吗",
        "question": "广西物理类可以报汉语言文学吗",
        "answer": "同学，你好！我校在广西没有汉语言文学专业招生计划。感谢关注绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-江西美术生综排5300多综合分503有机会上贵校吗",
        "question": "希望大不大",
        "answer": "这位同学你好！没有往年录取情况可以参考，如果您非常喜欢我们学校，欢迎大胆靠前填报我校！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-转专业",
        "question": "陕西考生，文科481分，位次16334，想上咱们学校的会计学，担心调剂到工商管理专业，请问可以专业吗？转专业有什么要求？概率大不大？",
        "answer": "同学，你好，我校注重学生个性发展，创造条件扩大学生的学习选择权。为学生提供转专业的机会，每专业净转入学生数维持在该专业新生入学人数的20%。一二年级学生每学期末均可以申请转专业，转出专业不设比例，即转出零门槛。转专业办法：以学生学业绩点排名作为依据，可同时填报两个专业。据不...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "湖南历政地486分位次30991报考本校什么专业录取希望大",
        "answer": "同学，你好！我校今年在湖南历史类招生有两个专业组，建议都填上，被我校学前教育（中外合作办学）（师范）专业组所录取的希望非常大。欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-安徽历生地",
        "question": "安徽能报提前批吗",
        "answer": "这位同学你好！不好意思，我校普通类提前批只面向浙江省内招生，安徽省没有相关招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-报考",
        "question": "我是河南美术生艺考成绩为208文化是理科成绩为307请问报考有希望吗",
        "answer": "同学，你好！根据往年录取情况，你被我校录取的希望较小，由于省外分数每年有一定浮动，你也可在第一志愿冲一冲绍兴文理学院。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "你好，请问一下天津521分能被贵学校录取吗？",
        "answer": "同学，根据往年录取情况，你有一定希望被我们学校录取，欢迎靠前冲一冲绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-安徽历生地",
        "question": "安徽历生地474分 39967名能上吗",
        "answer": "同学，你好！根据往年录取情况，你被我校录取希望较大，欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-咨询",
        "question": "老师，我是云南的考生，理科473分，位次67416，报考贵校希望大吗？很喜欢你们学校。",
        "answer": "同学，你好！按照往年录取情况，你被我校录取希望较大，欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-绍兴文理学院",
        "question": "你好 文科考生509分排名30259进入贵校的希望大吗？贵校在录取专业时会去掉高考加分吗？",
        "answer": "同学，你好！我校认同并执行云南招生主管部门高考加分政策，根据往年录取情况，你被我校录取希望较大，欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-报考",
        "question": "您好，招办老师.想请问一下河南文科分数523位次24648.报绍兴文理学院可以被录取吗？可报什么专业？谢谢",
        "answer": "同学，你好！根据往年录取情况，你被我校录取的希望较大，欢迎大胆积极填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-报考",
        "question": "请问浙江考生政史技594 位次60090会被法学录取吗",
        "answer": "同学，你好，根据往年录取情况，你被我们录取的希望较大，考虑你今年的选科，建议你靠前填报我校法学，也可以多填几个我校不限选科的专业，增加被我校录取机会。欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-绍院报考",
        "question": "浙江政史地564排名94738有希望被贵校的录取吗",
        "answer": "同学，你好！根据往年录取情况，你可冲一冲我校工商管理、公共事业管理和建筑学专业，被我们学前教育（中外合作办学）（师范）专业的录取希望很大，欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-报考",
        "question": "物化地564 94369可以报考贵校什么专业",
        "answer": "同学，你好！建议将我校限制物理和化学选科的理工科专业按喜好顺序都填上，有一定录取希望。欢迎积极填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-读日语专业可以辅修公共事业管理专业吗",
        "question": "读日语专业可以辅修公共事业管理专业吗",
        "answer": "同学，你好！我校在浙江没有日语专业招生计划，我校目前也无辅修专业说法，但是我校会提供微专业学习机会。感谢关注绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-报志愿",
        "question": "老师，书法专业分283.2，文化分381，综合511.8，能被贵校录取吗？",
        "answer": "同学，你好！根据往年录取情况，建议你放第一志愿冲一冲我校，欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-报考",
        "question": "江苏文科 文化440 书法221 投档分485 排名243 报考贵校录取概率大吗",
        "answer": "同学，你好！我校今年首次在江苏以书法省统考成绩进行招生，无往年参考数据，考虑到我校书法学专业实力强劲，培养成效突出，建议你靠前填报我校。欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-报考",
        "question": "贵州省第一届新高考在贵校的投档比是1:1吗（没有服从调剂）",
        "answer": "同学，你好，是的，按院校+专业志愿1:1进行投档，欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取可能性",
        "question": "政史地排名78465能被会计学录取吗 ?",
        "answer": "同学，你好！这个位次被我们会计学专业录取的希望较小，建议冲一冲，并多填报我校工商管理、公共事业管理、国际经济与贸易、建筑学等专业。欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "安徽考生历政生480分 位次在37794可以报考贵校吗",
        "answer": "同学，你好！根据往年录取情况，你被我校录取希望较大，欢迎积极靠前填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-护理专业有身高要求吗？",
        "question": "今年护理专业有身高的要求吗？",
        "answer": "同学，你好！我校护理学专业在招生时无身高要求，欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "请问浙江政生地562有望被贵校录取吗",
        "answer": "同学，你好！建议你冲一冲我校往年录取分数较低的本科专业，被我校学前教育（中外合作办学）（师范）专业录取的希望很大，欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-报考",
        "question": "河北省532分可以报大数据管理与应用吗",
        "answer": "同学，你好！我校今年在河北没有大数据管理与应用专业招生计划，我校今年招生专业为护理学、纺织工程、轻化工程、土木工程、生物科学专业，欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-云南体育生",
        "question": "云南体育文化441，专业75，能否被绍兴文理学院录取",
        "answer": "同学，你好！我校今年在云南省没有体育类招生计划，感谢关注绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-云南美术生",
        "question": "云南美术生文化419，专业234，能被绍兴文理学院录取吗",
        "answer": "同学，你好！我校今年在云南省没有美术类招生计划，感谢关注绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-浙江",
        "question": "浙江八万六物化政推荐专业",
        "answer": "同学，你好！你的位次和选科今年填报我校理工科类专业录取希望较大，欢迎积极填报我校生物科学、环境科学、应用化学、微电子科学与工程、光电信息科学与工程、电子信息工程、数据科学与大数据技术、机械电子工程、智能制造工程、自动化、机器人工程和大数据管理与应用等专业。欢迎填报绍兴文...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-专业报考",
        "question": "老师您好，安徽考生女，文科，497 名3.08万，想报考该校的英语专业，有机会么",
        "answer": "同学，你好！根据往年录取情况，你被我校录取希望较大，欢迎积极靠前填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "湖南史政地486位次30991报考有机会录取吗",
        "answer": "同学，你好！根据往年录取情况，你可在前置志愿冲一冲我校，欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "请问河南文科485，位次48861有机会吗？可以报吗？",
        "answer": "同学，你好！根据往年录取情况，你可在前置志愿冲一冲我校，欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取率",
        "question": "您好！请问广西物化政考生，439位次十万多，是否有机会进入贵校就读",
        "answer": "同学，你好！根据往年录取情况，你被我校录取希望较小，建议在第一志愿冲一冲我校。欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-湖北 历史442 位次41409 回族 英语口语三级",
        "question": "请问，报考贵校“学前教育”专业录取几率是多少？贵校能够修双学位吗？",
        "answer": "您好，报考学前教育中外合作项目录取希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "云南522分 排名24557 服从调剂 能来贵校不？",
        "answer": "同学，你好！根据往年录取情况，你的分数和位次被我校录取希望较大，建议在前置志愿填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "山西美术女生，专业222，文化366，综合分460，能不能被录取？",
        "answer": "同学，你好！根据往年录取情况，建议你冲一冲我校。欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-浙江 高考考了580排名76256，能进会计学吗？",
        "question": "谢谢",
        "answer": "同学，你好！建议冲一冲我校会计学专业，并积极填报我校工商管理、国际经济与贸易、公共事业管理、应用心理学、建筑学等专业，以增加被我校录取机会。欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-绍兴文理学院",
        "question": "请问贵校在云南的提档比例是多少，被提档后服从调剂会不会被退档",
        "answer": "同学，你好！平行志愿是按1:1进行投档，提档后除非因为身体原因不符合专业要求，否则一般不会退档。欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "贵校对英语分数有什么要求吗？",
        "answer": "同学，你好！我校招生专业均对单科成绩不作要求，欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-招生咨询",
        "question": "请问，江苏纯文495可否填报贵校除中外合作办学以外专业。谢谢！",
        "answer": "您好，我校在江苏历史类只招学前教育(中外合作办学)(师范)专业。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-浙江纯文558有希望到贵校学习吗",
        "question": "浙江纯文558有希望到贵校学习吗",
        "answer": "同学，你好！建议你大胆积极填报我校学前教育（中外合作办学）（师范）专业，根据往年录取情况，录取希望较大。欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "云南文科位次24967服从调剂，被录取的可能大吗？",
        "answer": "同学，你好！根据往年录取情况，建议你在前置志愿填报绍兴文理学院！欢迎你的填报！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-绍兴文理学院",
        "question": "请问贵校食堂，宿舍条件怎么样，云南426位次100128想要报考贵校，想要了解一下",
        "answer": "同学，你好！我校食堂宿舍条件均不错，你的分数和位次建议冲一冲我校。欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-绍兴文理咨询",
        "question": "老师你好 我是文科考生 请问本校可以转专业吗 转专业可以跨专业或跨院校转吗 转专业需要达到什么样的成绩标准",
        "answer": "同学，你好，我校为学生提供转专业的机会，每专业净转入学生数维持在该专业新生入学人数的20%。一二年级学生每学期末均可以申请转专业，转出专业不设比例，即转出零门槛。转专业办法：以学生学业绩点排名作为依据，可同时填报两个专业。据不完全统计，近几年，学生转专业成功率均保持在70%以...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "您好浙江政生地98812能进入贵校吗？",
        "answer": "同学，你好！建议冲一冲我校学前教育（中外合作办学）（师范）专业，欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "您好 浙江政生地能进入贵校吗？",
        "answer": "同学，你好！咨询请提供具体分数和位次号哦，感谢关注绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-投档比",
        "question": "请问贵校对于云南的投档比是什么",
        "answer": "同学，你好！我校平行志愿均按1:1进行投档，欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-学校",
        "question": "学校什么时候改叫绍兴大学",
        "answer": "同学，你好！感谢关心绍兴文理学院的发展，目前我们学校更名设置大学的条件均已达到，且我校更名绍大已列入《浙江省“十四五”高校设置规划》，学校正积极努力，争取早日更名。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "浙江567 位次91297 公共事业管理或者其他本科文科专业可以吗？",
        "answer": "同学，你好！你可冲一冲我校工商管理、国际经济与贸易、公共事业管理和建筑学等专业，欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "请问云南理科452能够录贵校的计算机科学与技术专业吗",
        "answer": "同学，你好！根据往年录取情况，建议你在第一志愿填报我校，冲一冲。欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "贵州史政地分数484，排名24880，报考会计学有希望吗？",
        "answer": "同学，你好，根据往年录取情况，你被我校录取希望较大，建议我校在贵州历史类招生的四个专业均填上，欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取绍兴文理",
        "question": "您好，我是浙江考生选科生历地，总分569，位次88914，可以报什么专业？投档比是多少？",
        "answer": "同学，你好，你可冲一冲我校工商管理、国际经济与贸易、公共事业管理、建筑学等专业，平行志愿是按1:1进行投档的。欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "浙江考生568录取贵校的工商管理希望大吗",
        "answer": "同学，你好！你的分数建议放前置志愿冲一冲我校工商管理专业，欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-招考",
        "question": "老师你好，重庆物化政485 位次68563 可以报考你们学校的哪些专业，在大学期间是否可以换专业",
        "answer": "您好，有希望。面向重庆物理类招收护理学、学前教育(中外合作办学)(师范)，其中中外合作办学不能转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-报考",
        "question": "你好，请问安徽文科500分排名两万九，可以报考贵校吗 贵校投档比是多少 有无专业极差",
        "answer": "您好，有希望，欢迎报考。投档比例为1：1，无专业级差。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-招生",
        "question": "在江西有没有音乐类招生",
        "answer": "您好，我校面向江西招音乐类。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-报考",
        "question": "浙江生政地535，位次128594，学前教育有希望吗",
        "answer": "同学，你好！我校高职专科的学前教育专业今年没有招生计划，欢迎填报我校其它高职专科专业！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "老师你好，我是云南考生理科456分，有被录取的可能吗?能录取到什么专业？",
        "answer": "同学，你好，根据往年录取，建议你在第一志愿冲一冲我校，欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-云南理科位次75000能被机算计科学与技术录取嘛？",
        "question": "云南理科位次75000能被机算计科学与技术录取嘛？",
        "answer": "同学，你好！根据往年录取情况，你有一定希望被我校录取，欢迎靠前填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "你好，本人非常喜欢贵校，但由于能力不足，在云南487，41080，服从调剂是否能进入贵校？",
        "answer": "同学，你好！根据往年录取情况，你的分数进入我校希望较小，建议放第一志愿冲一冲。欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "浙江517政史地有机会本科吗",
        "answer": "同学你好！你被我们本科专业录取的难度较大，被我校高职专科专业录取的希望很大，欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-浙江物化史585分想报",
        "question": "浙江考生物化史585分.排名69500想报本校的医学影像学 和临床医学",
        "answer": "同学，你好！你的分数和位次被我校医学影像学和临床医学录取的希望很大，欢迎大胆靠前填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-咨询",
        "question": "安徽纯文473分 位次40699有望录取贵校吗",
        "answer": "您好，录取希望相对较小。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-志愿",
        "question": "浙江考生577分物地历 位此次78899 能报考本校什么专业呢",
        "answer": "同学你好，你可填报我校工商管理、国际经济与贸易、应用心理学、建筑学、大数据管理与应用，建议多选择几个专业进行填报，以提升被我校录取机会。欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-投档比",
        "question": "请问贵校在河南的投档比是多少",
        "answer": "您好，我校在河南的投档比例为1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-招生",
        "question": "浙江文科女，总分555省排十万多，想报考贵校有没有机会啊？",
        "answer": "同学，你好，你可以冲一冲我校学前教育（中外合作办学）（师范）专业，欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "你好，浙江549能不能报贵校的会计专业",
        "answer": "同学你好，这个分数被我校会计学本科专业录取的机会较小，你可以试着冲一冲。欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-转专业",
        "question": "贵校转专业容易嘛 有什么要求？",
        "answer": "学校为学生提供转专业的机会，每专业净转入学生数维持在该专业新生入学人数的20%。一二年级学生每学期末均可以申请转专业，转出专业不设比例，即转出零门槛。转专业办法：以学生学业绩点排名作为依据，可同时填报两个专业。据不完全统计，近几年，学生转专业成功率均保持在70%以上，得到学生...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-浙江录取",
        "question": "您好 我想问一下我是浙江物化技考生 分数505 位次160000+ 有希望报考贵校吗",
        "answer": "同学，你好！你被我校本科专业录取希望较小，被我们高职专科专业录取希望较大，欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "江西理科481，11万位。可以去希望大吗",
        "answer": "您好，有一定难度，建议靠前填报冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-专业分数线",
        "question": "广西考生，物生政，分数524，位次40259，有希望进入汉语言文学专业吗",
        "answer": "您好，我校在广西物理类招生的专业要求为物理和化学必考，且不招汉语言文学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-学前教育和大数据与会记的招生",
        "question": "您好，浙江政史生考生535分，位次十二万多能进贵校的学前教育和大数据与会记专业吗？",
        "answer": "同学，你好，我校大数据与会计专业是高职专科专业，您的分数被我校高职专科专业录取希望很大，欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "江西515有望被贵校录取到服装设计与工程专业吗",
        "answer": "您好，我校无服装设计与工程专业。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "老师 文科505 排名32204 有希望录取吗 专业大概有哪些",
        "answer": "您好，录取希望相对较小。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "江苏物化506可以报考贵校哪些专业（服从调剂）转专业有哪些要求",
        "answer": "您好，录取希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "综合527位次10155。有希望冲吗？",
        "answer": "您好，我校高职专科专业有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-汉语言文学",
        "question": "江苏，物化生，511可被贵校汉语言文学专业录取吗",
        "answer": "您好，我校在江苏不招汉语言文学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-绍兴文理学院",
        "question": "您好，重庆体育生体育91，文化分379有机会上贵校么？",
        "answer": "您好，我校在重庆无体育类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-云南YN",
        "question": "您好，我是云南的文科考生，我的高考成绩是495，位次是37049—37514，我报考绍兴文理学院的工商管理或国际商务专业能被贵校录取的概率大吗？",
        "answer": "您好，录取希望相对较小。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-浙江543物化地，118654，有望录取机器人工程专业吗",
        "question": "浙江543物化地，118654，有望录取机器人工程专业吗",
        "answer": "您好，有一定难度，建议靠前填报冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-云南",
        "question": "云南考生理科458分，可以报该院校吗",
        "answer": "您好，录取希望相对较小。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "福建文科415位次30183希望大吗",
        "answer": "您好，我校中外合作办学专业降分可能性不大。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "江苏，物化生，511可被贵校医学或教育学录取吗？",
        "answer": "您好，录取希望很大，但我校在江苏不招医学、教育学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "甘肃历史类考生446分位次18120服从调剂可以冲击本校嘛？",
        "answer": "您好，录取希望相对较小。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "您好，我是云南考生，请问你们承认照顾分吗？我的成绩是457，位次79000，有希望被贵校录取吗？最大几率录取到什么专业?并且以后能转专业吗？转专业条件是什么?",
        "answer": "您好，建议靠前填报冲一冲。可以转专业，按学业绩点高低排序转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "甘肃历史类考生446分，位次18120可以冲击本校吗？ 贵校的投档比是？",
        "answer": "您好，录取希望相对较小。我校按1：1投档。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "浙江考生529录取贵校的大数据与会计希望大吗",
        "answer": "您好，有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-云南",
        "question": "云南文科508分，想报考贵校汉语国际教育专业，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，有一定希望，建议靠前填报。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-yn",
        "question": "云南文科529位次2万2有机会被贵校英语或者汉语国际教育专业录取嘛",
        "answer": "您好，录取希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "四川理科509上贵校几率大不",
        "answer": "您好，录取希望较大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-请问色弱（非色盲）能报考哪些专业",
        "question": "高考物化",
        "answer": "您好，我校执行《普通高等学校招生体检工作指导意见》教学〔2003〕3号文件。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-咨询",
        "question": "浙江考试选政史技589位次65874法学有没有希望",
        "answer": "您好，有希望，建议尽量靠前填报。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-调剂",
        "question": "你好，请问如果在报志愿时选择服从调剂被调剂到不喜欢的专业，到了大学有机会转专业吗？机会大不大？谢谢。",
        "answer": "您好，学校为学生提供转专业的机会，每专业净转入学生数维持在该专业新生入学人数的20%。一二年级学生每学期末均可以申请转专业，转出专业不设比例，即转出零门槛。转专业办法：以学生学业绩点排名作为依据，可同时填报两个专业。据不完全统计，近几年，学生转专业成功率均保持在70%以上，得...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "浙江考生561，物化地想报贵校的医学影像技术有希望吗？",
        "answer": "您好，我校没有医学影像技术专业。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-江苏考生",
        "question": "\\江苏考生物化地501分,不考虑中外合办，本科类录取希望大吗？",
        "answer": "您好，希望较大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-志愿",
        "question": "老师好！想询问一下，安徽物化女生高考成绩506分，位次117102，可以填报贵校吗？适合什么专业，谢谢！！",
        "answer": "您好，希望较大，欢迎报考。专业因人而异，喜欢的就是好专业。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-纺织工程",
        "question": "江苏，物化政514，普通类。进纺织工程的概率是冲还是稳还是保？",
        "answer": "您好，按往年录取情况，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "辽宁物理类504 位次51194 录取概率大吗 感谢",
        "answer": "您好，希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-报考",
        "question": "您好，请问浙江物化生573省排82526报考贵校应用心理学专业录取机会大吗",
        "answer": "您好，有希望，建议尽量靠前填报。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-报志愿",
        "question": "云南考生433分，95288名可以上你们学校吗？",
        "answer": "您好，建议尽量靠前填报，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-绍兴文理学院报考咨询",
        "question": "老师好，湖北美术类考生，综合分590.4，位次5007，报考贵院设计类专业能录取吗？",
        "answer": "您好，按往年情况，有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "江苏物生地考生507，排名可以报考贵校吗",
        "answer": "您好，我校在江苏物理类的招生专业选考要求为物理和化学。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "您好，江西文科531分，位次16718考贵校的概率大吗",
        "answer": "您好，录取希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-招专业",
        "question": "贵校面向四川有文史类专业吗？",
        "answer": "您好，我校面向四川文史类招收工商管理、会计学、公共事业管理专业。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-贵校转师范专业好转吗",
        "question": "96000浙江被贵校录取希望大吗",
        "answer": "您好，建议尽量靠前填报，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "请问贵校在录取上有没有特殊要求 或者某些专业对单科成绩是否有要求",
        "answer": "您好，我校在招生录取中没有特殊要求，不设单科成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "安徽学历政生考了462排45372名，填第一志愿有可能上贵校吗？",
        "answer": "您好，估计有一定难度。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "湖北考生497，位次九万名，物化地，报考该校被录取的可能性大吗？",
        "answer": "您好，希望较大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-河南书法生",
        "question": "艺术类书法专业在河南的招生投档比是多少？是按1:1投档吗？",
        "answer": "您好，按河南省的要求1:1投档。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "请问，云南文史类，512，排位28901会被贵校录取吗？如果服从调剂概率大不大",
        "answer": "您好，建议尽量靠前填报，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-绍兴",
        "question": "四川理科487，可以冲一下吗？还有就是我的受限码有24 25 31 34，可以报考化学师范吗？",
        "answer": "您好，有一定希望，化学（师范）专业要求体检无色盲色弱。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "老师您好，我是云南考生理科女431排名96657，专业服从调剂，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "您好，希望相对较小。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-江西历史组484分40000名",
        "question": "服从调剂报考贵校有机会吗？",
        "answer": "您好，希望相对较小。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "安徽历史方向，470分 位次41700，对贵校有浓厚兴趣。不限专业，只想去贵校。将贵校放在第一志愿的话有机会被录取吗？",
        "answer": "您好，录取希望相对较小。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "请问贵校是否设有专业级差？有是几分？",
        "answer": "您好，我校在录取时，专业平行，无级差。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-专业录取（绍兴文理学院）",
        "question": "云南文科考生，高考521，位次24967，是否能被贵校英语，公共管理，汉语国际教育专业录取？这些专业去年的录取分数和位次是多少？",
        "answer": "您好，有希望，往年录取分数请到我校本科招生网历年录取栏目查看。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-咨询录取",
        "question": "云南理科考生433分95288位次能不能录取到这个学校",
        "answer": "您好，录取希望相对较小。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取问题",
        "question": "您好，我是今年的安徽考生，总分468排名42876请问有没有希望被该校的汉语国际教育专业录取？",
        "answer": "您好，录取希望相对较小。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-浙江省584 位次71010能考上汉语言师范吗？？",
        "question": "还有英语师范呢",
        "answer": "您好，报考汉语言文学、英语师范专业难度相对较大，建议尽量靠前填报，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-浙江政史地564 位次94749能报考本校的公共事业管理专业",
        "question": "浙江政史地564 位次94749能报考本校的公共事业管理专业吗",
        "answer": "您好，建议尽量靠前填报，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取机会",
        "question": "老师您好！温州女生史生技549/111688报农村专项能上贵校本科专业吗？",
        "answer": "您好，根据往年录取情况，地方专项计划波动相对较大，有一定希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "物化历548分，位次113056有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您好，建议有物化专业选考要求的理工类专业尽量靠前填报，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "老师您好，我是云南省文科考生，请问分数497分，全省位次36054，报考贵校录取希望大吗？哪个专业录取的可能较大？在填报志愿时对学校的排列顺序对录取有影响吗",
        "answer": "您好，录取希望相对较小。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-安徽考生",
        "question": "物化生527 排名90327 可以报贵校吗 有什么专业可报",
        "answer": "您好，录取希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-报考",
        "question": "四川理科考生513位次117337可以报贵校什么专业呀",
        "answer": "您好，建议靠前填报，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-咨询",
        "question": "云南省文科508分，位次30762，想报考贵校汉语言文学专业，希望大吗？",
        "answer": "您好，我校在云南省不招汉语言文学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "河南文科496在41047名可以报考吗",
        "answer": "您好，有一定希望，建议靠前填报。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-江西考生录取",
        "question": "江西文科530分排名17096有机会录取贵校吗,",
        "answer": "您好，希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取（绍兴文理学院）",
        "question": "云南文科487有机会录取吗",
        "answer": "您好，录取希望相对较小。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-贵州考生",
        "question": "贵州物化生427排名112450能进贵校的数据科学与大数据专业吗？",
        "answer": "您好，录取希望相对较小。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "您好，请问安徽省 488 史政地，位次34401，专业服从调剂，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，有一定希望，尽量靠前填报冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-咨询",
        "question": "广西文科生503分，位次15626，可以冲贵校的会计学专业吗",
        "answer": "您好，录取希望较大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-概率",
        "question": "四川理科507排名125728有概率上贵校工科和理科专业吗",
        "answer": "您好，有希望，尽量靠前填报。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "请问云南理科452可以录到贵校的计算机科学与技术专业吗",
        "answer": "你好，有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "浙江559分100601位次可以进护理专业吗",
        "answer": "您好，有一定难度。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-艺考生",
        "question": "浙江美术艺考生 综合分547 有机会进美术学（师范）或视觉传达设计专业吗？",
        "answer": "同学，你好！我校去年美术学（师范）录取位次是4056，视觉传达设计专业录取位次是5272，服装与服饰设计专业录取位次是6065，供参考！欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-浙江政史生",
        "question": "高考577，位次79035，有机会被贵校会计学录取吗？",
        "answer": "同学，你好！你可冲一冲我校会计学专业，建议同时根据自身喜好从我们工商管理、公共事业管理、国际经济与贸易、护理学、应用心理学和建筑学专业中多挑选几个靠前填报。欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-江苏考生",
        "question": "江苏物地生508分报贵校什么专业好",
        "answer": "您好，我校物理类招生专业需要有化学选考。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-咨询",
        "question": "您好，请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "您好，录取希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-贵州考生",
        "question": "贵州省417物化生，位次122465能报的专业多吗",
        "answer": "同学，你好！根据往年录取情况，你可以将我校招生专业志愿放最前面去冲一冲，欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-云南理科考生426分，100128名可以上这个学校吗",
        "question": "请老师回复一下谢谢！",
        "answer": "同学，你好！由于我校往年在云南招生分数浮动较大，建议大胆积极填报我校，欢迎报考绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "云南文史分数487，位次41018，专业服从调剂，能不能被你校录取",
        "answer": "同学，你好！根据往年录取情况，你有一定希望被我校录取，建议在前置志愿积极填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "甘肃历史类考生 421 位次23451 有希望被贵校录取吗？可以接受贵校的任何专业",
        "answer": "同学，你好，根据往年录取情况，你可冲一冲我校历史类招生专业，欢迎大胆靠前填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-咨询",
        "question": "问江苏考生文科515分排名33123报考贵校汉语言文学，会计学专业希望大吗",
        "answer": "同学，你好！我校今年在江苏省历史类招生专业只有学前教育（中外合作办学）（师范）专业，欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-考研",
        "question": "请问贵校的生科院考研概率如何？保研率怎么样？",
        "answer": "同学，你好！我校目前拥有17个硕士学位点，覆盖了全校90%以上本科专业，学校本科毕业生研究生录取率较高，2024届总体研究生录取率有18.08%，部分专业达到了50%左右。我校没有保研资格。欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "湖北考生历政生组合 443分 位次41023 报考贵校的汉语言文学和思想政治有机会录取吗？",
        "answer": "同学，你好，我校在湖北省历史类招生只有学前教育（中外合作办学）（师范）专业。欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "云南文史分数487，位次41018，专业服从调剂，能不能被你校录取",
        "answer": "同学，你好，根据往年录取情况，建议你在前置志愿冲一冲我校，有一定录取希望。欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-甘肃文科441排名19136",
        "question": "能报考贵校工商管理专业吗",
        "answer": "同学，你好，根据往年录取情况，你被我校历史类招生专业较大，欢迎大胆积极填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "云南女生，理科，位次63339，想报考生物科学有机会吗？",
        "answer": "同学，你好！根据往年录取情况，你的位次是有希望被我校录取的，欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "贵校艺术设计专业是专科吗？",
        "answer": "同学，你好！我校艺术设计是高职专科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "河南考生文科499位次38998会被录取吗",
        "answer": "同学，你好！根据往年录取情况，你有一定希望被我校录取，欢迎在前置志愿冲报绍兴文理学院。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "安徽历史类485分35375名可以填报贵校吗",
        "answer": "同学，你好！根据往年录取情况，你被我校录取希望较大。欢迎大胆积极填报绍兴文理学院。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-云南439排名91076有机会吗？",
        "question": "₍˄·͈༝·͈˄*₎◞ ̑̑",
        "answer": "同学，你好！由于我校往年在云南录取分数浮动较大，建议大胆靠前填报我校！欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "政史地566能报贵校的财会类专业吗",
        "answer": "同学，你好，根据往年录取情况，你可冲一冲我校经济管理类专业。欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "老师您好 2024浙江高考总分582 位次73938 选考科目政史地 哪些专业录取概率较大？谢谢！",
        "answer": "同学，你好！你可根据喜好选择我校不提科目要求的专业，被我校经济管理类专业录取的机会较大，建议多填报一些专业，增加被我校录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "安徽文科481排名37151能上么",
        "answer": "同学，你好！根据往年录取情况，你被我校录取希望较大。欢迎大胆积极填报绍兴文理学院。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取概率",
        "question": "2024高考分数583，位次72783，报考会计学录取概率大吗？",
        "answer": "同学，你好，根据往年录取情况，你被我校会计学专业录取的机会较大，欢迎大胆积极填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-甘肃历史方向",
        "question": "甘肃历史方向考生，445，全省18322名，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "同学，你好，根据往年录取情况，你被我校历史类招生专业录取希望较大，欢迎大胆靠前填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "云南文科考生排名44,010。有机会被该院校录取吗？",
        "answer": "同学，你好！由于我校往年在云南录取分数浮动较大，建议大胆靠前填报我校！欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "您好，老师，浙江考生综合分520分，报考贵校的视觉传达专业，有希望被录取吗？",
        "answer": "同学，你好，根据往年录取情况，你被我校视觉传达设计专业录取的希望较小，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-关于是否录取",
        "question": "你好，我是浙江考生政史技571位次86504，请问是否有机会报考贵校的国际经济与贸易专业，谢谢",
        "answer": "同学，你好！根据往年录取情况，你可以冲一冲我校国际经济与贸易专业，有一定录取机会。欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-江苏考生",
        "question": "江苏物化生考生508，省内排名13万多，请问报咱们学校有希望吗",
        "answer": "同学，你好！根据往年录取情况，你有一定希望被我校录取，欢迎大胆靠前填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "河南考生文科499位次38998被录取可能性大吗",
        "answer": "同学，你好！根据往年录取情况，你的分数和位次有一定希望被我校录取，建议靠前填报我校。欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-浙江政史地590 报法学可以被录取吗",
        "question": "浙江政史地590 报法学可以被录取吗",
        "answer": "同学，你好！根据往年录取情况，你的分数可以冲一冲我校法学专业，建议多填报我校其它不限选科的专业，增加被我校录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-湖北省考生525分可以报考吗",
        "question": "湖北省考生525分可以报考吗",
        "answer": "同学，你好！根据我校往年在湖北省物理类招生情况，你被我校录取的希望较大，欢迎大胆积极填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "湖北文科（政地）考生435位次44079有希望冲击贵校吗",
        "answer": "同学，你好！我校今年在湖北历史类招生专业只有学前教育（中外合作办学）（师范）专业，欢迎大胆积极填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "576政史地适合报什么专业",
        "answer": "同学，你好！根据往年录取情况，你可冲一冲我校工商管理、国际经济与贸易、公共事业管理、应用心理学和建筑学等专业，有一定录取希望。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-云南文史考生咨询填报志愿",
        "question": "云南省二本分数535(含5分照顾分)，排名19382（一份一段19771），能够上汉语国际教育和英语专业吗？",
        "answer": "同学，你好！根据往年录取情况，你被我校录取希望很大，欢迎大胆积极填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-河南文科511",
        "question": "河南文科生511分有希望被录取吗",
        "answer": "同学，你好！根据往年录取情况，你被我校录取希望较大，欢迎大胆积极填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-报考",
        "question": "浙江考生534，选科政地生，位次129862有希望报考贵校吗",
        "answer": "同学，你好！根据往年录取情况，你被我校本科专业录取的希望较小，被我校高职专科专业录取的希望很大。感谢关注绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "广西历史506排名14642可以录取贵校的工商管理专业吗？",
        "answer": "同学，你好！根据往年录取情况，你被我校工商管理专业录取希望较大。欢迎靠前积极填报绍兴文理学院。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-报考",
        "question": "您好，艺术生综合501有机会吗",
        "answer": "同学，你好！请问你问的是音乐、美术还是书法学？如果是美术的话，建议第二段积极关注我校艺术设计高职专科专业剩余计划。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-四川理科502，省排名132951，报考贵校有机会吗？",
        "question": "服从调剂，录取概率有多少",
        "answer": "同学，你好！根据往年录取情况，你可以靠前冲一冲我校。欢迎填报绍兴文理学院。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "贵校中外合作要求出国吗",
        "answer": "同学，你好！我校中外合作办学专业是“4+0”的模式，四年均在绍兴文理学院学习。欢迎填报绍兴文理学院学前教育（中外合作办学）（师范）专业。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-浙江物化考生508分进入贵校工学类学习的机会大吗？",
        "question": "浙江物化考生508分进入贵校工学类学习的机会大吗？",
        "answer": "同学，你好！你的分数进入我校工学类本科专业的机会较小，可以关注我校高职专科招生专业。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取（绍兴文理学院）",
        "question": "云南文科考生，高考521位次24967,能否能被贵校录取？报考什么专业比较稳妥？专业招手人数是多少？",
        "answer": "同学，你好！我校文史类专业在云南共招生20人，根据往年录取情况，你有一定希望被我校录取，欢迎大胆靠前填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-报考",
        "question": "安徽文史类考生分数464排名44609报考贵校有希望录取吗？",
        "answer": "同学，你好！根据往年录取情况，你可以靠前冲一冲我校。欢迎填报绍兴文理学院。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "您好，请问云南理科437位次92462有机会报考贵校的药学专业吗？服从调剂有机会被其他新招生的专业录取吗",
        "answer": "同学，你好！根据往年录取情况，你有一定希望被我校录取，建议填报时服从调剂。欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-专科",
        "question": "今年在甘肃有专科招生计划吗",
        "answer": "同学，你好！我校在甘肃没有高职专科招生计划，感谢关注绍兴文理学院。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-江苏考生",
        "question": "请问日语史政地510分有希望报考吗，可选择什么专业",
        "answer": "同学，你好！我校今年在江苏省历史类招生专业只有学前教育（中外合作办学）（师范）专业，欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "2024级高考生545分可以冲一下贵校的大数据与会计专业吗？",
        "answer": "同学，你好，我校大数据与会计为高职专科专业。你的分数如果没有选科物理和化学的话，冲我校本科专业有一定难度，填报我校高职专科专业录取希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-少数民族预科班",
        "question": "湖南物化生457（含少数民族加分），排位14w，可以填报贵校少数民族预科班吗",
        "answer": "同学，你好！如果你有少数民族预科志愿填报资格的话，是可以填报我校物理类少数民族预科班的，欢迎大胆积极填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-报考",
        "question": "浙江杭州考生物化地573，能否报考",
        "answer": "同学，你好！根据往年录取情况，你被我校理工类专业录取的希望较大，建议多填报我校限制物理和化学选科的专业，增加被我校录取的机会。欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-2024年在江西的录取",
        "question": "录取的最低位次",
        "answer": "同学，你好，2023年我校在江西物理类录取的最低位次为64000名以内，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-美术专业",
        "question": "请问贵校是否在贵州招收美术专业的学生",
        "answer": "同学，你好！我校在贵州没有艺术类专业招生计划，感谢关注绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-志愿填报",
        "question": "浙江金华考生，选科政生地，想报贵校商务英语专业，有机会录取吗？",
        "answer": "同学，你好，感谢关注绍兴文理学院，商务英语是高职专科专业，去年录取分数为506分，位次号为156016，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "老师您好，浙江高考573，位次83846，政史地选修录取可能大么",
        "answer": "同学，你好！建议冲一冲我校去年不限选科的招生专业，可以多填报一些专业，以增加被我校录取机率。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "江苏历史政治地理483分位次48270，请问有机会报考吗？",
        "answer": "同学，你好！我校今年在江苏历史类招生专业是学前教育（中外合作办学）（师范）专业，欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-志愿填报",
        "question": "浙江金华考生，选科政生地，总分526，有机会录取贵校护理专业吗？",
        "answer": "同学，你好！你的分数被我校护理学专业录取的希望较小。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "广东理科458，排位223949，贵校录取概率如何？",
        "answer": "同学，你好！我校今年在广东省没有物理类招生计划，感谢关注绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "四川考生505，位次128623可以报你们学校吗？",
        "answer": "同学，你好！根据往年录取情况，你可以靠前冲一冲我校。欢迎填报绍兴文理学院。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取率",
        "question": "浙江考生563，位次9万5多，物化同选，报贵校的工科有希望吗",
        "answer": "同学，你好，根据往年录取情况，你有一定希望被我校工科专业录取，建议将我校限制物理和化学选科的专业按喜好顺序都填上，增加录取机率。欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-校区",
        "question": "你好，请问贵校的几个校区均为公办且同属于一个学校吗？以及如果在报考贵校时选择服从调剂是否会被调剂到绍兴文理学院元培学院？",
        "answer": "同学，你好！我校普通公办本科仅有校本部（河东、河西、南山）校区，绍兴文理学院元培学院从招生角度来讲完全属于不同学校，不可能调剂到其它学校。如果服从调剂，只会在云南招生的专业之间调剂，不会调剂到其它专业。欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-报考",
        "question": "云南理科426位次100128报考贵校的化学专业被录取的概率是多少",
        "answer": "同学，你好！由于我校往年在云南录取分数浮动较大，建议大胆靠前填报我校！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "您好，2024考生江西历政地女544有机会报考贵校汉语言文学吗",
        "answer": "同学，你好，我校在江西历史类招生专业为：英语（师范）、日语、工商管理、国际经济与贸易、公共事业管理。你的分数被我校录取希望较大，欢迎填报绍兴文理学院。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-浙江宁波 物化政",
        "question": "物化政516分150376有机会录取贵校吗",
        "answer": "同学，你好！根据往年录取情况，你被我校本科专业录取的希望较小。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-贵州考生录取",
        "question": "老师您好，请问贵州考生物化生438有机会录取吗？如果有，希望有哪些专业有机会可以？",
        "answer": "同学你好！根据往年录取情况，428分被我校录取的希望较大，我校今年在贵州物理类招生专业较多（详见招生计划书），建议根据喜好将我校在贵州招生的专业多选择几个填上，以增加录取机会。欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "请问一下云南文科考生503位次33129可以录上你们学校那些专业",
        "answer": "同学你好，根据往年录取情况，建议你在前置志愿冲报我校，根据喜好安排专业顺序并勾选服从调剂。欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-青海文科",
        "question": "老师您好，青海文科421，位次4017，请问能被贵校录取吗？",
        "answer": "同学，你好，根据往年录取情况，你被我校录取录取希望较大，欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-三一录取",
        "question": "绍兴物化地539，位次123795，三一纺织轻化81分，有概率录取吗",
        "answer": "同学，你好！根据往年录取情况，你被我校三位一体录取的希望较大，欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "浙江，选课物理历史政治，527，位次号137943，可以报考吗",
        "answer": "同学，你好！根据往年录取情况，你的分数和位次进入我校本科专业的机率很小，而我校高职专科的专业挑选余地较大。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-浙江政史生557 位次102816被您校录取的概率大吗",
        "question": "浙江政史生557 位次102816被您校录取的概率大吗",
        "answer": "同学，你好！根据往年录取情况，你被我校学前教育（中外合作办学）（师范）专业录取的机会较大，欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-河南考生理科综合514分今年能进你们学校吗",
        "question": "河南考生理科综合514分今年能进你们学校吗",
        "answer": "同学，你好，你的问题表述不清晰，不知你咨询的综合分是否指的是艺术类综合分，如果是艺术类综合分还请说明是美术类、音乐类还是书法类？如果是艺术类的考生的话，考虑到我校这些招生的艺术类专业办学实力强劲，建议大胆积极填报！欢迎你的报考！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-排名",
        "question": "您好我是贵州美术生，综合成绩预估是450，专业成绩是240，文化课成绩是308，是历史组的选科。贵校扩张贵州考生吗？想要报考贵校的专科院校的话，录取概率大吗？",
        "answer": "同学，你好！我校在贵州省没有艺术类和高职专科的招生计划，感谢关注绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-江苏省物化地513分报轻化工专业录取概率大吗",
        "question": "江苏省物化地513分报轻化工专业录取概率大吗",
        "answer": "同学，你好！根据往年录取情况，你被我校轻化工程专业录取的希望较大，欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-绍兴文理学院",
        "question": "江苏省文科文化408专业190音乐教育投档分442位次979有希望进入贵校吗",
        "answer": "同学，你好！今年江苏艺术类投档规则根据综合分来进行，往年参考数据价值不大，根据你的位次排名，我们建议你大胆积极填报我校，有希望被录取，欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "你好老师，文科浙江位次92118，可以报考贵校吗，能报哪些专业",
        "answer": "同学，你好！可以冲一冲我校不限选科的专业，进入我校学前教育（中外合作办学）（师范）专业的概率较大，欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "浙江政史地594位次60475",
        "answer": "同学，你好！你的分数报考我校专业选择余地较大，录取希望很大，欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-“三位一体”招生",
        "question": "贵校在“三位一体”招生章程中表述的“高考成绩要求不低于浙江省普通类第一段分数线上30分”，意思是高考成绩需要比今年一段线高三十分（即高考分数超过522分），才可能被贵校通过“三位一体”招生录取吗？ 如果是，那么在高考成绩不高于522分的情况下，仍然在“普通类提前招生”中填报贵校专...[详细]",
        "answer": "同学，你好！根据学校三位一体招生章程，若高考分数未超过522分的入围考生填报我校三位一体的话，是无法被录取的。感谢关注绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "浙江生物政治技术557，有机会被录取吗",
        "answer": "同学，你好！这个分数可以冲冲我校学前教育（中外合作办学）（师范），欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-江苏省513分物化地组合能报化学组吗",
        "question": "江苏高考513分物化地组合能报应用化学吗",
        "answer": "同学，你好，我校今年在江苏物理类进行招生的专业有：化学（师范）、纺织工程和轻化工程，你是可以填报的。欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "浙江政史地563分位次95721",
        "answer": "同学，你好！这个分数建议冲一冲我们不限选科的专业，被我们学前教育（中外合作办学）（师范）专业录取的机会较大，欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-云南考生",
        "question": "请问文科502排名34063录取的几率大吗",
        "answer": "同学，你好！按照往年录取情况，你的分数被我校录取机会较大，欢迎靠前填报我校！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-绍兴文理学院",
        "question": "湖南纯文考生468排名39358有望被贵校录取吗",
        "answer": "同学，你好！你的分数被我们学前教育（中外合作办学）（师范）专业录取希望比较大。欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "甘肃文科470服从调剂有机会被录取吗",
        "answer": "同学，你好，可以冲一冲我校，欢迎靠前填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取概率",
        "question": "老师您好，请问浙江考生总分553 位次107209，选择的是政史生，能被贵校录取的几率有多大？能录取哪些科目？",
        "answer": "同学，你好，按照往年录取情况，你可冲一冲我校学前教育（中外合作办学）（师范）专业，欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-老师好，咨询报考事宜",
        "question": "浙江考生507分可以填报贵校吗",
        "answer": "同学，你好，你的分数填报我校高职专科专业录取希望较大，欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-报考",
        "question": "老师你好，552，位次10000，能报考贵校哪些专业",
        "answer": "同学，你好，你提供的位次号有误，无法给出准确参考，你可以拨打我校招生咨询热线057588345555进行详细咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-招生",
        "question": "河南理科437有希望报考贵校吗",
        "answer": "同学，你好！根据往年录取情况，你被我校录取机率较小，感谢关注绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "您好，老师我是云南考生理科，我467分，位次71550左右，可以报贵校哪些专业？谢谢老师解答",
        "answer": "同学，你好，今年我校计算机科学与技术专业专业首次在云南招生，由于云南实行院校平行志愿，根据往年录取情况，你有一定的机率被我校录取，欢迎靠前填报我校！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "您好，云南考生理科467，位次72250左右能不能被贵校计算机专业录取？",
        "answer": "同学，你好，今年我校计算机科学与技术专业专业首次在云南招生，由于云南实行院校平行志愿，根据往年录取情况，你有一定的机率被我校录取，欢迎靠前填报我校！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-报考",
        "question": "浙江物化515有机会被录取吗",
        "answer": "同学，你好，你的分数填报我校本科专业有难度，高职专科专业希望很大。欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "您好，甘肃文科406位次26192报考贵校的 高职学前教育有希望吗",
        "answer": "同学，你好，我校高职专科专业不在省外招生，感谢关注绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "江苏物化生502能否被贵校录取",
        "answer": "同学，你好！根据往年录取情况，这个分数有一定希望被我校录取，欢迎大胆积极填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-老师好，咨询报告事宜",
        "question": "老师好，我是福建文科考生，史地政438分，排名25054，想报贵院的学前教育专业，不知道有没有希望？还有贵院的具体学费是多少？还请百忙之中给予回复，谢谢您。",
        "answer": "同学，你好！根据往年录取情况，你可在前置志愿冲一冲我校学前教育（中外合作办学）(师范）专业，有一定录取机会。我校这个专业学费是25000元一年。欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "你好，云南文科514位次28039报考贵校的工商管理专业有希望吗？谢谢。",
        "answer": "同学，你好！根据往年录取情况，你被我校工商管理专业录取的希望比较大的，欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-你好，江苏物政地476可能被贵校录取吗？",
        "question": "你好，江苏物政地476可能被贵校录取吗？",
        "answer": "同学，你好！我校今年在江苏招收的物理类专业均要求再选化学，感谢关注绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-浙江政史地572分，适合报你们学校的哪个专业",
        "question": "浙江政史地572分，适合报你们学校的哪个专业",
        "answer": "同学，你好！建议你将我校工商管理、国际经济与贸易、公共事业管理、应用心理学、和建筑学都填上。欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-江苏省考生",
        "question": "文科490排名44946，同分506人，有机会被中国语言类专业录取吗？计划招生多少？",
        "answer": "同学，你好，我校今年在江苏历史类只招收学前教育（中外合作办学）（师范）专业，欢迎填报我校！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-报考",
        "question": "重庆理科女生437有机会报考贵校吗？能进什么专业？",
        "answer": "同学，你好！根据往年录取情况，建议你填报我校学前教育（中外合作办学）（师范）专业，录取希望较大！欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-报考",
        "question": "您好 江西书法生综排157 文化384 专业241 有希望录取贵校书法专业嘛",
        "answer": "同学，你好！我校今年首次在江西采用省统考成绩招收书法生，无往年数据供参考！由于我校书法专业实力强劲、办学特色明显，建议你大胆靠前填报我校！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "老师您好，请问物化技559有希望报考工科专业吗",
        "answer": "同学，你好！根据往年录取情况，建议你冲一冲我校限选物理和化学的专业，将选科要求物理和化学的专业都填上，有一定录取概率。欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-云南考生",
        "question": "老师，你好，请问一下，云南理科女422分，可以就读贵校的新增专业吗",
        "answer": "同学，你好！我校今年在云南招生的理工类专业较多，考虑往年我校省外录取分数浮动较大，建议你可以冲一冲我校。欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-志愿",
        "question": "老师帮忙解答一下，浙江史地生，579，可以报哪些专业？录取机率大吗？谢谢",
        "answer": "同学，你好！根据往年录取情况，你的分数建议将我校不限选科的招生专业都靠前填上，录取希望比较大！欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-绍兴文理",
        "question": "问下浙江考生538分，史地技。可以报考贵校哪些专业？录取希望大吗",
        "answer": "同学，你好！按照往年录取情况，您的分数进我校本科专业难度较大，您可以尝试冲一冲学前教育（中外合作办学）（师范）专业，该专业去年最低录取分数554，供参考！您也可关注我们高职专科专业！欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-云南招生",
        "question": "请问一下贵校的电子信息工程专业今年是第一年在云南韶山吗",
        "answer": "同学，你好！我校电子信息工程专业今年在云南首次招生，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-河南考生",
        "question": "老师好，咨询一下今年我校开设工业设计专业了吗？河南理化生500分，今年报考我校录取几率大吗？",
        "answer": "同学，你好！按照往年录取情况，你的分数被我校录取机会较大，欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "江苏书法生，双过线，综合分495，省书法生排名177名，能否报贵校的书法学专业。",
        "answer": "同学，你好！我校今年在江苏首次按省统考综合成绩招生，无往年数据可供参考。我校书法学专业优势明显，欢迎靠前大胆填报！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "安徽理科494位次13万有望报吗",
        "answer": "同学，你好！根据往年录取情况，你的分数可以在靠前志愿冲一冲我校，有一定录取机会。欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "广西413分过本市本科线13分位次46000，有望成功填报该学校吗",
        "answer": "同学，你好！按照往年录取情况，你的分数被我校录取难度较大，考虑到往年我校在广西招生录取分数浮动较大，你可在前置志愿冲一冲我校，欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-河南专科招生",
        "question": "请问贵校在河南专科招生计划有吗？",
        "answer": "同学，你好！我校在河南无高职专科招生计划，感谢关注绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "贵州物化地420 统考256 报视觉传达专业能录取吗",
        "answer": "同学，你好！我校视觉传达设计专业在贵州无招生计划，感谢关注绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-江苏",
        "question": "江苏省文科491分，省内排名44493位，能否报贵校汉语教育",
        "answer": "同学，你好！我校今年在江苏历史类只有学前教育（中外合作办学）（师范）专业进行招生，你的分数被我校录取希望很大，欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-填报志愿",
        "question": "您好，请问贵校今年招收湖北考生吗 文科440有希望吗",
        "answer": "同学，你好！我校今年在湖北历史类招收学前教育（中外合作办学）（师范）专业，根据往年录取情况，你的分数被我校录取希望较大，欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-浙江 582分 位次5-73913",
        "question": "选课历史生物地理，可以填报贵校那些专业录取概率大？",
        "answer": "同学，您好！您可关注我校工商管理、会计学、国际经济与贸易、公共事业管理、心理学、建筑学和护理学专业，录取希望比较大，欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-报考",
        "question": "老师您好，我是安徽省的一名考生，我想问贵校支持提前批吗？设立专科专业吗？理科，387分，256224位次，可以走专科提前批吗？报考贵校机会大吗？",
        "answer": "同学，你好！我校在安徽无提前批和高职专科招生计划，感谢关注绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-报考",
        "question": "云南文史考生，分数492，排名38502，报考贵校的工商管理有可能录取吗，望解答",
        "answer": "同学，你好！根据往年录取情况，你的分数被我校录取希望较大，欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-老师您好，云南理科460，过线40分有希望录取贵校吗？",
        "question": "老师您好，云南理科考生，请问贵校投档比是多少？",
        "answer": "同学，你好！我校在云南理工类实行平行志愿1:1投档，按照往年录取情况，您可在志愿中靠前填报我校，有一定录取机会，欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "老师你好 云南理科436 排名93000 有机会上贵校吗",
        "answer": "同学，你好！根据往年录取情况，你的分数被我校录取难度较大，考虑到我校在云南往年录取分数浮动较大，建议前置志愿冲一冲！欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-海南491报汉语言能上吗",
        "question": "海南考491能上贵校什么专业，选科物地政",
        "answer": "同学，你好！我校在海南没有招生计划，感谢关注绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-绍兴文理学院录取",
        "question": "您好，我是陕西理工类考生，415分，名次为103488，有希望录取吗？",
        "answer": "同学，你好！由于我校在陕西往年录取分数浮动较大，建议你冲一冲我们学校。欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-绍兴文理学院提前",
        "question": "在四川招收的专业是提前批吗",
        "answer": "同学，你好！我校在四川理工类是设置在本科第二批，欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-绍兴文理学院录取",
        "question": "四川理科504省排名130000可以录取吗，报什么专业",
        "answer": "同学，你好！由于我校往年在四川录取分数浮动较大，建议你冲一冲我校，靠前填报我校志愿。欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-招生",
        "question": "调剂到一本会不会调剂到专科或者中外合作办学",
        "answer": "同学，你好，浙江省普通类平行志愿设置80个院校+专业志愿，录到的一定是填过的，没有调剂的说法。欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "2024级考生高考成绩545分能上贵校哪些专业？",
        "answer": "同学，您好！如果选科没有物理和化学的话，进入我校有难度；如果选科有物理和化学的话建议冲一冲我校去年录取分数较低的、今年限选物理和化学两门的专业，欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-投档",
        "question": "福建物理组535排名50000有机会报考贵校微电子科学与工程专业吗？",
        "answer": "同学，你好！根据往年录取情况，你的分数填报我校录取机会较大，建议专业组内服从专业调剂。欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "广西物化地考生374分可以去贵校吗？",
        "answer": "同学，你好！由于我校在广西往年录取分数浮动较大，建议第一志愿冲一冲我校。欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "浙江学生生地技学习日语542 位次120674报考本校希望大吗",
        "answer": "同学，您好！您的分数和选科报考我校本科专业有一定难度，感谢关注绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "老师您好，安徽文科474，位次40029，能考入贵校吗？",
        "answer": "同学，您好！按照往年录取情况，您的分数进入我校机会较大，欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-安徽文科478，38453位有希望被贵校录取吗",
        "question": "安徽文科478，38453位有希望被贵校录取吗",
        "answer": "同学，您好！您的分数进入我校机会很大，欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "重庆物理类479分能被录取吗",
        "answer": "同学，您好！根据往年录取情况，您的分数进入我校机会较大，欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "老师您好，浙江考生，选科史地生，分数518，位次148304，能不能报考贵校",
        "answer": "同学，您好！您可关注我校高职专科专业，录取希望较大，欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "老师您好！我想问一下云南理科439，报考贵校的哪一个专业录取几率大一点。还有就是是否有专业极差。真的很喜欢贵校，希望能上岸🥰",
        "answer": "同学，你好！根据往年录取情况，你可冲一冲我校理工类专业，我校专业不设极差。欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-河南文科专科批次 407 能被贵校录取吗？",
        "question": "批次：118080",
        "answer": "同学，你好！我校在河南没有高职专科招生计划，感谢关注绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "我是浙江考生，今年583，位次71150，能报考贵校师范英语专业吗",
        "answer": "同学，你好！你的分数可以冲一冲我校英语（师范）专业。根据往年录取情况，进入我校经管类专业的希望较大，欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "同学，你好！我校公共外语只开设英语和日语供学生选读，感谢关注绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-您好，甘肃省文科427位次22171有希望报考贵校吗",
        "question": "可以吗",
        "answer": "同学，你好！按照往年录取情况，您的分数报考我校有一定录取机会，欢迎在前置志愿填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "浙江考生，选科史生地，老师您好，分数518，位次148904可以报名贵校吗",
        "answer": "同学，您好！您的分数可关注我校高职专科专业，录取希望很大，欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-考生外貌",
        "question": "贵校有外貌要求吗（附耳）",
        "answer": "同学，你好！我校在四川招生专业均对考生外貌不作要求，欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "甘肃文科生449是否可以报考贵校",
        "answer": "同学，你好！根据往年录取情况，你的分数报考我校有一定录取机会，欢迎在前置志愿冲报我校！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-你好",
        "question": "海南考生，政史地523分有机会报考贵校吗",
        "answer": "同学，你好！我校在海南没有招生计划，感谢关注绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "你好 河南理科512 排名128582能否被贵校录取 若能可以选择什么专业",
        "answer": "同学，你好！根据往年录取情况，你的分数被我校录取希望较大，我校在河南理工类招生专业众多，可以参考计划书或“绍兴文理学院本科招生网”招生计划栏目，欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-湖北文科447",
        "question": "有专业吗",
        "answer": "同学，您好！您的分数可以填报我校学前教育（中外合作办学）（师范），根据往年录取情况，录取希望比较大，供参考！欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "老师好，四川考生508，位次124295外语是日语能录取吗，能录取那些专业",
        "answer": "同学，您好！我校外语考日语是可以填报的，您的分数可以冲一冲我校。欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "云南省文科485分，省内排名42035位，能否报贵校汉语教育",
        "answer": "您好，建议填在最前面冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-今年在河北招不招专科",
        "question": "请问在河北招专科吗",
        "answer": "您好，我校面向河北省只招本科，无专科计划。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "广西文史类467排位25636有机会被贵校的思想政治教育录取吗",
        "answer": "您好，我校2024年面向广西历史类不招思想政治教育专业。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "请问四川文科考生517可能报考贵校吗？",
        "answer": "您好，录取希望较大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-专业",
        "question": "老师您好 请问云南理科考生434 可以报相关的化学专业吗 存在预科吗",
        "answer": "您好，我校2024年面向云南省理工类有药学、生物科学、环境科学、电子信息工程、计算机科学与技术、智能制造工程等专业招生，无预科招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "今年在湖北招专科生吗",
        "answer": "您好，我校面向湖北省只招本科，无专科计划。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-云南文史类位次27138分数516有希望吗",
        "question": "云南文史类位次27138分数516有希望吗",
        "answer": "您好，有希望，建议靠前填报。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "贵州物理类472分有希望被贵校录取？",
        "answer": "您好，录取希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "老师您好，我是云南的考生，想问一下431理科排名96657有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，建议填在最前面冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "您好,我是安徽考生总分462，排名45449，有希望被贵校的护理专业，汉语文学专业，或者思想政治教育录取吗？",
        "answer": "您好，我校在安徽历史类不招收您想读的这三个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取概率",
        "question": "老师您好，河南美术生专业215，文化课497.河南排名40367.想报视觉传达设计，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-专业填报109601组",
        "question": "天津520分33186名有希望录取吗",
        "answer": "您好，有希望录取，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-报考四川所选的专业后可以转计算机专业吗",
        "question": "报考四川所选的专业后可以转计算机专业吗",
        "answer": "您好，可以转专业的。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "您好，福建历史类444分排名23649报考贵校本科学前教育(中外合作办学)(师范)专业，选上的可能性大吗?",
        "answer": "您好，按去年录取情况，希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取概率",
        "question": "您好，云南省文科510（含五分少数民族加分）位次29820，报考贵校汉语国际教育专业录取概率如何？因为该专业为首次招生无数据可对比所以比较担心，望老师解答。",
        "answer": "您好，可能有一定难度。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-服从调剂",
        "question": "老师您好，我是四川考生，如果我选择服从调剂，是只能在面向四川招生的几个专业中调吗",
        "answer": "是的，服从调剂只是在面向四川理工类的招生专业中调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-转专业",
        "question": "被贵校中外合作办学的专业录取后可以转专业吗？",
        "answer": "您好，录取中外合作办学项目不能转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "贵州文科423位次51162有机会吗",
        "answer": "您好，根据贵州省招生考试院公布的2024年分数线，历史类本科最低线为442分。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-老师好，四川考生理科508，位次124295有没有机会录取",
        "question": "。",
        "answer": "您好，根据前两年招生录取情况，有希望录取，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-咨询",
        "question": "请问今天向四川招哪几个专业，今年考506能上吗",
        "answer": "有希望，2024年面向四川理工类招收：化学(师范)、环境科学、新能源材料与器件、高分子材料与工程、大数据管理与应用专业。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "您好，福建历史分数444，排名23469，读汉语言文学或者小学教育的本科，可能性大吗？",
        "answer": "您好，我校在福建历史类只招收学前教育(中外合作办学)(师范)专业。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-书法专业在河北省招生物理组合能不能报考",
        "question": "选科限制",
        "answer": "您好，河北省艺术不分文理，无论首选是物理还是历史都可以。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-你好，今年在安徽有哪些招生项目？",
        "question": "历史方向审排名40,200，能报吗？",
        "answer": "有希望。2024年面向安徽省历史类招收：英语(师范)、汉语国际教育、日语、工商管理、国际经济与贸易、公共事业管理等专业，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-报考咨询",
        "question": "河北文科考生454，位次62820，报考本校法学专业能否录取",
        "answer": "您好，我校2024年面向河北历史类不招法学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "云南省考生，成绩438，位次91763，有机会被该校录取吗？总成绩中包含量化成绩22分，如果报该校的志愿，认可这22分吗？还是要把22分去除呢",
        "answer": "您好，按去年录取情况有希望，省外招生波动相对较大，尽量靠前填报。成绩按云南省招办相关规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "您好，请问江苏应届日语生 历政地490分，位次44946 有概率被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，您的位次在我校去年最低录取位次之前，录取希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "河南理科398 同意调剂 有望录取吗",
        "answer": "您好，我校河南理科一般在一批线下20分之内完成招生计划，但今年计划增加较多，且省外招生波动相对较大，可以靠前填报冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取概率",
        "question": "老师您好！陕西文科分数479位次16663 报考贵校且服从调剂 ，有没有机会被贵校录取",
        "answer": "您好，根据往年录取情况，我校在陕西文科招生中，录取分数一般在一批线下10分左右，您的分数希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "四川理科487，有望被录取吗？",
        "answer": "您好，省外录取相对波动较大，按往年录取情况有一定希望，建议靠前填报冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "您好，请问福建历史生444排名23649请问能报考贵校吗？",
        "answer": "您好，按上一年录取情况，希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-四川考生理科，就是在四川招收计算机类的专业吗",
        "question": "就是在四川招收计算机类的专业吗",
        "answer": "您好，我校2024年面向四川理工类招收化学（师范）、环境科学、新能源材料与器件、高分子材料与工程、大数据管理与应用等专业。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "福建文科排21015有希望吗",
        "answer": "您好，按上一年录取情况，希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取咨询",
        "question": "老师您好！请问云南理科考生434可以报贵校吗？那有可能报化学专业吗",
        "answer": "同学，你好！我校今年在云南省理工类招生专业为：药学、生物科学、环境科学、电子信息工程、计算机科学与技术、智能制造工程。建议您前置志愿冲一冲我校，供参考！欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-就业",
        "question": "电子信息工程和自动化专业就业如何，毕业后进入哪些集团、企业？",
        "answer": "同学，你好！电子信息工程毕业生可投身通信电子、物联交通、金融电商、轻工机械等前沿领域，在政府部门、科研院所、企事业单位中施展才华，专注于智能信息处理、智能嵌入式系统、集成电路应用等关键技术的研究、设计、开发、应用、运维和管理。自动化专业近几年的就业去向，从技术分类上主要集中...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "四川理科考生，分数470，排名179142",
        "answer": "同学，您好！您的分数可以放前置志愿冲一冲我校，但需做好保底院校的选择，供参考！欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取咨询",
        "question": "我是陕西省考生，理科462能录取贵校校本部的计算机科学与技术专业吗",
        "answer": "同学，你好！我校今年在陕西理工类招生专业有：新能源材料与器件、高分子材料与工程、土木工程、工程管理、大数据管理与应用和机器人工程，按照往年录取情况，462分被我校录取的机会很大，供参考！欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-志愿填报",
        "question": "贵校是没有向云南设置应用化学专业吗？《2024年云南省普通高等学校招生计划中》没有该专业",
        "answer": "同学，你好！我校2024年在云南理工类招生没有应用化学专业，在云南省招生计划以《2024年云南省普通高等学校招生计划》公布为准。欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取咨询",
        "question": "陕西理科448能被贵校录取吗",
        "answer": "同学，您好！按照往年录取情况，陕西理工类448分被我校录取的机会很大，供参考！欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "云南省，文科，分数487（包含顾加分），位次4万一千多，报考贵校，并且服从调剂，有没有机会被贵校录取",
        "answer": "同学，您好！按照往年录取情况，487分被我校录取的机会较大，供参考！欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "我是云南省考生，理科431位次96657，能否有机会报考贵校呢？",
        "answer": "同学，您好！您的分数可以放前置志愿冲一冲我校，有一定录取机会，但需做好保底院校的选择，供参考！欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取咨询",
        "question": "我是云南省的考生，理科455，能录取贵校校本部的计算机科学与技术专业吗？",
        "answer": "同学，你好，我校今年在云南省理工类招生专业有药学、生物科学、环境科学、电子信息工程、计算机科学与技术、智能制造工程等，招生专业中去年录取最低分为451分，供参考！欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-关于到外省学校高考成绩加不加量化分",
        "question": "我们云南省的会考分也就是量化分如果我报贵校到外省读书加不加在高考分上？",
        "answer": "同学，你好！学校认同并执行云南省招生主管部门制定的有关加分或降分投档的政策规定，按云南省招生主管部门关于投档的相关规定进行投档。欢迎报考绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-学前教育（中外合作办学）",
        "question": "学前教育（中外合作办学）毕业时毕业证上面是否会标注“中外合作”？",
        "answer": "同学，你好，会标注“中外合作办学”字样。欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-填志愿",
        "question": "贵校的药学专业招生情况如何？在四川招生人数和分数以及学费情况怎样的？",
        "answer": "同学，你好！我校药学专业今年在四川没有招生计划，我校今年在四川理工类招生专业有：化学（师范）、环境科学、新能源材料与器件、高分子材料与工程、大数据管理与应用，每个专业招收5人，学费是4800—5500元一年，供参考！欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "请问云南文科考生494位次37993有机会录取吗，能录到什么专业",
        "answer": "同学，你好！我校今年在云南省文史类招生专业有：汉语国际教育、英语（师范）、工商管理和公共事业管理专业，按照往年录取情况，您的分数被我校录取的概率较大，供参考！欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-云南文科493分报考贵校的汉语言国际教育专业，有希望吗",
        "question": "省排名在37994",
        "answer": "同学，你好！按照往年录取情况，493分被我校汉语国际教育专业录取的希望较大，供参考！欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "云南文科考生513分 位次28458被贵校录取概率大吗",
        "answer": "同学，你好！按照往年录取情况，513分被我校文史类专业录取的概率很大，供参考。欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-预科",
        "question": "请问贵校今年在广西招收少数民族预科班吗",
        "answer": "同学，你好！我校今年在广西没有少数民族预科计划，感谢关注绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "报考几率",
        "answer": "同学，你好，烦请提供具体分数和报考类别，感谢关注绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-询问专业",
        "question": "请问贵校今年在云南开设的专业有哪些",
        "answer": "我校2024年面向云南文史类招收英语（师范）、汉语国际教育、工商管理、公共事业管理4个专业，每个专业计划招生5人，共计20人，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-书法专业",
        "question": "你好，请问贵校书法专业对湖北招生吗❓如果招的话，招多少呢❓",
        "answer": "您好，我校面向湖北不招书法学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取",
        "question": "浙江考生选科政史地 预估85000到75000左右，请问有机会吗",
        "answer": "预计有一定希望，等分数出来后您可拨打我校招生咨询热线057588345555进行详细咨询！欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-询问",
        "question": "请问山东文科考生460左右能报本校的师范类专业吗？",
        "answer": "同学，你好！我校今年在山东省有学前教育（中外合作办学）（师范）专业招生计划，欢迎您填报！更多详情您可拨打我校招生咨询热线057588345555进行咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-投档比例",
        "question": "请问贵校的投档比例是多少？",
        "answer": "同学，你好！我校平行志愿均按1：1投档，更多详情您可拨打我校招生咨询热线057588345555进行咨询，欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-中外合作",
        "question": "老师您好，咨询贵校以下问题： 1、学前教育中外合作办学是否必须出国，如出国需在国外学习几年？ 2、毕业证上是否会标注“中外合作办学”？与普通本科的毕业证书、学位证书是否一样？ 3、如录取为中外合作办学专业，入学后是否可以转专业？",
        "answer": "同学，你好！我校学前教育中外合作办学实行的是“4+0”的模式，也就是无需出国学习；中外合作办学专业录取后是无法转入其它招生类型的专业的。更多详情您可拨打我校招生咨询热线057588345555进行咨询，欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-重庆物理类考生440-470分左右，可以被该校录取吗？",
        "question": "该校在重庆有招生计划吗？物生地能被该校护理类或小学教育专业录取吗？",
        "answer": "你好！我校在重庆市物理类有护理学专业招生计划5个，去年最低录取分数492；学前教育（中外合作办学）（师范）招生计划5个，去年最低录取分数429，供参考。您可出分后拨打我校招生咨询热线057588345555进行详细咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取分数线及排名",
        "question": "询问贵校去年文科专业录取最低分及什么专业 谢谢",
        "answer": "您好！我校今年招生计划中去年在云南文史类录取最低分是472分，是工商管理专业，供参考！等分数出来后您可拨打我校招生咨询热线057588345555进行详细咨询！欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-本科学校里的专科专业和专科学校里的专业有区别吗？",
        "question": "有什么区别，选哪个更好呢？",
        "answer": "您好，在学历层次上是一样的，您选择院校和专业可适当考虑院校地域、学风和升本率等因素，供参考！等分数出来后您可拨打我校招生咨询热线057588345555进行详细咨询！欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-招生",
        "question": "在江西有没有体育类专业招生计划",
        "answer": "您好！我校在江西省无体育类专业招生计划，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院",
        "title": "绍兴文理学院-录取 提问",
        "question": "1）24年高考 浙江女 选课生政地 估分577 想报考贵校的法学专业 请问录取的希望大吗？如果希望不大 推荐报考什么专业？ 2）贵校的特色专业是什么？",
        "answer": "您好！我校法学专业去年最低录取分为588分，位次号65113，供参考！您还可关注我校工商管理、会计学、国际经济与贸易、公共事业管理、应用心理学、建筑学和护理学专业，等分数出来后您可拨打我校招生咨询热线057588345555进行详细咨询！欢迎填报绍兴文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取 单科成绩要求",
        "question": "浙江 大文省排12万有建议的专业吗可冲的 英语105可以吗",
        "answer": "有点难的，参考去年大文最低位次10万左右，商务英语专业，可以试一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "老师，江西物理组考生，458分，位次138000，有机会录取吗？",
        "answer": "参考去年最低位次6万多"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-湖北",
        "question": "请问贵校今年在湖北招生嘛 物化生考生九万六千名可以冲一下嘛",
        "answer": "参考去年最低位次7万多，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-投档比",
        "question": "贵校在贵州投档比是多少",
        "answer": "一般都是1比1"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "浙江政史生565 位次93562有机会报贵校吗",
        "answer": "有机会，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "江苏 物生地 494 省排名152611可以报考贵校吗",
        "answer": "我校在江苏没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "黑龙江省文科424 省排21083 有机会录取吗台州学院",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "浙江宁波，高考分数571，位次86050，三位一体入围78分，提前批入取贵校几率大吗",
        "answer": "欢迎报考，参考去年综合成绩73-83"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-台州学院",
        "question": "您好，陕西文科高考460 ，位次23143，大概有多少概率能报贵校， 高考语种是日语会影响录取吗？ 贵校投档比大致为多少，几个校区，宿舍条件如何",
        "answer": "我校今年在陕西没有文科招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-报考",
        "question": "浙江考生，533，可以考虑贵校哪些专业？",
        "answer": "工科专业、中外合作办学专业"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-山东报考",
        "question": "老师您好，请问24w，分数473，物化捆绑有希望报考贵校吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-报考",
        "question": "1、浙江考生物化政550,110462能报考贵校的哪些专业；2、请问贵校今年在浙江省设的投档比具体是多少",
        "answer": "工科类专业可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-福建物理类479省排名8.9万有希望上吗？",
        "question": "福建物理类479能上吗",
        "answer": "参考去年位次5万到6万左右"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "江苏物化463有希望吗",
        "answer": "我校在江苏没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "老师你好·请问江西物化生考生516分69505位次能报考贵校吗",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取。",
        "question": "山西439有希望报考贵校吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-台州学院录取",
        "question": "您好，请问贵校今年江西文史类招生计划多少 史地政527位次18517汉语言文学有机会吗",
        "answer": "江西文史类招生计划24人，有机会，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "贵州省文科480 位次26344可以冲贵校的国际经济与贸易专业嘛?",
        "answer": "可以冲"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "请问湖南文科488排名30062有希望读该学校的汉语言文学专业吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-报考",
        "question": "河南理科493分可能录取吗 排名15w多",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "山西439位次86540左右有希望报考贵校吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-江西文科报考",
        "question": "你好我是今年的江西报考生，请问史政地531分排名16508有希望报考贵校吗，我对汉语言文学专业比较感兴趣，请问这个专业录取我的概率大不大啊，我之前有听说今年贵校汉语言文学专业不招江西考生是真的吗？",
        "answer": "我校汉语言文学专业今年在江西没有招生计划，可以看看其他专业，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-报考",
        "question": "浙江政地技考生564分排名94693报考贵校的建筑学、网络与新媒体、国际经济与贸易、工商管理录取希望大吗",
        "answer": "有机会，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-食宿条件",
        "question": "几人寝？有独立卫生间吗？上床下桌吗？交通便利吗？",
        "answer": "一般都是4人寝，有独卫，上床下桌，靠近高铁站"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取情况",
        "question": "调档比例在招生计划数的100-120%之间，浙江是这个比例吗？",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-浙江考生",
        "question": "您好!纯文555，位次105292进入贵校汉语言专业有希望吗？",
        "answer": "参考去年最低位次7万不到，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-浙文565入管理专业转文学或文学师范有机会吗",
        "question": "。",
        "answer": "有机会，转专业看在校期间平均学分绩点排名，具体规则详见台州学院招生信息网本科生转专业管理办法"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-高考咨询",
        "question": "河南理位次105160能上临床医学吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-招生",
        "question": "转专业的具体要求是什么？",
        "answer": "详见台州学院招生信息网本科生转专业管理办法"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "浙江考生，587,68351排名，汉语言文学、汉语言文学(师范)，小学教育有机会吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-浙江考生录取",
        "question": "浙江物化考生530分，排名134373，有希望录取吗",
        "answer": "考虑一下中外合作办学专业"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-报考",
        "question": "贵校2024年在浙江省的投档比是多少 2024年浙江考生，政历生，次位98000左右，有什么推荐的专业吗（可稳保冲的）",
        "answer": "普通类投档比是1比1"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "老师您好，浙江考生物化地550分，能报取贵校工科什么专业",
        "answer": "工科专业都可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-调剂",
        "question": "如果报了贵校的低收费专业，接受调剂，会被调剂到高收费专业吗",
        "answer": "河南的高收费专业中外合作办学单独分开的，不选不会被调剂到该专业"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-有日语公开课吗",
        "question": "浙江物化技日语考生531分，位次133345，有机会进贵校吗？有没有日语公开课？",
        "answer": "可以冲一下。目前学校有大学日语课程"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "浙江政史地602位次51781读贵校历史学师范，可以稳录取嘛",
        "answer": "机会很大"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-台州学院",
        "question": "安徽考生（物化政） 分数：480分 位次：154922录取率大么",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-湖南物理类464，被录取的机会大呢吗？",
        "question": "排名在13万多，推荐哪几个专业机会大一些呢？",
        "answer": "环境生态工程去年最低位次12万8左右，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取咨询",
        "question": "你好，选科政史地总分562位次号97035，报贵校的旅游管理商务英语的话，录取几率大不大？谢谢",
        "answer": "有机会，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-是否可以被录取",
        "question": "湖南文科生475位次36191可被贵校录取吗？有希望录取汉语言文学专业吗？",
        "answer": "有机会，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-退档（台州学院）",
        "question": "学校投档比为105%，被多招的学生会不会被退档？",
        "answer": "一般都是1比1投档"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-甘肃政史地482，位次11609",
        "question": "甘肃政史地482，位次11609，报考贵校的汉语言文学，录取的可能性大吗",
        "answer": "参考去年最低位次9万多"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-报考咨询",
        "question": "浙江史政生548分，有机会报贵校吗？有什么能录取的专业好推荐吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-福建录取",
        "question": "2024福建文科467有希望冲吗",
        "answer": "参考去年最低位次1万4左右，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "湖南物化地470，125683名有希望吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-汉口学院",
        "question": "老师你好 湖南省历史类484 排名31615有没有希望被贵校录取",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-上饶师范",
        "question": "老师你好 湖南省历史类考生484 排名31615有没有希望被贵校录取",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-台州学院",
        "question": "老师你好 请问湖南省历史类考生484 排名31615有没有希望被贵校录取",
        "answer": "有希望，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-浙江省政史地562，位次97247可以报考哪些专业",
        "question": "浙江省政史地562，位次97247可以报考哪些专业",
        "answer": "考虑一下商科专业和外语类专业"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "广西物理类485分 名次66658 有希望报汉语言文学吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-报考",
        "question": "安徽487分有希望报考吗物化地",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-广西物理类可以报汉语言文学吗",
        "question": "广西物理类可以报汉语言文学吗",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "您好，贵州文科458排名三万多可以报吗",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "浙江考生，女，物化政，561分，省内排名97679，能报考贵校临床医学或口腔医学吗？",
        "answer": "参考临床医学去年最低位次8万5左右"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "浙江美术考生综合557位次4589录取视传，产品的可能性大吗 另外 投档比是1；1吗 有没有退档的可能？",
        "answer": "机会很大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "文科史地技549 112451有机会录取吗可以选什么专业",
        "answer": "可以冲一下商科专业或者外语类专业"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-报考",
        "question": "贵校2024年在浙江省的投档比是多少 2024年浙江考生，政历生，次位98000左右，有推荐的专业吗（可稳保冲的）",
        "answer": "普通类一般是1比1投档"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取咨询",
        "question": "福建历史类考生排名13422-13610录取概率大吗？被调剂的概率怎么样？想报贵校汉语言文学或师范类历史学",
        "answer": "有机会，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "广西物化地女 526 38785，报考贵校的电气工程及其自动化 电子信息 材料成型 机械设计 服从调剂 被录取的概率大吗？",
        "answer": "机会很大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "老师您好 福建文科15052有希望上贵校吗 转专业容易吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-江西美术生综合分503综排5300，有机会上贵校吗",
        "question": "机会大不大",
        "answer": "有机会，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-就业率以及考研难度",
        "question": "从台州学院毕业就业率高吗？ 台州学院考研难吗？",
        "answer": "学校就业率和考研情况都还可以，理工类专业考研率较高，具体请咨询我校学工部就业服务中心"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-报考",
        "question": "请问物化地550分，位次110882有希望上贵校的药学专业嘛",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-硕博点咨询",
        "question": "贵校的硕博点是什么专业的？",
        "answer": "目前学校有3个硕士点：机械、材料与化工、资源与环境"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-咨询",
        "question": "新疆南疆考生 ，高考306分，位次33890，有南疆单列，能录取吗？ 你们的对口援疆计划是怎样的?",
        "answer": "参考去年最低位次2万多"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "老师您好！广西历史类（历政地）考生，排名12245到12449之间，可以被贵校汉语言文学专业录取吗，退档可能性大吗？谢谢回答😘",
        "answer": "参考去年最低位次1万3左右，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-浙江考生排名九万七",
        "question": "能进贵校的概率大嘛？转专业的条件有哪些",
        "answer": "理工类概率比较大"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-云南考生",
        "question": "云南省理科考生排名64002有机会报考制药工程专业吗",
        "answer": "有机会，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "浙江美术考生综合548位次5987录取视传，产品设计可能性大吗/艺术类校区偏僻吗",
        "answer": "有机会，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "江西省总分526位次58971位报考贵校的机械制造设计及其自动化风险大吗",
        "answer": "有机会，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-浙江艺术考生志愿填报",
        "question": "美术综合分530 填报贵校有希望录取吗？",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-台州",
        "question": "河南文科体育综合分623.5有机会报考体育教育专业吗",
        "answer": "体育教育专业在河南没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-台州",
        "question": "河南文科总分437体育108可以报考本校体育教育专业吗",
        "answer": "体育教育专业在河南没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-咨询",
        "question": "贵州历史类480排名26218能报考贵校网络与新媒体专业吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-台州学院",
        "question": "老师您好，河北考生，物化生组451可以报考您学校，录取几率大吗？不限专业",
        "answer": "参考去年最低分504"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-咨询",
        "question": "吉林文史考生 514分 被录取概率大吗 寝室是什么样的",
        "answer": "欢迎报考，寝室一般是4人间，上床下桌"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取咨询",
        "question": "福建历史类494排名13420有机会进入贵校汉语言文学吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-黑龙江文科445名次为17309",
        "question": "请问报考贵校俄语专业有希望吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-什么情况下不能报临学医学",
        "question": "学生近视550度，能报考本校的临床医学吗",
        "answer": "色盲色弱不能报考医学类专业"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-河南理科考试咨询报考贵校计算机专业",
        "question": "老师您好，我理科考生514分，位次123702-125279名，想第一志愿填贵校计算机专业，是否有机会录取？如不能录取，贵校推荐报考什么专业录取机会较大？",
        "answer": "可以报考冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-公共外语",
        "question": "您好，请问贵校的公共外语课程是否开设日语？能否以日语为第一外语学习毕业？",
        "answer": "目前学校有开设日语课程来代替大学英语"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-升学",
        "question": "台州学院什么时候升大学 我毕业前可以享受到这个红利吗",
        "answer": "目前学校正在深入实施“升大、申博、创一流”发展战略，为加快建成台州大学而团结奋斗。"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-是否有希望报",
        "question": "湖南历政地455，位次46115，服从调剂的话，是否有希望报考贵校",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "浙江考生物化生531排名133227，贵校机械设计制造及其自动化有希望吗",
        "answer": "参考去年最低位次10万左右，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "浙江省美术生综合分548位，次号6009。贵校的视觉传达设计有希望吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-报考",
        "question": "物化地564 94369可以上贵校什么专业 想上临床医学有戏吗",
        "answer": "理工类的都可以报考，临床医学参考去年位次8万5左右，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "浙江555分位次104500能报电气工程及其自动化吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-江西美术生",
        "question": "老师您好，江西美术254文化411综合523综排两千七，有希望录取贵校的视觉传达设计专业吗？",
        "answer": "有希望，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "你好 福建文科490 14265可以报考贵校网络与新媒体专业吗 希望大吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "湖南史政地486位次30991报考有机会录取吗",
        "answer": "有机会，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-台州",
        "question": "河南文科生470分被该校录取的概率大吗",
        "answer": "参考去年河南文科最低位次在2万到3万之间"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-报考",
        "question": "您好，贵校今年在广西的投档比是多少？到达投档线后，选择服从调剂是否还会有退档的风险？贵校转专业有什么要求吗，是否可以灵活的转专业？谢谢老师的答复！",
        "answer": "一般都是1比1投档，退档的风险都会有，主要看是否符合体检要求"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-调档和录取",
        "question": "本校调档比例多少?纯文570 位次八万七 英语120有希望进本校英语专业吗",
        "answer": "普通类调档比1比1"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-报考",
        "question": "您好，广西考生物化政433，位次10.7万，想要报考贵校的几率大不大？谢谢老师的答复！",
        "answer": "参考去年位次在6万-7万左右"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-报考录取",
        "question": "浙江政史地564排名94738有希望被贵校录取吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-报考",
        "question": "面向重庆招生吗",
        "answer": "重庆没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-新生分配",
        "question": "应用化学专业分配到哪个校区，是随机的吗",
        "answer": "在椒江校区"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-调档比",
        "question": "针对四川考生调档比是多少？转专业有什么条件吗？",
        "answer": "一般都是1比1"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-湖南史政地495有机会上贵校吗",
        "question": "湖南史政地495有机会上贵校吗",
        "answer": "有机会，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-台州学院",
        "question": "您好，我是浙江考生选科生历地，总分569，位次88914，可以报什么专业？投档比是多少？",
        "answer": "可以考虑商科类和外语类的专业，普通类投档比1比1"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-报考",
        "question": "浙江考生 政史地507 位次16w 可以报考贵校吗？",
        "answer": "参考去年文史类最低位次9万左右"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-浙江纯文558有希望到贵校学习吗",
        "question": "浙江纯文558有希望到贵校学习吗",
        "answer": "可以考虑管理类或者语言类专业"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-咨询录取",
        "question": "您好江西历史类考生501排名30892有希望报考该校吗",
        "answer": "参考去年最低位次1万7左右"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-台州投档比",
        "question": "湖南物化政467分位次129903有希望进入你校吗，如果有的话什么专业稳当一些？然后你们学校投档比为多少呢？感谢",
        "answer": "可以冲一下，参考去年最低位次的环境生态工程专业12万8左右。"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-转专业",
        "question": "请问转汉语言文学有什么条件？",
        "answer": "看在校期间的平均学分绩点排名，具体详见台州学院招生信息网转专业管理办法"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-专业",
        "question": "请问药学有什么选课要求吗",
        "answer": "物理和化学"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-成绩",
        "question": "请问老师这次在浙江考了561分，有机会冲击贵校吗",
        "answer": "有机会，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-浙江文科566，位次91615",
        "question": "请问可以报台州学院财务管理吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-转专业",
        "question": "是否可以转专业还有考研。",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-招生",
        "question": "浙江文科女，总分555省排十万多，想报考贵校有没有机会啊？",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-志愿",
        "question": "浙江考生577分物地历 位此次78899 能报考本校什么专业呢",
        "answer": "管理类的都能报，文史类师范类的可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "广西考生历史类排名19218分数488有希望报考该校英语专业吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-报考",
        "question": "四川理科考生501 位次13万多能报考贵校嘛",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "江西省总分526位次58971位能报考贵校机械制造设计及其自动化吗",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-台州学院",
        "question": "您好，请问一下重庆体育生体育成绩91.5，文化分384有机会上贵校么？",
        "answer": "我校在重庆没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取与否",
        "question": "你好老师 我想问湖南省历史类考生484 排名三万多能否报考贵校",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-请问物化地543，118654，有望录取贵校的电子信息工程专",
        "question": "请问物化地543，118654，有望录取贵校的电子信息工程专业吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-急",
        "question": "浙江考生物化技514，15W+，有望录取吗，贵校有推荐专业或是物化捆绑专业吗",
        "answer": "考虑一下土木工程（中外合作办学）专业"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取分数线及情况",
        "question": "贵州历史考生 分数470位次30316有机会录取贵校历史学专业吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-台州",
        "question": "江西物生政477/115510有希望到贵校吗？",
        "answer": "参考去年录取位次6万左右"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "浙江政史地考生591分位次63688能进历史师范专业吗",
        "answer": "欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-是否录取",
        "question": "福建高考物化生529分是否有希望录取到贵校医学影像学专业",
        "answer": "参考医学检验技术去年最低位次5万多"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-请问色弱（非色盲）能报考哪些专业",
        "question": "高考物化",
        "answer": "参考《普通高等学校招生体检工作指导意见》"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-投档比",
        "question": "您好，请问贵校今年在贵州的投档比是多少？",
        "answer": "一般都是1：1"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-浙江考生",
        "question": "浙江考生物化地537排名126000，贵校机械设计制造及其自动化有希望吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "云南文科考生，554，位次13140，如果把第一志愿填为贵校，被贵校汉语文学专业录取的概率大不大？",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-公共课",
        "question": "贵校的公共课有日语吗",
        "answer": "学校公共外语课为英语，目前学校有开设大学日语课程"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "老师您好我是广西24年历政地考生分数474位次23108-23399有希望录取嘛",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-浙江体育生",
        "question": "体育综合分565可以被该校体育教育录取吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-报考",
        "question": "请问江西历政地考生529位次17672能报考吗，一万八呢",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "您好，贵州文史类考生527，位次11602有机会上贵校吗？如果有，能报哪些专业？另外，请问台州学院在贵州的投档比是多少？",
        "answer": "有机会，参考去年的最低位次基本都能报。投档比一般都是1比1"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-贵校今年的投档比是多少",
        "question": "宿舍是上床下桌吗",
        "answer": "普通类一般都是1比1，是上床下桌"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-贵校转师范专业好转吗",
        "question": "96000名报贵校希望大吗",
        "answer": "理工类专业有希望，可以转专业，看入学后在校期间的平均学分绩点排名，具体详见台州学院招生信息网转专业管理办法"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "2024年陕西理工437分，位次87889能否进入贵校学习。谢谢！",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-咨询",
        "question": "老师你好，陕西理科436省排名88712报贵校药学专业能被录取的可能性大吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "湖南理科489报贵校的工商管理有希望吗",
        "answer": "我校在湖南物理组类没有招工商管理专业的计划"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-请问浙江考生584分 71010名有机会考上汉语言师范吗",
        "question": "没机会的话读英语师范转汉语言师范成功几率大吗",
        "answer": "参考去年最低位次6万3左右，可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-关于转专业入医学院及建筑学专业报考咨询",
        "question": "尊敬的招生办老师： 您好！ 我代表学生家长向您咨询有关贵校今年转专业入医学院及建筑学专业报考的相关问题。 首先，我们想了解今年贵校对于转专业进入医学院的学生是否有生源省份高考填报志愿（选科要求）方面的限制。由于学生可能因个人兴趣或发展需要选择转专业，我们希望了解这一过程中是否...[详细]",
        "answer": "医学转专业要符合招生体检（色盲色弱不能填报）和选考科目要求。"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-浙江政史地564 位次94749能报考本校的工商管理专业",
        "question": "浙江政史地564 位次94749能报考本校的工商管理专业吗",
        "answer": "可以报考冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-物化政",
        "question": "物化政528位次136398有希望进贵校吗，服从专业调剂",
        "answer": "考虑一下中外合作专业"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-山东考生",
        "question": "文科455报本校有希望吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-考生文科557 位浙江次102419 有机会报考台院吗",
        "question": "专业无要求",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-报考",
        "question": "浙江政史地564排名94738有希望报考贵校吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "我是浙江美术生综合分430，可以被贵校美术专业录取吗",
        "answer": "参考去年美术类最低位次5千到6千左右"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "您好，四川文科540位次14845，报汉语言文学或者小教可以吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-助产学",
        "question": "助产学男生可以学吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-广西477文科",
        "question": "广西477分文科能上这所学校嘛，排名22403",
        "answer": "可以报考，参考去年最低录取位次2万6左右"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-咨询",
        "question": "广西文科考生，分数503，位次15626，有希望进贵校汉语言文学（师范）或者其他师范专业吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "湖北省考生508分日语生报考贵校03组被录取可能性大吗",
        "answer": "有希望，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "您好老师，浙江考生531，位次13W左右，报考本校的生物工程专业有望录取吗？",
        "answer": "参考去年最低位次大概在9万-10万"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-江苏考生",
        "question": "江苏物地生508分报贵校什么专业好",
        "answer": "我校在江苏没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-咨询",
        "question": "您好，请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "我校在江苏没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-报考",
        "question": "您好 四川理科510 省排名121000左右 能报考贵校的生物制药专业吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-咨询",
        "question": "问江苏考生文科515分排名33123报考贵校思想政治教育专业的希望大吗",
        "answer": "我校在江苏没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "请问福建物化生532排名52000左右有希望报考贵校吗？可以报考什么专业？",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "新疆，位次3300左右，能被汉语言文学录取吗",
        "answer": "欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "湖南考生物理类424接受调剂有机会被贵校录取吗",
        "answer": "参考去年最低位次11万左右"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-浙江美术生",
        "question": "老师 浙江美术综合分527 排名10306录取贵校可能性大吗",
        "answer": "参考去年美术类最低位次6000左右"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-问",
        "question": "历政地523排位12473有希望读思想政治教育专业吗",
        "answer": "欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-师资定向",
        "question": "请问贵校师资定向的录取分数线是多少",
        "answer": "参考去年师资定向最低分605"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-湖南美术生",
        "question": "综合分284.6文化分419 有望报考该校吗",
        "answer": "欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "老师您好甘肃考生分数：471位次：44546报考贵校医学检验技术录取希望大吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取咨询",
        "question": "您好，河南省517分120583名能有较大概率被贵校电气工程及其自动化专业录取吗？宿舍是上床下桌吗，有空调与独立卫浴吗？",
        "answer": "欢迎报考，是上床下桌，有空调和独卫"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "我是安徽文史考生 想报英语专业 单科成绩107 过了105 总成绩全省排名31450 可以报台州学院吗 学校的QQ给我一个 我了解一下",
        "answer": "可以冲"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-浙江530物化地位次133820报考贵校计算机科学与技术专业",
        "question": "浙江530物化地位次133820报考贵校计算机科学与技术专业嘛",
        "answer": "参考去年该专业位次大概在9万到10万，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "河南466理科有机会吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-湖南美术",
        "question": "文化367专业241综合278.8能上贵校吗",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-浙江物化考生508分进入贵校工学类学习的机会大吗？",
        "question": "浙江物化考生508分进入贵校工学类学习的机会大吗？",
        "answer": "有点危险，可以看一下我校土木工程中外合作办学专业"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-浙江530物化地位次133820报考贵校有希望嘛",
        "question": "浙江530物化地位次133820报考贵校有希望嘛",
        "answer": "可以看一下我校中外合作办学专业"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "湖南文科453位次四万七有机会报考吗？",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-招生",
        "question": "山东省480报考能考上吗",
        "answer": "欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "浙江艺考(美术)综合分546，总排6373有机会吗？",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-少数民族预科班",
        "question": "湖南物化生457（含少数民族加分），排位14w＋，可以填报贵校的少数民族预科班吗",
        "answer": "可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-专业调剂",
        "question": "老师，您好？我是云南考生，理科，想报考贵校，如果服从调剂会不会调到土木工程，我是女生不想学这个专业。",
        "answer": "有可能会"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "本人浙江考生，政史技，总分584，位次71130，想报考贵校汉语言，请问有希望录取吗？",
        "answer": "可以报考，冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "请问贵州文科考生新高考540分位次8881 可以录取贵校吗",
        "answer": "欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "老师您好，浙江高考573，位次83846，政史地选修录取可能大么",
        "answer": "欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-少数民族预科班",
        "question": "湖南物化生457（含少数民族加分），排位14w，可以填报贵校的少数民族预科班吗",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-湖南考生能否进贵校录取",
        "question": "466分物生政女生可以上贵校吗？位次131346服从调剂",
        "answer": "可以报考，但我校物理组类在湖南招生专业除了建筑学，都要物化两门选考。"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-报考",
        "question": "浙江558大文省101256有机会吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-高考政策",
        "question": "老师您好，今年四川高考调档率是多少。四川理科513分，排名117000名有望被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "四川省507分，125728名可以录取吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "老师您好，浙江考生，史地生，分数518，位次148304能不能报考贵校",
        "answer": "有点危险，参考去年文史类最低位次大概9万"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-报考",
        "question": "浙江考生581可以报考贵校思想政治专业吗",
        "answer": "欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-您好，我想请问下贵校会有剩余计划吗？",
        "question": "谢谢",
        "answer": "没有剩余计划"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-浙江政史生557 位次102816被台州学院录取的概率大吗",
        "question": "被台州学院录取的概率大吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-安徽物化生505分，位次11W+，报贵校录取概率大吗？",
        "question": "安徽物化生505分，位次11.8W+，报贵校录取概率大吗？数据科学专业今年在安徽有扩招吗？",
        "answer": "可以冲一下，数据科学与大数据专业在安徽没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取概率",
        "question": "浙江美术考生综合分544录取贵校的概率大不大，综合分位次在6678",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "老师您好，我是贵州考生，位次在十万，能有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-投档比",
        "question": "你好在福建的投档比是多少",
        "answer": "一般都是1：1"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-老师您好，我是湖南物化政考生，470分，126190位次",
        "question": "有机会上贵校吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取浙江",
        "question": "生地技浙江542 位次120672报靠本校希望大吗进校后可以转专业吗",
        "answer": "可以冲一下。可以转专业"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取浙江",
        "question": "生地技浙江542 位次120672报考",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-能被录取吗",
        "question": "福建，531，物华生，理科，排名：52460， 机械设计制造及其自动化，电气工程及其自动化 ，数据科学与大数据技术，电子信息工程，能源与动力，通信工程，请问会被贵校录取吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "浙江考生574分省份排名82802可以被贵校的财务管理专业录取吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "四川理科522有机会报电气吗？",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-陕西考生",
        "question": "贵校录取计划有没有在陕西招生的，陕西考生要多少为此可以进入贵校",
        "answer": "有招生计划，参考去年大概位次在8万多"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-报考",
        "question": "您好，安徽物化生，十万两千名左右，有希望吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗",
        "question": "老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗，能报考哪些专业，有什么要求",
        "answer": "我校在江苏没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "吉林省，历史政治生物，分数489，排名8343，能报考吗",
        "answer": "欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "老师您好，黑龙江考生历史类441，省排17997，同位次187人，有可能上贵校吗？",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "老师您好，请问物化技559有能报考工科专业吗",
        "answer": "可以，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-招生",
        "question": "贵校今年在四川省的招生计划人数和专业是什么？",
        "answer": "四川今年招生计划79人，具体专业和人数以各省考试院公布的为准。"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "您好 湖南物化政454 位次14W+能否进入贵校",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "广西413分过本市本科线13分位次46000，有望成功填报该学校吗",
        "answer": "可以报"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-拟报考",
        "question": "江西理工，分数487，排位102844，请问有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "参考去年最低位次6万3左右"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "您好，我是浙江考生选科是政史地，分数是588，位次是67080想报考贵校的汉语言文学专业，可能性大吗？有什么推荐的专业吗",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-浙江考生",
        "question": "浙江考生语文103数学101英语97物理85化学75生物76总分537位次125995能否录取贵校电气工程及其自动化或机械设计制造及其自动化或是数学与应用数学专业",
        "answer": "可以冲一下，参考去年位次和分数，详见台州学院招生信息网历年分数线板块"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "位次99800能在贵校填报哪些专业",
        "answer": "理工类专业可以考虑一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-老师，我想问一下浙江美术生综合分561位次3909",
        "question": "有希望被贵校录取吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-浙江",
        "question": "本省位次号九万九旅游管理专业有希望吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-美术生录取",
        "question": "请问一下老师，浙江台州美术生，综合分554，位次5073，能进贵校美术师范吗？",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "537分报贵校的网络空间安全行吗",
        "answer": "网络空间安全今年新专业，没有往年分数参考，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "江西考生物化生534排名51516能上贵校的临床医学专业吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "老师我想问一下江西498分位次在89072可以有机会被贵校录取吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "湖南历史类485又饿被贵校工商管理录取吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-报考",
        "question": "我是浙江考生，考了583，位次71150，能报考贵校师范英语专业吗",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "本人云南考生，今年高考479分，位次63339，请问可以尝试报考贵校的机械电子工程吗？（台州学院）",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-江苏想以后进农电",
        "question": "江苏考试物政地530 省排名104893 可以进建筑或土木专业吗 该校可以以后考研其他高校么",
        "answer": "我校在江苏没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "老师你好 河南理科512 排名128582 能否被贵校录取 若能可以选择哪些专业",
        "answer": "欢迎报考，大部分都可以报"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "老师，我想问一下河南理科生480分位次181368有希望被贵校录取吗",
        "answer": "参考去年河南普通理工类最低位次137351，中外合作办学最低位次229602"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-广东最低录取分数多少",
        "question": "广东最低录取分数和排名多少",
        "answer": "我校在广东没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "湖北物理组合考生455分报考贵校有希望吗",
        "answer": "参考湖北物理组去年最低分503，最低位次77491"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-专业学院分布",
        "question": "每个专业学院分别在贵校的哪个校区",
        "answer": "文史理学类在临海校区，工科商科医学艺术在椒江校区，具体可到台州学院官网查询"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "云南理工考生67000名左右能被贵校计算机专业录取吗",
        "answer": "参考去年云南计算机科学与技术专业最低位次54953"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "四川理科478能报吗",
        "answer": "参考去年理科最低位次127255"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-广西历政生考生",
        "question": "请问护理学专业招收历政生考生嘛，是否需要提前批",
        "answer": "护理学选考科目需要化学"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "湖南物理425能被贵校录取吗",
        "answer": "参考去年湖南物理组最低位次128361"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-陕西理，420 位次99700",
        "question": "陕西理，420 位次99700，可以上吗",
        "answer": "参考去年最低位次89729"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-福建录取",
        "question": "福建理科生分数522排名58685有机会被贵校录取吗",
        "answer": "参考去年最低位次64725"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-老师您好江苏理科物化考生490有望录取贵校吗",
        "question": "老师您好，江苏理科物化地考生490分有望录取贵校吗，",
        "answer": "我校在江苏没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-报考",
        "question": "江苏美术生文化383美术237能被贵校录取吗?",
        "answer": "我校在江苏没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-报考",
        "question": "新疆考生体育分87.4文化290有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "我校今年体育类在新疆没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "江西文科去年最低分与最低位次多少能进入贵校",
        "answer": "江西文史类2023年我校录取最低分527，最低位次17639"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "请问贵校在广东有招生计划吗，(理科)，是平行志愿还是顺序志愿，大概多少分能上贵校？贵校就业率如何？",
        "answer": "我校今年在广东没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-浙江美术生",
        "question": "请问一下老师，浙江美术生，综合分至少达到多少分才能进贵校，不论专业。",
        "answer": "参考2023年美术类综合最低分545，位次B-06181"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-录取",
        "question": "请问一下老师，浙江美术生，综合分至少达到多少分才能进贵校，不论专业。",
        "answer": "参考2023年美术类综合最低分545，位次B-06181"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-报考",
        "question": "云南487有希望报考贵校吗",
        "answer": "参考2023年云南文史类最低分526，理工类最低分452"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-体育招生.",
        "question": "在江西有没有体育类招生计划 有的话招生排名大概在什么区间",
        "answer": "我校在江西没有体育类招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-台州学院与温州职业技术学院合作",
        "question": "填报志愿上没有温州职业技术学院，所以填报志愿是要报考台州学院吗？（本人成绩没达到台州学院录取分数线）",
        "answer": "和温职院合作的是专升本专业电气工程及其自动化。目前普通高考本科与温职院没有联合培养专业。"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-贵校对于转专业有什么要求吗",
        "question": "什么时候可以转专业，对成绩有要求吗，有入学考试吗",
        "answer": "符合本校转专业条件的学生均可申请转专业，不能跨类别转，具体详见《台州学院本科生转专业管理办法》。入学满一学期后可申请转专业，按平均学分绩点排名择优录取。没有入学考试。"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-日语",
        "question": "高考外语选的日语.到大学后怎么办.学校能不能用日语代替英语.学校有没有日语公共课",
        "answer": "我校公共外语课为英语。"
    },
    {
        "schoolName": "台州学院",
        "title": "台州学院-山西高考理科",
        "question": "理科420分有希望报考此校吗",
        "answer": "2023年我校在山西省理科最低录取分数线为418，可供参考。欢迎报考台州学院。"
    },
    {
        "schoolName": "温州大学",
        "title": "温州大学-被贵校提档，所选六个专业都没有被录取，是退档还是调剂",
        "question": "请问我如果选择了贵校的六个专业，且勾选了服从调剂。但是我的志愿被提档，但是六个专业都没有被录取，是退档还是被调剂。希望能够得到您的解答谢谢",
        "answer": "一般情况下会调剂到符合要求的专业"
    },
    {
        "schoolName": "温州大学",
        "title": "温州大学-机械工程（中外合作）需要出国吗？",
        "question": "您好我是浙江考试物化技584，计划报考机械工程，请问机会大吗？需要出国吗？",
        "answer": "该专业为4+0模式，全程在温大就读，可参考https://zs.wzu.edu.cn/info/1143/5601.htm"
    },
    {
        "schoolName": "温州大学",
        "title": "温州大学-浙江美术生→温州大学",
        "question": "综合分534，位次号8663，请问， ①能上贵校的 服装设计或者环境设计专业吗？ ②投档比 ③美术生学费/一年 ④宿舍配置及费用 ⑤能否转专业？",
        "answer": "去年我校美术类最低位次为4704，投档比为1:1，学费为10350，宿舍由后勤统一分配，仅能在本类专业中转专业"
    },
    {
        "schoolName": "温州大学",
        "title": "温州大学-报考",
        "question": "河南文史551能上本校吗",
        "answer": "去年我校在河南文史类录取最高分579，最低分568，参考位次号13933"
    },
    {
        "schoolName": "温州大学",
        "title": "温州大学-浙江美术生",
        "question": "综合564排名3487有希望吗",
        "answer": "可参考我校去年录取情况：https://zs.wzu.edu.cn/info/1145/5613.htm"
    },
    {
        "schoolName": "温州大学",
        "title": "温州大学-录取概率",
        "question": "浙江政史生622报考你校的历史学和思想政治教育有希望吗",
        "answer": "去年我校历史学录取最低分617，参考位次号36027，思想政治教育录取最低分618，参考位次号35423"
    },
    {
        "schoolName": "温州大学",
        "title": "温州大学-美术生专业咨询",
        "question": "浙江考生政地生女文化504,美术统考250,综合分565,美术与设计类位次号B-03413,可以报考贵校艺术类相关专业吗？",
        "answer": "我校去年美术与设计类录取情况详见：https://zs.wzu.edu.cn/info/1145/5613.htm"
    },
    {
        "schoolName": "温州大学",
        "title": "温州大学-录取",
        "question": "您好，我是浙江考生选科是政史地，分数是588，位次是67080想报考贵校的汉语言文学专业，可能性大吗？有什么推荐的专业吗",
        "answer": "去年我校汉语言文学（创意中文实验班）录取最低分616，参考位次号37540"
    },
    {
        "schoolName": "温州大学",
        "title": "温州大学-投档比",
        "question": "贵校在河南的投档比为多少 文科位次12700-13056去年有希望录取吗",
        "answer": "我校去年在河南文史类录取最高分579，最低分568，参考位次号13933"
    },
    {
        "schoolName": "温州大学",
        "title": "温州大学-书法录取",
        "question": "老师好！请问四川文科综合成绩493.5,位次532,有希望被贵校书法专业录取吗？谢谢！",
        "answer": "今年为我校书法专业第一次在四川招生，暂无参考数据，可尝试填报"
    },
    {
        "schoolName": "温州大学",
        "title": "温州大学-录取分",
        "question": "老师温大今年在山东舞蹈录取线诂计多少",
        "answer": "今年为我校舞蹈专业第一次在山东省招生，暂无参考数据"
    },
    {
        "schoolName": "温州大学",
        "title": "温州大学-录取",
        "question": "四川文科考生537分位次16326建议报考贵校什么专业",
        "answer": "去年我校在四川文科录取最高分547，最低分534，参考位次号17303"
    },
    {
        "schoolName": "温州大学",
        "title": "温州大学-报考",
        "question": "请问贵校今年美术招生名额是否有变动",
        "answer": "详见：https://zs.wzu.edu.cn/info/1145/5984.htm"
    },
    {
        "schoolName": "温州大学",
        "title": "温州大学-报考",
        "question": "我选史化政，排名一万二可以上吗",
        "answer": "去年我校历史类在安徽录取最高分546，最低分538分，参考位次号9971"
    },
    {
        "schoolName": "温州大学",
        "title": "温州大学-录取",
        "question": "云南理科考生536有机会上贵校吗？",
        "answer": "去年我校理工科在云南录取42人，最低分505，位次号37098"
    },
    {
        "schoolName": "温州大学",
        "title": "温州大学-招生",
        "question": "2022和2023在四川招过生吗",
        "answer": "在四川文科二批招生"
    },
    {
        "schoolName": "温州大学",
        "title": "温州大学-报考",
        "question": "四川文科516报考贵校法学被录取的几率大吗？转专业政策是什么呢？",
        "answer": "去年我校法学专业在四川录取2人，最高分546，最低分544，参考位次号12853"
    },
    {
        "schoolName": "温州大学",
        "title": "温州大学-录取",
        "question": "2024四川省理科558能上贵校吗？",
        "answer": "去年我校在四川招生情况详见：https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA4NTE5NTQyMw==&mid=2649792369&idx=8&sn=03b3e4c3e4ff32e337c52fc1ac132d59&chksm=87df9081b0a819971c987dece4dd3559b92eb8e95c98d78a7813d3e4a21fca7f9de75cde78e3&token=2090927754&lang=zh_CN#rd"
    },
    {
        "schoolName": "温州大学",
        "title": "温州大学-录取",
        "question": "福建考生557分有希望报考贵校吗？",
        "answer": "去年我校在福建省录取物理类30人（除中外合作办学），最高分573，最低分541，参考位次号33456"
    },
    {
        "schoolName": "温州大学",
        "title": "温州大学-录取",
        "question": "老师你好：高考体检中色觉异常2度，（俗称色盲）但单色可辨，这种情况可以报考贵校的电气工程及其自动化、电子信息科学与技术还有物理学（师范）这几个专业吗？感谢您的回复",
        "answer": "谨慎报考，详见《普通高等学校招生体检工作指导意见》（https://zs.wzu.edu.cn/info/1158/3571.htm）"
    },
    {
        "schoolName": "温州大学",
        "title": "温州大学-中外合作",
        "question": "机械工程（中外合作办学），毕业时毕业证上面是否会标注“中外合作”？",
        "answer": "会"
    },
    {
        "schoolName": "温州大学",
        "title": "温州大学-招生",
        "question": "请问2024年在陕西招生是本科一批还是二批？",
        "answer": "二批"
    },
    {
        "schoolName": "温州大学",
        "title": "温州大学-录取",
        "question": "云南文科587，位次5060报考贵校思想政治教育希望大吗",
        "answer": "去年我校该专业在云南录取3人，录取分数559，参考位次号6405"
    },
    {
        "schoolName": "温州大学",
        "title": "温州大学-退档问题",
        "question": "如果提档并且服从调剂安排，还会被退档吗",
        "answer": "比例一般设置为1:1，如无选科、体检等不符合专业要求外，一般不退档"
    },
    {
        "schoolName": "温州大学",
        "title": "温州大学-浙江录取",
        "question": "浙江政史地女生570左右可以报考工商管理吗",
        "answer": "去年我校工商管理录取最低分589，参考位次号66714"
    },
    {
        "schoolName": "温州大学",
        "title": "温州大学-云南省理工543分排名27169可否报名贵校的数学与应用数学",
        "question": "云南省理工543分排名27169可否报名贵校的数学与应用数学专业",
        "answer": "去年我校该专业在云南招录2人，最高分527，最低分519，参考位次号30435"
    },
    {
        "schoolName": "温州大学",
        "title": "温州大学-投档",
        "question": "贵校在云南的投档比例是多少",
        "answer": "如无选科、体检等不符合专业要求外，我校在贵省提档比例一般设置为1:1"
    },
    {
        "schoolName": "丽水学院",
        "title": "丽水学院-少数民族预科与自动化专业",
        "question": "请问贵校在我省今年的少数民族预科班招生计划是7吗？那么预科之后进入贵校的专业是如何选择？位次大概在13万是直接报自动化专业还是通过预科更稳妥？麻烦老师了，谢谢",
        "answer": "我校在湖南招收物理首选预科生7名，历史首选预科生3名。预科学习结束后根据每位学生一年的综合表现排序，依次选择相关的文理科专业。去年我校在湖南招收的首选物理的预科生最低分是448分，首选历史的最低分468分，请参考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽水学院",
        "title": "丽水学院-485分湖南文史考生3w1能进吗",
        "question": "老师您好，我是湖南省文科考生485分，排名3w1想知道能否被贵校录取，能报哪些专业比较妥当？",
        "answer": "去年我校在湖南招收文科生最低分是477分，请参考，欢迎报考，建议多填几个首选历史类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "丽水学院",
        "title": "丽水学院-贵校对转专业有什么要求",
        "question": "什么时候可以转专业，对成绩有要求吗，有入学考试吗，非师范可以转师范吗",
        "answer": "我校转专业政策比较宽松，在大一大二的每个学期末均可以申请转专业，普通本科学生申请转出没有限制，无入学考试，只要科类相同（新高考改革省份选考科目符合转入专业要求），师范非师范之间没有限制。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-河南文科5676名法学专业",
        "question": "贵校往年对河南招生都是国家专项计划，所以没有供本科参考的分数线，今年请问我的成绩可以上吗",
        "answer": "你好，希望很大的，可以参考去年文史类录取最高的专业593，6000名左右，欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-录取",
        "question": "老师你好，广东物理460有几率上吗",
        "answer": "你好，2024广东物理类总计划25人，2023年14人最低分452、216000名左右，计划见http://zhaoban.zjsu.edu.cn/ESearch.html，专业多填几个，录取机会有的，注意后续院校志愿的填报。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-贵校强势专业有哪些啊",
        "question": "贵校强势专业",
        "answer": "2024年6月13日，高等教育专业评价机构软科正式发布“2024软科中国大学专业排名”，在今年的软科中国大学专业排名中，浙江工商大学共有56个专业上榜，其中酒店管理、审计学、应用统计学、电子商务等4个专业获评A+专业，进入全国前2%。发布排名的专业中应用统计学、审计学、酒店管理、食品质量与安全、国...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-浙江工商大学招生",
        "question": "新疆文科总分441位次3260有希望报考本校吗 本校调剂的专业有哪些 投档比是多少",
        "answer": "你好，投档比例1：1，新疆文史去年最低460，你的成绩有希望的，专业有工商管理类、金融学，注意后续院校志愿的填报。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-转专业",
        "question": "浙江工商大学转专业难吗？您回复过他人这个问题，那个关于转专业政策的了解打开与这个转专业无关啊",
        "answer": "为落实“以学生为中心”的理念，充分尊重学生的选择意愿，学校实行“类内任选专业”政策，即：按专业类录取的2024级新生，在专业分流时，可完全根据个人意愿在专业类内任选专业。这既可解除学生专业分流的后顾之忧，又能最大程度激发学生的学习动力。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-报考咨询",
        "question": "河南文科5676名有希望上贵校吗",
        "answer": "你好，希望特别大，往年录取情况见http://zhaoban.zjsu.edu.cn/FSearch.html，欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-录取",
        "question": "贵校专业调剂会调剂到中外合办专业吗？",
        "answer": "你好，不会，调剂只是当前批次当前科类当前组内调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-体检要求",
        "question": "是个别专业有体检要求吗还是都有？",
        "answer": "你好，个别专业有体检要求，对考生的体检要求按照教育部、卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定执行，对其中规定“学校可以不予录取”、“学校有关专业可不予录取”的，学校原则上按“不予录取”执行。新生入学后，学校在三个月内按照国家招生...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-预科",
        "question": "你好，我是理科广西考生，高考分502分，位次54260，可以报考贵校的预科班吗？",
        "answer": "你好，去年最低是40000名左右，你可以做一参考，欢迎报考浙江商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-广东理科467 排位20w有机会报考贵校吗？有哪些专业希望大",
        "question": "广东理科467 排位20w有机会报考贵校吗？有哪些专业希望大一些？后续可以转专业吗？",
        "answer": "你好，2024广东物理类总计划25人，2023年14人最低分452、216000名左右，计划见http://zhaoban.zjsu.edu.cn/ESearch.html，专业多填几个，录取机会有的，注意后续院校志愿的填报。有多次转专业的机会。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-录取",
        "question": "您好，湖南考生物生地550分，排名40916有机会被贵校广告学专业录取吗",
        "answer": "你好，有机会的，建议填好所有专业志愿并专业服从调剂，欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-法学类",
        "question": "法学类包含什么？成绩到达后还有什么其他要求吗？例如单科成绩。",
        "answer": "你好，包含法学、知识产权两个专业。没有单科要求。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-双学位",
        "question": "贵校可读双学位吗？",
        "answer": "你好，学有余力，可以读双学位。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-专业组206",
        "question": "请问专业组206还开吗 为什么在《广东省2024年普通高等学校招生专业目录》没有看见这个专业组",
        "answer": "你好，专业组以广东招办公布的为准。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-广西考生物生政539分排31435能报浙江工商好一点的专业吗",
        "question": "广西第一届新高考物生政考生539分排31435能否填报浙江工商好一点的专业",
        "answer": "你好，往年录取情况见http://zhaoban.zjsu.edu.cn/FSearch.html，建议前面几个专业志愿按自己喜欢的填写，最后几个在往年录取分数相对较低的专业里选择，填好所有专业志愿并专业服从调剂。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-公共外语课",
        "question": "选择日语专业的话也必须学英语公共外语课吗，英语公共外语课成绩没过的话是不是毕不了业",
        "answer": "你好，你可以申请选择日语模块，经教务处批准后替代英语学分。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-关于电子信息工程中外合作",
        "question": "问题一：高考598分，位次55189是否有机会录取？ 问题二：假设录取，录取通知书、学籍注册是否会带有中外合作字眼？ 问题三：毕业后是否颁发与浙江工商大学其他非中外合作大学一致的毕业证书、学位证书，并获得英国萨塞克斯大学的学位证书，这些证书学信网注册信息是否带有中外合作字眼？ 问题四...[详细]",
        "answer": "一、有机会的。二、录取通知书、学籍注册带有中外合作字眼。三今年第一年有毕业生，目前正在争取毕业证书不出现中外合作字眼。四保研率5%。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-生物工程保研率(非平均保研率)",
        "question": "告知生物工程院校近几年推免人数与生物工程院校总学生数也可",
        "answer": "你好，生物工程专业保研9%，考研率超70%，录取率50%左右。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-保研",
        "question": "你好，贵校会计学保研名额有多少？",
        "answer": "你好，保研所有专业都有，保研率在5%-6%。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-转专业",
        "question": "转专业该如何转，需要考试吗？是只能在专业组内转，还是全部专业都ok？",
        "answer": "你好，转专业政策见https://gaokao.chsi.com.cn/sch/schoolInfo--schId-271,categoryId-69945,mindex-4.dhtml"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-调剂",
        "question": "服从调剂是在专业组里面调，还是全部专业",
        "answer": "你好，专业组内未满专业中调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-录取",
        "question": "广东物生政468分205827排位，愿意服从调剂，能被录取吗？",
        "answer": "你好，2024广东物理类总计划25人，2023年14人最低分452、216000名左右，计划见http://zhaoban.zjsu.edu.cn/ESearch.html，专业多填几个，录取机会有的，注意后续院校志愿的填报。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-生物工程保研率",
        "question": "请问老师，我们浙江工商大学的生物工程专业去年的保研率是多少？ 谢谢老师！",
        "answer": "你好，保研所有专业都有，保研率在5%-6%。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-我是浙江政治历史地理考生，623 分，31237名",
        "question": "想报考贵校会计专业，可能性大吗",
        "answer": "你好，大的，会计学今年计划有增加。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-投档比",
        "question": "请问贵校的投档比是多少",
        "answer": "你好，平行志愿投档比例1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-美术生专业咨询",
        "question": "浙江考生政地生女文化504,美术统考250,综合分565,美术与设计类位次号B-03413,可以报考贵校的视觉传达设计专业吗？",
        "answer": "你好，可以报考的，美术类计划今年增加了很多，欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-投档批",
        "question": "浙江学物化技611分位次41814报本校计算机和数学大类哪个几率高",
        "answer": "你好，去年是计算机类分数高点，计算机类今年有增加计划，可以2个都填一下，把喜欢的那个填前面。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-录取",
        "question": "您好!福建考生理科549能报考该校的经济统计学吗",
        "answer": "你好，非常抱歉，福建物理类今年没有经济统计学计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-录取",
        "question": "今年山西应届生534 5150能不能报考工商管理类",
        "answer": "你好，山西文史去年最低520，你的成绩机会有的，注意后续院校志愿的填报，建议填好所有专业志愿并专业服从调剂。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-投档比",
        "question": "如果我被投档进入你校，服从调剂，会有退档风险吗",
        "answer": "你好，进档后，服从调剂体检合格不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-会计学分流",
        "question": "请问会计学（含会计学、财务管理、审计、会计学ACCA）是如何分流学习？有什么要求？会计学对数学要求有工科高吗？谢谢!",
        "answer": "你好，学校实行“类内任选专业”政策，即：按专业类录取的2024级新生，在专业分流时，可完全根据个人意愿在专业类内任选专业。会计学对数学要求没有工科高。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-咨询",
        "question": "近视800度能报电子信息类吗会不会退档",
        "answer": "你好，可以报考，不会因为视力原因退档。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-广西录取",
        "question": "广西政史地545，排名7082能报贵校工商管理专业吗？听说这届工商管理宿舍要搬到教工路校区是真的吗？",
        "answer": "你好，可以报考的，建议填好所有专业志愿并专业服从调剂。工商管理学院新生今年在教工路校区就读。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-招生",
        "question": "1.投档比例是1：1吗 2.是否设有专业极差 3.是否为上床下桌",
        "answer": "你好，投档比例1：1，专业为平行志愿没有级差。住宿不全是上床下桌，"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-贵校城乡规划专业是四年都要学习高数吗",
        "question": "贵校城乡规划专业是四年都要学习高数吗",
        "answer": "你好，不是四年，学微积分，是2个学期。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-浙江工商录取，退档",
        "question": "我是来自广东省选科物化生486分，报贵校会被退档吗？省排名172549，服从调剂，被录取的概率有多大？",
        "answer": "你好，可以大胆填报的，投档比例1：1，进档后服从体检合格不会退档。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-贵校城乡规划专业需要学习高等数学吗",
        "question": "贵校城乡规划专业需要学习高等数学吗",
        "answer": "你好，学的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-录取",
        "question": "你好请问一下广东省482能冲贵校吗？冲的概率大吗？",
        "answer": "你好，可以冲的，2024广东物理类总计划25人，2023年14人最低分452、216000名左右，计划见http://zhaoban.zjsu.edu.cn/ESearch.html，专业多填几个，录取机会有的，注意后续院校志愿的填报。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-报考",
        "question": "您好，浙江省政史地考生，5.7w ，请问报考本校非中外合作专业的概率大吗？有什么专业是适合这个位次的吗？谢谢",
        "answer": "你好，外国语言文学类、公共管理类、金融学（普惠金融创新班）等可以试一下，欢迎报考浙江商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-录取",
        "question": "江西历政地考生555分，9045名有机会报考浙江工商大学吗",
        "answer": "你好，江西历史类去年4000名左右，你的成绩如果填报我校，注意后续院校志愿的填报。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-录取，广东",
        "question": "请问去年最低452分，是捡漏上去的吗？请问贵校今年在广东招多少个人？",
        "answer": "你好，2024广东物理类总计划25人，2023年14人最低分452、216000名左右，计划见http://zhaoban.zjsu.edu.cn/ESearch.html，专业多填几个，录取机会有的，注意后续院校志愿的填报。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-报考咨询",
        "question": "贵校往年在河南最低招收多少位次啊，几年有法学专业招生吗",
        "answer": "你好，河南文史去年11万左右，有招法学类，欢迎报考浙江工商大学!"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-江苏报考",
        "question": "老师您好，江苏考生文科574排名10080，请问报考贵校哪些专业录取概率大？",
        "answer": "你好，往年录取情况见http://zhaoban.zjsu.edu.cn/FSearch.html，外国语言文学类、旅游管理类、新闻传播类相对低一些，建议往年录取分数相对高的选几个，录取分数相对较低的也选几个，欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-想进浙江工商大学计算机类专业或电子信息类专业",
        "question": "山西省，男，理科生，高考540分，高一本线36分，想进浙江工商大学计算机类专业或电子信息类专业，有没有希望",
        "answer": "你好，希望非常大的，大胆填报，投档比例1：1，建议填好所有专业志愿并专业服从调剂。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-咨询",
        "question": "老师您好：我想问下贵校的计算机专业往年的就业率一般是多少？一般去到哪些单位就职？",
        "answer": "你好，计算机专业介绍见http://zhaoban.zjsu.edu.cn/View-1230.html"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-报考",
        "question": "江苏物化生542 省排名90852可以报考贵校吗？有哪些专业组可以选？",
        "answer": "你好，往年录取情况见http://zhaoban.zjsu.edu.cn/FSearch.html，你可以参考去年的录取情况填报，欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-法学",
        "question": "老师您好，请问浙江今年640 ，位次18000左右，被法学专业录取概率大吗",
        "answer": "你好，大的，法学类今年计划比去年多了些。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-各学院之间转专业难度大吗？",
        "question": "低分专业转入会计、经济类专业的难度大吗？需要什么条件？",
        "answer": "你好，转专业政策见https://gaokao.chsi.com.cn/sch/schoolInfo--schId-271,categoryId-69945,mindex-4.dhtml，欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-保研率",
        "question": "老师您好，请问贵校法学专业的保研率如何",
        "answer": "你好，全校各专业都有保研，保研率在5%-6%。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-浙江工商大学",
        "question": "您好，江苏物生政考生，534分，请问会计学录取概率大吗",
        "answer": "你好，会计学去年最低604，你可以做一参考，建议填好所有专业志愿并专业服从调剂。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-法学院录取",
        "question": "老师您好，请问24届浙江考生高考640，位次18000左右，上浙工商法学院的概率大吗？ 今年法学院招生计划比往年多，被录取的概率是更大还是没有影响呢？ 麻烦老师解答，谢谢",
        "answer": "你好，计划比往年多录取的概率一般是增加的，欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-录取",
        "question": "广东理457能报你们学校吗",
        "answer": "你好，2024广东物理类总计划25人，2023年14人最低分452、216000名左右，计划见http://zhaoban.zjsu.edu.cn/ESearch.html，专业多填几个，录取机会有的，注意后续院校志愿的填报。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-录取",
        "question": "山西理科548,24000名，1本B计算机类机会大吗，电子信息类和数据科学那个与计算机类较近",
        "answer": "你好，机会非常大的。数据科学与大数据技术属于计算机类。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-录取",
        "question": "全文608适合报哪些专业，上的希望大吗",
        "answer": "你好，可以报考公共管理类、外国语言文学类、电子商务类等，选科物理且化学的可以考虑环境科学与工程类、食品科学与工程类、中外合作等，上的希望很大的。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-录取",
        "question": "北京考生，分数543想报你校的人文与传播学是否有机率，如果服务调剂是否入校后可转专业。",
        "answer": "你好，北京去年最低547，21000名左右，你可以做一参考，转专业政策见https://gaokao.chsi.com.cn/sch/schoolInfo--schId-271,categoryId-69945,mindex-4.dhtml，欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-录取",
        "question": "安徽考生历生政575分在全省排7187，请问能被录取的概率有多大？能上什么专业？",
        "answer": "你好，安徽历史类去年最低558，5700名左右，你可以做一参考，建议填好所有专业志愿并专业服从调剂，注意后续院校志愿填报。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-法学后续会分类型学习吗？分选的方式是什么？",
        "question": "法学后续会分类型学习吗？分选的方式是什么？",
        "answer": "你好，学校实行“类内任选专业”政策，即：按专业类录取的2024级新生，在专业分流时，可完全根据个人意愿在专业类内任选专业。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-录取",
        "question": "您好，我是广西新高考文科569分，区位在3770-3880之间，请问录取贵校可能性大吗，我看贵校前几年录取分数忽高忽低，感觉不太稳",
        "answer": "你好，这几年全国财经类院校降温，你的成绩应该还是稳的，我校投档比例1：1，进档后专业服从调剂体检合格，不会退档的，建议填好所有专业志愿并专业服从调剂，注意后续 院校志愿的填报。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-专业",
        "question": "您好，请问贵校开设的的经济学类，经济统计学，工商管理类，在将来就业上，有何不同吗",
        "answer": "你好，2024年专业介绍见http://zhaoban.zjsu.edu.cn/View-1249.html"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-录取",
        "question": "湖北历史类考生571学会计学有希望吗",
        "answer": "你好，会计学去年最低578，4000名左右，建议多填几个专业，你的成绩进我校希望大的，注意后续院校志愿的填报。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-录取",
        "question": "广东省的物理类有公共管理招生计划吗",
        "answer": "你好，计划招生4人。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-广东物生地486能否录取",
        "question": "广东物生地486能否录取",
        "answer": "你好，2024广东物理类总计划25人，2023年14人最低分452、216000名左右，计划见http://zhaoban.zjsu.edu.cn/ESearch.html，专业多填几个，录取机会有的，注意后续院校志愿的填报。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-可否录取",
        "question": "湖北物化生592可不录取吗？专业有推荐的吗？",
        "answer": "你好，录取可能性非常大的，专业公共管理类、工商管理类、电子信息类、外国语言文学类、生物工程等等可以考虑，建议填好所有专业志愿并专业服从调剂。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-数字经济",
        "question": "567 报考数字经济专业能上吗",
        "answer": "你好，经济学类去年最低569，3万名左右，可以试试，建议填好所有专业志愿并专业服从调剂。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-204专业组",
        "question": "请问广东考生物理类471，名次201129，报204专业组有机会吗？",
        "answer": "你好，2024广东物理类总计划25人，2023年14人最低分452、216000名左右，计划见http://zhaoban.zjsu.edu.cn/ESearch.html，录取机会有的，注意后续院校志愿的填报。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-你好",
        "question": "请我贵校经济统计学专业新生会在哪个校区学习",
        "answer": "你好，湖南没有招经济统计学，经济统计学在下沙校区就读。招生计划见http://zhaoban.zjsu.edu.cn/ESearch.html"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-湖南567报考贵校录取可能吗",
        "question": "物理生物政治 报考经济统计学录取可能性大吗",
        "answer": "你好，湖南没有招经济统计学，你可以报经济学类，去年是3万名左右。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-报考建议",
        "question": "广东省考生十七万多建议报考贵校吗",
        "answer": "你好，2024广东物理类总计划25人，2023年14人最低分452、216000名左右，计划见http://zhaoban.zjsu.edu.cn/ESearch.html，专业多填几个，录取机会有的，注意后续院校志愿的填报。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-报考",
        "question": "您好，广西考生496去年分位段17055，能被贵校录取吗",
        "answer": "你好，机会非常小，如果填报我校，注意后续院校志愿的填报。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-补提问",
        "question": "天津考生 位次20845 选课物史政 只能报“不限”组 录取几率大吗？",
        "answer": "你好，不限组去年最低580，17000名左右。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-中外合作办学",
        "question": "中外合作办学可以转专业吗",
        "answer": "你好，中外合作办学不能转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-天津考生",
        "question": "天津考生 位次20845 能录取码？",
        "answer": "你好，去年天津录取最低564，21000左右。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-中外合作办学",
        "question": "请问一下中外合作办学专业毕业后是否毕业证上是否标注中外合作办学",
        "answer": "你好，中外合作办学的专业今年第一年有毕业生，学校在争取毕业证上不出现中外合作字样。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-中外合作",
        "question": "请问贵校中外合作专业毕业证和本部一样吗？会有中外合作字样吗。",
        "answer": "你好，中外合作办学的专业今年第一年有毕业生，学校在争取毕业证上不出现中外合作字样。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-转专业政策",
        "question": "\"新生入学时，两个不同专业的新生经学校审批可申请互换专业\"这一条有没要求，需不需要参加考试？会不会看高考成绩？ ”经过一学期或第一学年学习，可在全校范围内申请改选专业“需不需要参加相应考试和面试？会不会看绩点和高考成绩？",
        "answer": "你好，前一条没有要求不需要参加考试。后一条看转入专业，想转的人多，会有面试等选拔，具体按转入学院的要求操作。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-志愿",
        "question": "浙江考生577分物地历 位此次78899 能报考本校吗",
        "answer": "你好，可能性比较小的，只能冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-转专业",
        "question": "如果我被贵校公共管理类专业录取 转专业的机会大不大呀 在贵校能否读两个专业呀",
        "answer": "你好，转专业政策见https://gaokao.chsi.com.cn/sch/schoolInfo--schId-271,categoryId-69945,mindex-4.dhtml，学有余力，可以读双学位。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-公共管理类",
        "question": "464可以上贵校的公共管理类专业吗 物化生 排21万",
        "answer": "你好，2024广东物理类总计划25人，2023年14人最低分452、216000名左右，计划见http://zhaoban.zjsu.edu.cn/ESearch.html，专业多填几个，录取机会有的，注意后续院校志愿的填报。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-录取",
        "question": "您好，请问贵校去年地方专项法学类和汉语言文学最低分是多少",
        "answer": "你好，637，626。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-江苏考生",
        "question": "江苏考生物化政，552分，77500位，有机会报贵校吗",
        "answer": "你好，去年最低526，十万名左右，欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-录取",
        "question": "老师您好，请问广东物理类490分有希望报考贵校的公共管理类专业嘛？或者可否给些其他专业的建议，谢谢老师",
        "answer": "你好，2024广东物理类总计划25人，2023年14人最低分452、216000名左右，计划见http://zhaoban.zjsu.edu.cn/ESearch.html，专业多填几个，录取机会有的，注意后续院校志愿的填报。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-录取",
        "question": "你好，我是江西考生物理558，32954，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，可以冲一下，机会有的，注意后续院校志愿的填报。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-关于录取相关的问题",
        "question": "您好，我想请问一下广东历史类一万五左右能报咱们学校吗，对新传类的专业比较感兴趣，谢谢",
        "answer": "你好，广东历史类新闻传播学类去年最低554，14000名左右。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-贵州美术生",
        "question": "贵州美术生，综合分540.16，排名644，有希望报考贵校的数字媒体专业吗",
        "answer": "你好，贵州美术是按专业投档的，去年最低266，欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-转专业",
        "question": "对于贵校的转专业政策有大致了解，但是想具体了解，大学第一学期期末转专业的话，对学生第一学期期末的成绩有什么具体要求？比如专业排名？望解答，感谢~",
        "answer": "你好，转出没有要求，某个专业想转入的人比较多的话，会有选拔的过程比如面试等方式，具体要看转入专业所在学院相关要求。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-录取",
        "question": "政史地 位次22000以内，贵校的法学专业有希望吗？",
        "answer": "你好，有希望的，法学类今年计划增加了42个。可以试试，欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-录取可能",
        "question": "老师您好我想问一下，重庆市物理类558分，排名29200左右，报考您学校的外国语言文学类专业被录取的概率大吗",
        "answer": "你好，概率大的，建议填好所有专业志愿并专业服从调剂。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-河南美术生",
        "question": "今年河南招生吗",
        "answer": "你好，我校在河南没有美术计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-报考",
        "question": "湖北考生物生政540 位次56000有希望吗",
        "answer": "你好，机会比较小的，去年国家专项最低44000左右。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-录取",
        "question": "浙江考生，选科政史地，613分，位次第40034名，可以报考贵校的哪些专业呢?",
        "answer": "你好，可以选择公管管理类、电子商务类、外国语言文学类等等。欢迎报考浙江商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-报考",
        "question": "江苏考生物理530可以报考食品安全与工程吗？",
        "answer": "你好，食品科学与工程类去年最低528，99000名左右，欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-录取",
        "question": "老师您好，请问今年福建历史类分数562，排名4053，报考贵校的公共管理专业被录取的可能性大吗？谢谢老师。",
        "answer": "你好，机会有的，去年福建历史类3400名左右，需要注意后续院校志愿的填报。平行志愿我校投档比例1：1，欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-录取",
        "question": "您好，我是广西新高考文科569分区位3770-3880，请问录取贵校可能性大吗，能取到什么专业",
        "answer": "你好，非常大的，专业前几个尽量按自己喜欢的填，最后几个在去年录取分相对较低的专业里选择，欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-重庆美术生",
        "question": "我今年专业分在重庆是233.8，排名4600，第一志愿填浙江工商大学视觉传达专业，机会大吗",
        "answer": "你好，枘会大的，去年最低224，欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-重庆美术生综合分186.3，排名5820",
        "question": "重庆美术生综合分186.3，排名5820可以上贵校的视觉传达吗",
        "answer": "你好，重庆美术投档是按专业分投的去年最低224，欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-报考可能性及专业填报问题",
        "question": "您好，湖南考生563，排名32226，是否能入档贵校电子信息类，以及贵校电子信息类是只开设了三个专业还是在湖南只招收这三个专业",
        "answer": "你好，电子信息类去年最低559，你可以做一参考，电子信息类只开设了人工智能、电子信息工程、通信工程3个专业。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-录取",
        "question": "广东考生 物理 477 十八万八千 报考贵校公共管理 有录取的可能吗 进入后转专业需要什么条件呢？",
        "answer": "你好，2024广东物理类总计划25人，2023年14人最低分452、216000名左右，计划见http://zhaoban.zjsu.edu.cn/ESearch.html，专业多填几个，录取机会有的，注意后续院校志愿的填报。欢迎报考浙江工商大学！转专业政策见https://gaokao.chsi.com.cn/sch/schoolInfo--schId-271,categoryId-69945,...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-贵州考生物化生省排20167有望进入贵校会计学专业吗？",
        "question": "同上",
        "answer": "你好，贵州物理类会计学去年最低545，14000名左右，你的成绩进我校比较有把握的，建议填好所有专业志愿并专业服从调剂。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-填报志愿",
        "question": "广西，男生，物化生532分（带加分7分）可以上贵校的计算机类专业吗",
        "answer": "你好，计算机类去年最低553，15000名左右，欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-咨询",
        "question": "中外合作办学是4+0吗？河南物化生45000位次经济统计学能上吗？今年投放的数字经济专业的培养方向是什么？分数怎么参考？",
        "answer": "你好，是4+0，经济统计学有机会的，数字经济专业介绍见http://zhaoban.hzic.edu.cn/View-1782.html，分数参考去年的经济学类。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-报考几率和退档问题",
        "question": "安徽考生 物化生 排名10338 分 632 : 1. 提档后，服从调剂情况下，会退档吗. 2.女生建议报那些专业",
        "answer": "你好，平行志愿投档比例1：1，进档后只要专业服从调剂体检合格，都会录取。专业看你自己喜欢，一般两种思路考研和就业。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-地理位置",
        "question": "老师，想请问公共管理类专业在哪一个校区？环境怎么样？宿舍怎么样？",
        "answer": "你好，下沙校区。环境优美，详见https://gaokao.chsi.com.cn/sch/schoolInfo--schId-271,categoryId-69966,mindex-8.dhtml"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-录取",
        "question": "您好，江西理科511有希望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，江西物理类去年最低560，25000名左右，欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-录取",
        "question": "老师想请问，如果我的分数线达到了去年某个专业的最低录取分数线，那我的档案会被投进去吗？如果投进去这个专业人数满了，那我会不会被退档？",
        "answer": "你好，去年的分数是参考用的，学校的分数是由考生填报的志愿决定的，而不是根据往年的录取分数进行录取。平行志愿我校投档比例1：1，投到我校后，只要专业服从体检合格都会被录取。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-录取",
        "question": "老师您好，请问广东物理类465分有机会报考本校的公共管理类专业吗",
        "answer": "你好，2024广东物理类总计划25人，2023年14人最低分452、216000名左右，计划见http://zhaoban.zjsu.edu.cn/ESearch.html，专业多填几个，录取机会有的，注意后续院校志愿的填报。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-录用",
        "question": "浙江位次60166被录取贵校的机率大吗？",
        "answer": "你好，有机会的，有喜欢的专业的话可以冲一下，注意后续志愿的填报。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-录取",
        "question": "新疆理科445，排名10345有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，有机会的，新疆理科去年最低443，11000名左右，欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-录取",
        "question": "浙江588位次66643有机会吗",
        "answer": "你好，物理且化学机会比较大，没选物理且化学的话机会非常小。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-录取",
        "question": "安徽考生570分在全省排46,000多名，请问能被录取的概率有多大？",
        "answer": "你好，去年最低40000名左右，24年计划比23年增加了17个，有机会的，注意后续院校志愿的填报，欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-报考",
        "question": "老师，您好，，福建史地政 573分，位次3074，报告贵校会计学(含会计学、财务管理、审计学、会计学ACCA。) 有希望吗 .谢谢",
        "answer": "你好，福建历史类会计学去年最低587，2450名左右，建议多选择几个专业，填好所有专业志愿并专业服从调剂。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-保研",
        "question": "数学与应用数学 电子信息类 计算机有机会保研吗",
        "answer": "你好，有的，保研率大约5%-6%。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-转专业",
        "question": "请问贵校转专业好转吗？只要选科符合要求都可以自由转还是本专业的前几名才有资格？",
        "answer": "你好，转专业政策见https://gaokao.chsi.com.cn/sch/schoolInfo--schId-271,categoryId-69945,mindex-4.dhtml，转专业跟高考选考没有关系的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-录取",
        "question": "江苏考生物化政530食品安全与工程可以冲吗？",
        "answer": "你好，江苏物理类食品科学与工程类去年最低528，10万名以内，你可以做一参考,欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-录取",
        "question": "您好，广东451分排位236557，报考贵校有可能录取吗",
        "answer": "你好，2024广东物理类总计划25人，2023年14人最低分452、216000名左右，计划见http://zhaoban.zjsu.edu.cn/ESearch.html，专业多填几个，录取机会有的，注意后续院校志愿的填报。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-浙江历政地621分",
        "question": "有机会上经济统计学",
        "answer": "你好，没有机会，选考科目不符。经济统计学要求选考物理。你可以选择经济学类等专业类。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-咨询",
        "question": "浙江位次6万名有机会报考哪些专业",
        "answer": "你好，电子商务类、金融学（普惠金融创新班）公共管理类、中外合作、旅游管理（数字文旅创新班）、行政管理（数字治理创新班）等这些可以试试。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-法学 知识产权",
        "question": "贵校法学类-----法学 知识产权两个专业。若是知识产权专业具备法考条件吗？",
        "answer": "你好，知识产权可以法考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-法学 知识产权",
        "question": "贵校法学类-----法学 知识产权两个专业。若是知识产权专业具备法考条件吗？",
        "answer": "你好，知识产权可以法考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-请问浙江考生613，排名39854能被贵校会计学录取吗",
        "question": "请问浙江考生613，排名39854能被贵校会计学录取吗",
        "answer": "你好，有机会的，去年会计学最低位次31385，24年计划增加了28人，注意其他志愿的填报。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-录取",
        "question": "广东省历史类省排13000左右，分数554，能进贵校会计学么？另外，贵校在广东省招会计学的学生多少人？",
        "answer": "你好，非常抱歉，会计学没有在广东招生，24年招生计划见http://zhaoban.zjsu.edu.cn/ESearch.html，历史类23年最低548，16000名左右。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-校区问题",
        "question": "工商管理类专业，是在教工路校区么？如果后期转专业会搬到下沙校区么？",
        "answer": "你好，工商管理类24级新生在教工路校区，如果你转入的专业在下沙校区，转专业后就在下沙校区就读。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-甘肃考生 历史类516分 6597名",
        "question": "请问甘肃考生 历史类516分 6597名 可以上吗",
        "answer": "你好，甘肃历史类去年最低是525，3000名左右，如果填报我校注意后续院校志愿的填报。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-投档比例",
        "question": "在海南的投档比例是多少？",
        "answer": "你好，平行志愿1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-咨询",
        "question": "您好，请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "你好，机会比较小，去年最低10万左右，今年物理类计划略有增加，外国语言文学类、旅游管理类、食品科学与工程类等可以考虑，注意后续院校志愿的填报。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-转专业政策",
        "question": "我是黑龙江考生，24年不招法学，如果我被公共管理类录取，可以转专业到法学吗",
        "answer": "你好，转专业政策见https://gaokao.chsi.com.cn/sch/schoolInfo--schId-271,categoryId-69945,mindex-4.dhtml欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-录取",
        "question": "广东物生地，472，省排名197680，满足贵校的最低录取分数线吗 被贵校录取几率大吗",
        "answer": "你好，2024广东物理类总计划25人，2023年14人最低分452、216000名左右，计划见http://zhaoban.zjsu.edu.cn/ESearch.html，专业多填几个，录取机会有的，注意后续院校志愿的填报。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-录取",
        "question": "请问浙江考生选科生地技，总分545，有机会被贵校的会计学录取吗",
        "answer": "你好，不建议填报，可能性非常小。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-转专业政策",
        "question": "入学时转专业有没条件",
        "answer": "你好，转专业政策因字数限制见https://gaokao.chsi.com.cn/sch/schoolInfo--schId-271,categoryId-69945,mindex-4.dhtml"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-美术生",
        "question": "老师你好，浙江综合分564分排名3511.有机会读视觉传达吗！",
        "answer": "你好，浙江美术24年计划增加了58人，去年2600名左右，你的成绩有机会的，欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-专业组及专业代码",
        "question": "请问各专业组和专业的代码在哪里可以查看呢",
        "answer": "你好，专业组和专业代码要看广东考试院公布的计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-录取",
        "question": "广东468分可以上吗？",
        "answer": "你好，2024广东物理类总计划25人，2023年14人最低分452、216000名左右，计划见http://zhaoban.zjsu.edu.cn/ESearch.html，专业多填几个，录取机会有的，注意后续院校志愿的填报。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-浙江工商大学",
        "question": "江苏物生地537分96023名可尝试报考哪些专业",
        "answer": "你好，旅游管理类、外国语言文学类、食品科学与工程类等等都可以填填看的，建议填好所 专业志愿并专业服从调剂。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-艺术录取",
        "question": "老师您好，我是云南省2024届文科艺考生，统考228，文化409，想要报考贵校，请问是否有机会录取",
        "answer": "你好，云南艺术综合分去年最低75.97、前年76.25，综合分计算：文化成绩/文化满分*50+专业成绩/专业满分*50。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-录取",
        "question": "请问物理类473排名196260可以报考什么专业呢",
        "answer": "你好，2024广东物理类总计划25人，2023年14人最低分452、216000名左右，计划见http://zhaoban.zjsu.edu.cn/ESearch.html，专业多填几个，录取机会有的，注意后续院校志愿的填报。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-录取",
        "question": "你好，广东省文科 高考分数454 排名72777有没有可能被贵校录取？",
        "answer": "你好，广东文科去年最低548。16000名左右，你的成绩按往年看机会非常小的，不建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-关于经济学类、工商管理类",
        "question": "经济学类、工商管理类中都包含哪些专业？志愿录取以后会分到哪一具体的专业？审计学又是在哪一专业大类？望解答，感谢",
        "answer": "你好，经济学类（含经济学020101、国际经济与贸易020401），"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-服从调剂",
        "question": "你好，请问遵循服从调剂后，贵校是否会录档后又退档呢",
        "answer": "你好，平行志愿，投档比例1：1，进档考生，只要专业服从且体检符合条件，均予录取。可以大胆填报。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-录取",
        "question": "请问广东物理类482分今年可以报贵校的204专业组吗",
        "answer": "你好，2024广东物理类总计划25人，2023年14人最低分452、216000名左右，计划见http://zhaoban.zjsu.edu.cn/ESearch.html，如果填报我校需注意后续院校志愿填报。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-咨询",
        "question": "宁夏理科470排名8160，报考贵校的会计学专业有多大希望录取",
        "answer": "你好，你的成绩被我校录取的机会非常大的，会计学专业有机会的，建议填好所有专业志愿并专业服从调剂。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-预科生",
        "question": "每年预科总人数10人，十个预科生在本校培养？需要参加军训吗？还是等转入专业后再参加？ 十个人一个班？",
        "answer": "你好，在本校培养，军训转入后再参加，预科期间10个人一个班。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-高考录取",
        "question": "你好，我是宁夏文科考生，527分，位次1792，想报考贵校日语专业，录取的希望 大吗？",
        "answer": "你好，宁夏，文史去年最低517，1700名左右，可以冲一下，如果填报我校注意后续院校志愿的填报。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-录取",
        "question": "安徽历史类564，排名9460，可以报贵校吗",
        "answer": "你好，安徽文史去年最低558，6000名左右，可以冲一下，注意后续院校志愿的填报。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-老师好，黑龙江考生（物理）516分，位次29528，能报吗？",
        "question": "如果可以，请推荐几个希望最大的专业。",
        "answer": "你好，去年物理类最低413，37000名左右，建议填好所有专业志愿并专业服从调剂，注意后续院校志愿的填报。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-预科",
        "question": "少数民族预科班（工商管理）1，主要的学习内容有哪些？2预科一年结束后，怎样分配专业呢？3需要学习大学数学的ABCD哪种类型呢？",
        "answer": "你好，预科1年主要学习内容思想政治理论类、军事体育类、外语类、心理健康教育类、职业发展和就业类、创业教育类等课程。一年后，以预科1年成绩为排序依据，每年预科总人数10人，在全校五十多个普通类专业里选择，每个专业最多2人。大学数学，预科转入后，按转入专业要求学习。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-预科",
        "question": "主要的学习内容有哪些？预科一年结束后，怎样分配专业呢？",
        "answer": "你好，前一问题已详细回答。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-录取",
        "question": "云南文科585 位次5410报考贵校新闻传播学录取几率大吗",
        "answer": "你好，几率大的，去年文史最低555，7100名左右。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-录取",
        "question": "您好，广东物化政考生479，排名186180，请问报考贵校录取几率大吗？",
        "answer": "你好，2024广东物理类总计划25人，2023年14人最低分452、216000名左右，计划见http://zhaoban.zjsu.edu.cn/ESearch.html，如果填报我校需注意后续院校志愿填报。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-浙江考生619分，政史地，三一B组面试140分入围",
        "question": "汉语言文学录取机会大吗",
        "answer": "你好，大的，建议填满六个专业志愿并专业服从调剂。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-关于录取",
        "question": "请问贵校去年公共管理类452分，排位216153的是补录进去的还是正常招收呢？我广东考生物理493，想报考贵校，所以想咨询清楚，排位159544。看看录取几率有多大",
        "answer": "你好，去年公共管理类452分是首轮投档最低分，不是征求最低分。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-报考咨询",
        "question": "政史技607，能上什么专业，经济学类、工商管理类",
        "answer": "你好，经济学类、工滴管理类、电子商务类、外国语言文学类、公共管理类、旅游管理（数字文旅创新班）、行政管理（数字治理创新班）等，建议多填几个专业。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-浙江考生619分，政史地，三一B组面试140分入围",
        "question": "老师，法学有希望录取吗？",
        "answer": "你好，三一没有招法学的，你可以填报B组其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-单科成绩要求",
        "question": "数学与应用数学对单科成绩有要求吗 什么专业对单科有要求？",
        "answer": "你好，我校对单科成绩没有特别要求。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-三位一体志愿",
        "question": "一个学校填多个专业是按传统志愿吗？还是平行志愿",
        "answer": "三一，院校志愿传统，专业志愿平行。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-录取",
        "question": "广东物化生493，排位159544，有机会读贵校吗",
        "answer": "你好，2024广东物理类总计划25人，2023年14人最低分452、216000名左右，计划见http://zhaoban.zjsu.edu.cn/ESearch.html，如果填报我校需注意后续院校志愿填报。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-外语",
        "question": "高考日语生 但不报考贵校的日语专业 大学四六级能靠日语能力考替代不",
        "answer": "你好，大学英语四六级跟毕业没有关系的，学不了英语，外语模块选择时可以选择日语。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-录取",
        "question": "你好，广东考生，459分，排名221862，能报考贵校吗",
        "answer": "你好，2024广东物理类总计划25人，2023年14人最低分452、216000名左右，计划见http://zhaoban.zjsu.edu.cn/ESearch.html，如果填报我校需注意后续院校志愿填报。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-报考",
        "question": "我是今年广东物理类考生，分数460排名219686，有机会报考本校吗？",
        "answer": "你好，2024广东物理类总计划25人，2023年14人最低分452、216000名左右，计划见http://zhaoban.zjsu.edu.cn/ESearch.html，如果填报我校需注意后续院校志愿填报。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-录取",
        "question": "老师你好，广东物生地463分，排位214669.有机会被该校录取吗",
        "answer": "你好，2024广东物理类总计划25人，2023年14人最低分452、216000名左右，计划见http://zhaoban.zjsu.edu.cn/ESearch.html，如果填报我校需注意后续院校志愿填报。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-报考",
        "question": "我今年分数是460，排名是219686，报考本校的管理系能行吗？",
        "answer": "你好，2024广东物理类总计划25人，2023年14人最低分452、216000名左右，计划见http://zhaoban.zjsu.edu.cn/ESearch.html，如果填报我校需注意后续院校志愿填报。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-2024届广东考生咨询",
        "question": "为什么2023年专业206组的分数比往年低 录取人数有多少 这个数据可参考吗",
        "answer": "你好，报的人少了分数就低了，2024广东物理类总计划25人，2023年14人，计划见http://zhaoban.zjsu.edu.cn/ESearch.html，如果填报我校需注意后续院校志愿填报。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-广东考生",
        "question": "老师您好，请问广东成绩484分，排名177268且服从调剂能报考贵校吗",
        "answer": "你好，2024广东物理类总计划25人，2023年14人最低分452、216000名左右，计划见http://zhaoban.zjsu.edu.cn/ESearch.html，如果填报我校需注意后续院校志愿填报。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-广东物理考生录取咨询",
        "question": "466排名20万有机会上贵校吗",
        "answer": "你好，2024广东物理类总计划25人，2023年14人最低分452、216000名左右，计划见http://zhaoban.zjsu.edu.cn/ESearch.html，如果填报我校需注意后续院校志愿填报。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-报考",
        "question": "湖北考生物生政今年540 位次56000左右 有机会吗",
        "answer": "你好，按去年机会是比较小的。2024年物理类计划比23年略有增加，23年国家专项最低45000名左右。如果填报我校需注意后续院校志愿的填报！欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-录取",
        "question": "老师 河南文科考生553分位次11610名 报我们学校录取的可能性大吗 老师能请你具体说说有多大概率吗 机会大不大呢",
        "answer": "你好，可能性大的，河南文史计划今年增加了6人，去年最低574、11640名左右。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-录取",
        "question": "老师你好，我是2024届广西考生，总分542，排名29657，能读贵校的统计学应用专业么，若不能能报什么专业？",
        "answer": "你好，广西物理类去年招了经济统计学，最低分540，2万名左右，你的成绩进我校是比较有把握的，建议填好所有专业志愿并专业服从调剂。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-转专业",
        "question": "老师想请问一下贵校转专业的政策和要求以及时间是怎样的，有没有学校官网相关链接？还有转专业的难度如何？",
        "answer": "你好，转专业因字数限制，政策见https://gaokao.chsi.com.cn/sch/schoolInfo--schId-271,categoryId-69945,mindex-4.dhtml，难度要看具体专业的，很多人想转的专业难度自然会高。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-浙江考生642分，政史地，位次17128，法学专业录取率大吗",
        "question": "浙江考生642分，政史地，位次17128，法学专业录取率大吗",
        "answer": "你好，非常大的，法学类去年计划134今年176，去年最低位次18505，欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-广东2024考生咨询报考",
        "question": "您好，物理类467分 排位208435能报考贵校吗，录取几率大吗？",
        "answer": "你好，广东物理类去年最低452，216000左右，你可以做一参考，注意后续院校志愿填报。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-浙江考生 位次41620求报考",
        "question": "你好我是浙江考生 选科物化政 位次41620 分数611 适不适合报考你们学校",
        "answer": "你好，比较有把握的，欢迎报考！建议多填几个专业，选考科目物理且化学的专业也选择几个，按自己喜欢的顺序填报。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-广西纯文科组合",
        "question": "528分 位次10259报考录取机会大吗",
        "answer": "你好，去年最低539，9600名左右，你的成绩可以冲一下，注意后续院校志愿填报。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-2024届广东考生报考贵校",
        "question": "我是一名广东考生今年高考分数为490。排位位于164957.请问报考贵校被录取的可能性有多大。我是物理类学物生政的，请问老师在录取范围内有什么推荐的专业吗？",
        "answer": "你好，广东物理类去年最低452，216000左右，你可以做一参考，注意后续院校志愿填报。建议填好所有专业志愿并专业服从调剂，欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-专业咨询",
        "question": "浙江 625纯文科 能上什么专业",
        "answer": "你好，可以填报金融学、工商管理类、投资学(资产管理创新班)、法语、外国语言文学类、公共管理类、金融学（普惠金融创新班）、电子商务类、旅游管理（数字文旅创新班）、行政管理（数字治理创新班）等专业(类)，欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-录取概率及专业",
        "question": "海南 选科政史生 分数635 排名6726 可以报考贵校什么专业",
        "answer": "你好，海南去年最低623，7900名左右，24年招生计划见http://zhaoban.zjsu.edu.cn/ESearch.html，建议多填报几个专业，你的成绩录取概率非常大的。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-报考",
        "question": "您好安徽考生540分75321位有机会报考贵校吗。哪些专业可以",
        "answer": "你好，机会比较小的，只能冲冲看，去年物理类最低554，40000名左右。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-录取",
        "question": "老师您好， 请问下体检色盲，单色识别正常，报考贵校的计算机类和数据科学和大数据技术会受限吗？感谢回复",
        "answer": "你好，可以报考。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-录取",
        "question": "您好，我是浙江考生，高考620分， 位次33000左右，有希望报考浙江工商大学吗",
        "answer": "欢迎报考，比较有把握的，金融学、金融工程、工商管理类、计算机类、投资学(资产管理创新班)、信息管理与信息系统(大数据管理创新班)、数学与应用数学、数据科学与大数据技术、法语等专业(类)等专业类可以填一下，建议多填几个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-录取",
        "question": "老师您好，山东考生分数为563，位次为57071，报考贵校的金融学专业有希望吗？",
        "answer": "你好，金融学去年最低599，25000名左右，省外由于每个专业计划数比较少，随机性还是比较大的。你的成绩进我校是比较有把握的，建议多填几个专业，欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-录取",
        "question": "江西文科多少名可以冲",
        "answer": "你好，4000名左右可以冲一下，欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-录取",
        "question": "湖南史政地4908位次报考录取机会大吗",
        "answer": "你好，录取机会非常大的。去年7500名左右。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-590可以报考贵校吗？",
        "question": "您好！我是浙江考生，政史地590分，可以报考贵校吗？可以转专业吗？谢谢",
        "answer": "你好，可以报考的，机会比较小，往年录取情况见http://zhaoban.zjsu.edu.cn/FSearch.html。转专业详见转专业实施办法https://gaokao.chsi.com.cn/sch/schoolInfo--schId-271,categoryId-69945,mindex-4.dhtml。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-专业",
        "question": "我是安徽省文科生，分数594，排名4830，请问贵校有不需要学数学的专业可以填报吗，好一点的那种，很喜欢贵校！",
        "answer": "你好，数学要求比较低的有法学类，语言类，历史学等专业类，专业介绍见http://zhaoban.zjsu.edu.cn/View-1249.html，欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-广东录取",
        "question": "请问460，排位22万能上贵校吗",
        "answer": "你好，广东物理类去年最低452，216000左右，你可以做一参考，注意后续院校志愿填报。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-福建文科",
        "question": "你好，今年贵校的经济统计学有在福建招历史类的考生吗？",
        "answer": "你好，经济统计学只招物理类考生，历史类没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-录取",
        "question": "您好，广东物理类480可以录取贵校工商管理类吗",
        "answer": "你好，建议选择其他专业（类），24年招生计划见http://zhaoban.zjsu.edu.cn/ESearch.html，往年录取情况见http://zhaoban.zjsu.edu.cn/FSearch.html，欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-请问贵校转专业的要求如何",
        "question": "分数大概能够到浙工商但是想进来后转专业",
        "answer": "你好，因字数限制请查看https://gaokao.chsi.com.cn/sch/schoolInfo--schId-271,categoryId-69945,mindex-4.dhtml转专业实施办法。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-云南理科艺术生有希望报考该校的视觉跟数字媒体吗",
        "question": "云南考生理科文化分453 专业266.8，专业排名404，该校能否把文理科分数分开画线，我有希望报考该校吗？",
        "answer": "你好，云南艺术综合分去年最低75.97、前年76.25，综合分计算：文化成绩/文化满分*0.5+专业成绩/专业满分*0.5。学校采用考生所在省（直辖市、自治区）艺术类（美术）省级统考成绩作为专业成绩，不另行组织专业校考。考生专业和文化成绩均须达到考生所在省（直辖市、自治区）招生主管部门划定的...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-专业",
        "question": "请问工商管理类专业在大一下会分为几个小类，其中有国际经济与贸易吗",
        "answer": "你好，工商管理类（含市场营销+人工智能双学士学位项目，含工商管理120201、市场营销120202、人力资源管理120206、 国际商务120205）不包含国际经济与贸易。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-广西录取",
        "question": "广西考生578分排名省2900左右有机会进入贵校的会计或审计专业吗",
        "answer": "你好，会计学去年最低590，2100名左右，省外由于各专业招生计划数较少，随机性还是比较大的，你的成绩进我校是比较有把握的，建议填好所有专业志愿并专业服从调剂。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "你好，我校公共外语是英语，目前未开设俄语。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-广东录取",
        "question": "分数是453分排名23万可以上贵校吗",
        "answer": "你好，广东物理类去年最低452，216000左右，你可以做一参考，注意后续院校志愿填报。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-请问",
        "question": "该校是一本学校吗",
        "answer": "你好，是的，广西物理类去年最低502，欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-请问",
        "question": "该校是一本学校吗",
        "answer": "你好，是的，广西物理类去年最低502，欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-录取",
        "question": "您好 贵校在福建计划招生人数大致为多少 去年录取最低分数以及位次方便了解一下吗 今年位次102670几率有吗",
        "answer": "你好，福建物理类计划:24年普通类27中外合作30，23年普通类22中外合作30，23年最低分普通类553中外合作539，最低位次大约在35000左右，欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-广东录取",
        "question": "458 22万左右能录取吗",
        "answer": "你好，广东物理类去年最低452，216000左右，你可以做一参考，注意后续院校志愿填报。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-报考",
        "question": "四川理599，26700，报考贵校计算机类录取几率大嘛",
        "answer": "你好，非常抱歉，24年计算机类没有在四川招生，24年招生计划见http://zhaoban.zjsu.edu.cn/ESearch.html，你的成绩报考我校是比较有把握的，往年录取情况见http://zhaoban.zjsu.edu.cn/FSearch.html，欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-广东录取",
        "question": "你好！广东考生排位184488，报考公共管理学的录取概率大吗？",
        "answer": "你好，机会大的，去年公共管理类最低452，注意后续院校志愿的填报。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-录取",
        "question": "广东物理类19万左右有希望吗",
        "answer": "你好，广东物理类去年最低452公共管理类216000左右。往年录取情况见http://zhaoban.zjsu.edu.cn/FSearch.html，欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-录取",
        "question": "河北省历史类排名7518-7708，可以报考贵校公共管理，转专业有什么要求吗？",
        "answer": "你好，河北历史类去年最低565，排名7770左右。往年录取情况见http://zhaoban.zjsu.edu.cn/FSearch.html，学校实行“类内任选专业”政策，同时，学校实行宽松的转专业政策，学生享有多次转专业机会。转专业实施办法https://gaokao.chsi.com.cn/sch/schoolInfo--schId-271,categoryId-69945,mindex-4.dhtml，欢迎报考浙...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-高考报考咨询",
        "question": "请问安徽今年新高考，选科组合为物化生，总分562分，省排名53091，报考贵校工科专业希望大吗",
        "answer": "你好，安徽物理类去年最低554，40000名左右，你的成绩可以冲一下，今年物理类计划比去年增加了17人，注意后续院校志愿的填报。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-广东录取",
        "question": "请问广东最低的录取排位是多少，以及它的专业是什么？",
        "answer": "你好，广东物理类去年最低452公共管理类216000左右。往年录取情况见http://zhaoban.zjsu.edu.cn/FSearch.html，欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-录取",
        "question": "您好！请问安徽省省文史考生考分571全省排名8003名有机会进贵校学习吗？谢谢解答！",
        "answer": "你好，安徽历史类去年录取最低分558，5700名左右，你的成绩机会还是有的，如果填报我校注意后续院校志愿的填报。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-江苏考试想以后进农电",
        "question": "分数530物政地 江苏位次104893能报考相关专业吗",
        "answer": "你好，江苏物理类去年最低526、102000名左右，你可以做一参考，往年录取情况见http://zhaoban.zjsu.edu.cn/FSearch.html，建议填好所有专业志愿并专业服从调剂。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-报考贵校的法学专业",
        "question": "请问，安徽文科考生570分，可以报考贵校的法学专业吗？谢谢！",
        "answer": "你好，安徽历史类法学去年最低分569，4100名左右，你可以做一参考，往年录取情况见http://zhaoban.zjsu.edu.cn/FSearch.html，欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-云南艺术生",
        "question": "云南艺术生专业254，排名2573，文化理科466排名72260有希望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，云南艺术综合分去年最低75.97、前年76.25，综合分计算：文化成绩/文化满分*50+专业成绩/专业满分*50。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-江苏物生地570分",
        "question": "江苏物生地570分，报考贵校哪个专业录取机会大，能进到法学或会计专业吗",
        "answer": "你好，江苏物理类去年最低526、法学597、会计604，你可以做一参考，往年录取情况见http://zhaoban.zjsu.edu.cn/FSearch.html，建议填好所有专业志愿并专业服从调剂。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-关于贵校录取问题",
        "question": "24届福建物生政考生，分数572，省排28231，想报考贵校法学专业可以吗？",
        "answer": "你好，福建物理类法学专业去年最低558，26000名左右，建议填好所有专业志愿并专业服从调剂。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-录取",
        "question": "请问湖南考生546分排名44199有机会进入贵校学习吗？",
        "answer": "你好，湖南物理类去年最低551，41000名左右，你可以做一参考，你的成绩如果填报我校需要注意后续院校志愿的填报。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-关于外国语言文学类内部专业和分流问题",
        "question": "你好，外国语言文学类含有哪些专业呢？专业分流是依据什么，是完全按志愿分流还是分流考试？在什么时候分流呢？",
        "answer": "你好，外国语言文学类含英语、商务英语两个专业，专业分流一年后按类内任选专业分流。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-美术生专业咨询",
        "question": "浙江考生政地生女文化500左右 美术统考250可以报考贵校数字媒体艺术专业吗？",
        "answer": "你好，浙江美术类往年在2600名左右，今年美术类计划有较大增加，综合分排名3500名以内可以大胆填报，欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-关于投档比",
        "question": "贵校的投档比是多少，转专业有要求吗",
        "answer": "你好，平行志愿投档比例按1：1，可以大胆填报。学校实行“类内任选专业”政策，同时，学校实行宽松的转专业政策，学生享有多次转专业机会。由于字数限制详见https://gaokao.chsi.com.cn/sch/schoolInfo--schId-271,categoryId-69945,mindex-4.dhtml转专业实施办法。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-会计学咨询",
        "question": "浙江考生政史地女570左右可以报考贵校会计学专业吗",
        "answer": "你好，浙江普通类平行，570机会比较小的，去年会计学最低分623，你可以做一参考，欢迎报考浙江工商大学!"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-关于贵校预科的咨询",
        "question": "请问贵校的预科报考制度是怎样的，专业如何选择，是否存在预科限制选择的专业，近年的预科录取情况在何处查询，谢谢",
        "answer": "你好，少数民族预科计划每年10人，云南5人广西5人，文2理3。专业选择，按预科一年的成绩排名，在全校所有普通类专业中选择，每个专业最多2人。往年录取情况见http://zhaoban.zjsu.edu.cn/FSearch.html，欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-中外合作培养模式4+0？高考英语有单科成绩要求吗？",
        "question": "中外合作培养模式4+0？高考英语有单科成绩要求吗？",
        "answer": "你好，中外合作培养模式4+0，没有英语单科成绩要求。欢迎报考浙江工商大学！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-学科评估",
        "question": "工商大的计算机学科评估",
        "answer": "全国前9%，A。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学",
        "title": "浙江工商大学-法考通过率",
        "question": "你好，浙江考生计划报考贵校，请问法学专业法考通过率是多少，法考不过未来就业如何？",
        "answer": "你好，国家法律职业资格考试通过率多年保持在75%以上；最近几年都达到80%以上。专业介绍见http://zhaoban.zjsu.edu.cn/View-1232.html我校法学院咨询电话0571-28008172，0571-28008694，0571-28008691。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-在上海的提档比是多少？今年分数线大概会涨多少？",
        "question": "位次在多少名比较保险？",
        "answer": "您好，我校投档比原则上是按照1:1进行的。我们学校今年是进行了一个大幅的扩招，所以分数波动不会很大，您可以参考去年我校在上海招生的录取情况来看。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-录取",
        "question": "湖南省历史类考生，495，27000左右是否有望被贵校录取？专业调剂后能否入校申请转专业？",
        "answer": "您好，建议您大胆填报，还是有希望可以上我们学校的。专业调剂后是能入校申请转专业的。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-录取",
        "question": "请问广西考生489位次最低63661今年有机会报考贵校吗",
        "answer": "您好，您可以大胆填报，是有机会可以上我们学校的。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-安徽历史",
        "question": "历史529位次18886稳吗",
        "answer": "您好，建议您冷热门专业结合填报，录取希望非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-江西物理八万四",
        "question": "江西物理类八万四有机会录取吗 选什么专业录取概率大一点呢",
        "answer": "您好，建议您大胆填报，是有机会可以进我们学校的。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-老师，转专业有什么政策？转入，转出？",
        "question": "老师，转专业有什么政策？转入，转出？",
        "answer": "您好，我校转专业政策相对来说是宽松且灵活的，对转出没有限制，转出根据我校各个二级学院来制定转专业细则。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-录取",
        "question": "江西考生物化地排名63875有机会吗",
        "answer": "您好，建议您冷热门专业结合进行填报，录取希望还是非常大的。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-老师，学校有计算机研究生博士点吗",
        "question": "老师，学校有计算机研究生博士点或硕士点吗？",
        "answer": "您好，我校暂时还没有计算机研究生硕士点。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-公共语言",
        "question": "老师请问，高考语种为日语，贵校公共语言中有日语吗，开设日语公共课吗",
        "answer": "您好，我校是招收日语考生的。我校会根据学生的外语语种进行一个统一的安排。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-报考",
        "question": "您好，安徽省物理类512，排名109322，有机会进入贵校吗？",
        "answer": "您好，建议您大胆填报，录取希望还是非常大的。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-录取",
        "question": "福建理科位次43465，有机会上贵校吗",
        "answer": "您好，建议您大胆填报，是很有希望可以录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-辽宁考生513分位次是10263的文科生能被录取吗",
        "question": "可以被录取的话都可以报什么专业呀",
        "answer": "您好，我校暂时没有对辽宁历史类考生进行招生。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-录取",
        "question": "西藏，理科317，位次1345有机会录取吗",
        "answer": "您好，建议您可以冷热门专业结合填报，录取希望还是非常大的。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-河南考生录取最低位次",
        "question": "理科生",
        "answer": "您好，您可以去我校本科招生网参考去年我校在河南招生的各个专业的最低分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-录取",
        "question": "您好，请问广东物生地考生分数535排位91462能上什么专业吗",
        "answer": "您好，建议您冷热门专业结合填报，录取希望非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-浙江580，76174可以上汉语言文学，知识产权吗？",
        "question": "浙江580，76174可以上汉语言文学，知识产权吗？",
        "answer": "您好，根据您的位次，报考我校知识产权专业的希望是非常大的。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-录取",
        "question": "重庆 物生地550分 位次3.3万 报考贵校信息管理与信息系统录取概率大吗",
        "answer": "您好，您可以根据您兴趣爱好进行一个填报，录取希望是非常大的。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-安徽",
        "question": "安徽536分 位次78953 能上数据科学与大数据技术，电气工程及其自动化，电子信息工程",
        "answer": "您好，建议您进行一个冷热门专业结合填报，录取希望还是非常大的。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-录取",
        "question": "广东考生物理类，538分，86849名，报贵校的临床医学，请问录取率有多大？专业组服从调剂能保证不退档吗？",
        "answer": "您好，今年我校临床医学是对广东考生新增招生的专业，您可以进行大胆填报。关于退档，您体检等信息如果没有任何问题，然后您勾选了服从调剂，一般来说是不会造成退档的。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-录取概率",
        "question": "请问广西物化政考生508分可以冲击一下药学吗",
        "answer": "您好，今年药学是我校在广西新招生的一个专业，建议您可以大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-在重庆的提档比是多少？",
        "question": "在重庆的提档比是多少，是否保证提档不退档？",
        "answer": "您好，我校原则上投档比是按照1:1的。关于退档，如果您体检等信息没有什么问题的话，一般来说是不会造成退档的。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-请问福建物化生545分排名43650能够被贵校录取吗",
        "question": "福建物化生545分排名43650希望被贵校录取",
        "answer": "您好，建议您进行一个大胆的填报，是有机会可以上我们学校的。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-能否录取",
        "question": "安徽文科两万五千多名可以上贵校吗",
        "answer": "您好，建议您进行一个大胆的填报，是有机会可以上我们学校的。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-填报咨询",
        "question": "您好，山东考生，选科政史生 521分，130566名，可以报贵校吗",
        "answer": "您好，建议您冷热门专业结合进行填报，录取希望还是非常大的。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-湖南物化生478 位次11.5W有望被贵校录取吗",
        "question": "湖南物化生478 位次11.5W有望被贵校录取吗",
        "answer": "您好，您可以进行一个大胆的填报，是有机会可以上我们学校的。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-安徽考生",
        "question": "安徽505，排名118463，有希望被本校录取吗",
        "answer": "您好，建议您进行大胆填报，还是有希望可以上我们学校的。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-艺术生咨询（美术山东）",
        "question": "文化447专业216综合分493排名10560能上咱们大学吗",
        "answer": "您好，我校暂时还没有对山东省艺术生考生进行招生。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-报考",
        "question": "请问山东纯文536分位次99689能报考贵校什么专业录取概率比较大",
        "answer": "您好，您可以根据个人兴趣爱好和专业填报科目情况进行填报，录取希望还是非常大的。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-填报咨询",
        "question": "湖南物政地505分，位次82972，请问录取可能大吗？",
        "answer": "您好，建议您根据自己的选科科目要求，您可以冷热专业结合进行填报，录取希望还是非常大的。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-公共语言",
        "question": "老师请问，高考语种为日语，贵校公共语言中有日语吗，可以用日语来代替英语毕业吗？还得学英语吗？",
        "answer": "您好，这是可以的。后续入学的外语学习情况，学校会根据总体考生的外语语种进行一个安排。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-转专业",
        "question": "请问贵校转专业要考到专业中的什么程度才能够申请成功？",
        "answer": "您好，我校转专业政策相对来说实际缴宽松且灵活的，具体情况您可以拨打我校招生咨询热线0573-83640000。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-录取",
        "question": "老师您好，想问一下，辽宁物化政考生487，省排59233能报咱们学校吗",
        "answer": "您好，建议您大胆填报，是有机会可以上我们学校的。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-录取及专业选择",
        "question": "安徽物化生520分，排名98466，报考贵校有希望嘛？有什么专业推荐吗？",
        "answer": "您好，建议您冷热门专业结合填报，在80个志愿填报中靠前填报20个以上，录取希望还是非常大的。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-河南理科532",
        "question": "转专业有什么要求吗",
        "answer": "我们学校转专业政策相对来说是比较宽松且灵活的。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-报考",
        "question": "本省政史地考生，533，位次131272，有机会报考贵校吗？",
        "answer": "您好，建议您大胆填报，是有机会可以上我们学校的。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-录取",
        "question": "天津529位次30800有机会报贵校吗",
        "answer": "您好，建议您大胆填报，是有机会可以上我们学校的。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-少数民族预科班",
        "question": "湖南物化生457，排位14w＋，有机会上嘉兴大学的少数民族预科班吗",
        "answer": "您好，您可以大胆填报一下，是有机会能上我们学校的。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-招生",
        "question": "2024年在河南招法律专业学生吗？",
        "answer": "您好，我校今年暂时没有对河南考生进行一个法学专业的招生。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-录取概率",
        "question": "江苏考生 历史 525 排名28648 能被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，建议您可以进行一个大胆的填报，是有机会可以上我们学校的。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-安徽考生",
        "question": "安徽历史类 27000是否有机会报考贵校的汉语言，同时若服从调剂进入，转专业难度如何",
        "answer": "您好，您可以进行一个大胆的填报，是有机会可以上我们学校的。我们学校的转专业政策相对来说是宽松且灵活的。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-报考",
        "question": "请问贵州物生政483分排名63427能上贵校吗",
        "answer": "您好，您可以根据您的位次和专业报考的选科要求进行大胆的填报，有机会可以上我们学校。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-能否被录取",
        "question": "请问浙江政史地考生584省排名七万左右能否被法学和汉语言文学专业录取？或者说希望大不大？",
        "answer": "您好，可以大胆填报一下，录取希望还是非常大的。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-浙江文科生分数582，位次73362，可以上贵校吗？",
        "question": "浙江文科生分数582，位次73362，可以上贵校吗？",
        "answer": "您好，根据您的这个位次，建议您冷热门专业结合进行填报，在80个志愿中靠前填报20个以上，录取希望是非常大的。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-录取",
        "question": "历政生517 位次22609 可以报考吗？",
        "answer": "您好，建议您进行一个大胆的填报，有机会可以上我们学校。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-填报咨询",
        "question": "请问湖南物政地505分，位次82972报贵校有希望吗？",
        "answer": "您好，根据您这个位次，建议您冷热门专业结合，在80个志愿中靠前填报20个以上，录取希望非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-录取。",
        "question": "您好山西439位次86540左右有希望报考贵校吗",
        "answer": "您好，您可以进行一个大胆的填报，是有机会能上我们学校的。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-贵州录取",
        "question": "贵州文科457，35896，有机会上贵校吗？有的话是什么专业这边方便推荐一下吗？",
        "answer": "您好，建议您可以进行大胆的填报，有机会能上我们学校。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-江西物化生497，排名91250报考有机会报考吗，希望大吗",
        "question": "江西物化生497，排名91250报考有机会报考吗，希望大吗",
        "answer": "您好，您可以进行一个大胆的填报，是有机会可以上我们学校的。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-哪些专业对体检有要求",
        "question": "色弱不能报考该校的哪些专业？",
        "answer": "您好，您可以查看教育考试院发布的《普通高等学校招生体检工作指导意见》进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-录取",
        "question": "浙江政史生565 位次93562有机会报贵校吗",
        "answer": "您好，根据您的这个位次，建议您可以结合冷热门专业进行填报，录取希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-投档比",
        "question": "请问贵校在我省的投档比是多少",
        "answer": "您好，我校投档比原则上是按照1:1进行的。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-投档比",
        "question": "浙江省原则上投档比1:1，实际调取档案也是1：1吗？还是会有改变",
        "answer": "您好，我校投档比原则上也是按照1:1进行的。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-录取",
        "question": "江西物理位次72481能上吗",
        "answer": "您好，我校去年在江西招收最低分位次为56725，供您作参考"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-湖北理科生物地生499",
        "question": "湖北理科生，物地生组合499，服从调剂，请问上贵校的几率如何？",
        "answer": "您好，我校去年在湖北理科招收最低分位次为62091，供您作参考"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-录取",
        "question": "您好请问四川文科489位次48692有希望被贵校录取吗",
        "answer": "您好，我校去年在四川文科招收的最低分位次为16825，供您作参考"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-浙江投档比！！！急",
        "question": "在浙江省的投档比多少",
        "answer": "您好，我校投档比为100:105，原则上按照1:1录取"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-浙江美术生→嘉兴大学",
        "question": "投档比！！！美术综合分534，位次号8663 ①能否被贵的产品设计录取？ ②服从调剂是否会退档",
        "answer": "您好，我校投档比为100:105。我校艺术类去年招收最低分的位次为6100名左右，供您作参考。若您勾选了服从调剂是没有退档风险的。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-录取",
        "question": "湖南考生物化生482有希望被录取吗？",
        "answer": "您好，我校去年在湖南物理类招生的最低分数为484分，位次为97608，供您作参考"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-录取",
        "question": "河南理科468能被录取吗",
        "answer": "您好，您可以进行一个大胆的填报，有机会可以上我们学校。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-录取",
        "question": "河南理科533，位次96783有机会被计算机录取吗",
        "answer": "您好，根据您的位次，建议您可以冷热门专业结合填报，录取希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-公共语言",
        "question": "老师请问，高考语种为日语，贵校公共语言中有日语吗",
        "answer": "您好，我们学校是招收日语考生的。除了报考英语专业有限制外，其他专业是没有填报限制的。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-报考",
        "question": "老师好，江苏 物生政 534分 99844名 能被贵校会计学录取吗",
        "answer": "您好，有希望可以冲一冲，可以大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-极差",
        "question": "请问贵校今年有没有录取极差",
        "answer": "您好，我校录取不设极差"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-高考地方性加分",
        "question": "老师您好 请问报考这所学校的投档线加不加地方性的加分？ 还是说要把加分去掉算裸分？",
        "answer": "您好，是算地方性政策加分的。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-公共外语课",
        "question": "公共外语课只能学英语，不能换日语吗，谢谢",
        "answer": "您好，我校每年会根据考生的语种，进行外语的学习安排。是可以换成日语的。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-安徽文科504分排名28006可以进贵校吗",
        "question": "无",
        "answer": "您好，根据您的这个位次，您可以进行一个大胆的填报，是有机会能上我们学校的。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-食宿条件",
        "question": "几人寝？有独立卫生间吗？上床下桌吗？交通便利吗？",
        "answer": "我们学校是有四人寝和六人寝，大部分为四人寝。拥有独立卫生间，上床下桌的。交通也是十分方便的。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-转专业",
        "question": "您好，贵校转专业政策是什么",
        "answer": "您好，我们学校的转专业政策相对来说是宽松且灵活的。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-录取",
        "question": "您好，湖南物化生498分位次89725有希望被贵校录取吗",
        "answer": "您好，您这个位次和我校匹配度很高，建议冷热门专业结合，录取希望非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-报考",
        "question": "贵校转专业条件严格吗",
        "answer": "您好，我校转专业政策相对来说是比较宽松且灵活的。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-江西",
        "question": "请问嘉兴大学在江西的投档比是多少？",
        "answer": "您好，我校投档比在原则上是接近1:1的。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-调剂问题",
        "question": "如果选择了的本科的专业 如果本科的专业没有选上 调剂会被调到专科的专业吗",
        "answer": "您好，这个是不会的。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-录取",
        "question": "老师江苏理科美术生文化480美术228投档分516能上吗？",
        "answer": "您好，我校今年在江苏没有招收艺术生的计划"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-专业",
        "question": "云南文科报名贵校英语专业需要多少分",
        "answer": "您好，我校在云南省的英语计划是今年新增，您可参考去年的日语分数线，位次大概是24000名左右"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-录取",
        "question": "河北526分 排名84920 可以报考嘉兴大学吗",
        "answer": "您好，我校去年在河北理工类招收的最低分位次是89507，是纺织工程专业，供您作参考，其他专业分数线您可搜索嘉兴大学招生网查找我校历年录取分数线"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-嘉兴大学",
        "question": "你好，贵州政史地541，位次8796，填贵校跨境电商和国贸录取之后可以转专业到经济学吗",
        "answer": "您好，可以的，我校的转专业政策相对宽松灵活"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-政史技507位次161071能被贵校 应用日语 专业录取吗",
        "question": "同上",
        "answer": "您好，我校去年应用日语最低分位次是160861，供您作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-报考",
        "question": "浙江省高考总分577 位次79721 可以报考贵校的经济学 有机会录取吗",
        "answer": "您好，您这个位次和我校经济学匹配度很高，是有很大希望可以录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-新疆理科408 位次15267 建议报考贵校么 录取机率大么",
        "question": "专业冲临床医学 网络工程 电气工程",
        "answer": "您好，根据您这个位次，您可以进行一个大胆的填报，是有机会能上我们学校的。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-投档比",
        "question": "投档比是多少",
        "answer": "您好，我校投档比原则上是按照1:1进行的。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-广东",
        "question": "你好广东533 9w4有机会吗",
        "answer": "您好，根据您的位次，您可以进行一个大胆的填报，是有机会能上我们学校的。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-广东省",
        "question": "2024广东省考生522，排名110596能不能报考贵校",
        "answer": "您好，您可以进行一个大胆的填报，有机会可以上我们学校。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-浙江美术生，美术综合分545能上贵校的视觉传达或数字媒体专业",
        "question": "美术综合分545能上贵校的视觉传达或数字媒体专业吗？",
        "answer": "您好，根据您的位次，和我校匹配度很高，建议把艺术类专业全部填上，录取希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-报考",
        "question": "美术综合分545有希望可上贵校的视觉传达或数字媒体专业吗？",
        "answer": "您好，根据您的位次，和我校艺术类专业匹配度很高，建议把所有艺术类专业全部填上，录取希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-录取",
        "question": "你好，湖南物化地489有机会录取贵校吗",
        "answer": "您好，鼓励您进行一个大胆的填报，建议物理和化学必选的专业多填几个，是有机会能上我们学校的。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-录取",
        "question": "老师请问今年改革，我选科政史生581位次74140有机会被录取吗",
        "answer": "您好，您可以根据个人兴趣爱好以及专业报考的选科科目要求进行一个填报，录取希望极大。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-录取",
        "question": "你好，江西省历政生组合526，排名18907可以进入贵校吗 如果可以进入，那推荐什么专业呢",
        "answer": "您好，建议您可以进行大胆填报，是有机会可以上我们学校的。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-录取",
        "question": "广西考生 理科491 省排名61800 被贵校录取的概率大吗 有什么专业可以推荐一下呢",
        "answer": "您好，鼓励您可以大胆填报，有机会冲一冲上我们学校。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-录取",
        "question": "甘肃省物理类471分位次44546有望录取吗？",
        "answer": "您好，您可以进行一个大胆的填报，是有机会可以上我们学校的。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-咨询录取电子信息工程和电气及其自动化化专业",
        "question": "本人广东考生物理类排名59105有机会被贵校电子信息工程和电气及其自动化专业录取吗",
        "answer": "您好，根据您的位次，可以根据个人兴趣喜好进行专业的填报，录取希望极大。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-法学报考咨询",
        "question": "浙江文科生583报考贵校法学专业录取希望大吗",
        "answer": "您好，根据您的位次，与我校法学专业匹配度非常高，录取希望非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-投档比",
        "question": "在湖南的投档比是多少？",
        "answer": "您好，我校投档比原则上是按照1:1进行的。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-您好，请问485分报考贵校的大数据与会计专业有机会吗？",
        "question": "谢谢",
        "answer": "您好，您可以进行一个大胆的填报，是有机会可以上我们学校的。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-录取",
        "question": "请问贵州物化政考生492，位次52690，想报贵校的电气工程及其自动化专业被录取的概率高吗？",
        "answer": "您好，根据您的这个位次，和我校电气工程及其自动化专业的匹配度很高，录取希望是非常大的。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-您好，请问485分报考贵校的商务英语专业有机会吗？",
        "question": "谢谢",
        "answer": "您好，您可以进行一个大胆的填报，是有机会能上我们学校的。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-想问下今年嘉兴大学会计学分数线大概？",
        "question": "本人浙江文科生，今年分数582，位次73362，想上本校的会计学或财务管理，分数够吗？",
        "answer": "您好，根据您的位次，您和我们学校的财务管理专业匹配度很高，建议可以冲一冲我校会计学专业，录取希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-录取",
        "question": "湖南省历政地531分可不可以报考会计学",
        "answer": "您好，我校2024年会计学未在湖南省历史类招生，具体招生专业您可在嘉兴大学本科招生网-招生计划一栏查看。欢迎报考嘉兴大学！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-咨询",
        "question": "安徽美术生文科463 专业234 综合分524 综合排名2199可以报贵校吗",
        "answer": "您好，我校去年在安徽省艺术类录取最低分是727分，您可以对比参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-湖南物理位次100516-101735被录取概率大吗",
        "question": "今年高校会扩招800名 请问在这个位次被录取的几率大吗",
        "answer": "您好，我校2023年湖南省物理类录取最低分473，最低位次107740，您可以做一下参考，录取几率还是比较大的。欢迎报考嘉兴大学！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-在浙江招生的投档比是多少？",
        "question": "分数不够冲一冲的话容易被退档吗，投档比是1:1吗",
        "answer": "浙江投档比1:1，我们原则上是不予退档的"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-录取",
        "question": "考524排名94153名有希望被贵校录取吗？请问还转专业吗？有什么要求",
        "answer": "你好，我校去年在安徽省理工类的录取最低分为89111，我校转专业政策相对而言是比较宽松的，具体的内容您可以拨打我校的招生咨询电话：0573-83640000。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-投档",
        "question": "贵校在浙江的投档比是多少",
        "answer": "我校原则上是按照1:1进行投档的。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-浙江考生498物化生名次171367，请问有望被贵校录取吗？",
        "question": "浙江考生498物化生名次171367，请问有望被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，我校去年在浙江的最低录取专业：应用日语（专科）位次为160861，您可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-江西物化生520分，位次64883",
        "question": "老师您好，我们这个位次能报贵校哪几个专业有希望",
        "answer": "您好，我校去年在江西理工类的最低录取分数为56725，您可以登陆我校本科招生网，查询更为详细的录取分数以及计划。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-高考改革地区无调剂会不会因为非身体或选课和成绩原因被退档",
        "question": "贵州理科",
        "answer": "您好，我校原则上是按照1:1进行投档的，如果没有体检的特殊原因，一般情况下是不会退档的。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-能否录取",
        "question": "老师您好，我是云南2024届考生，我的分数是488排名是57443，请问有希望被贵校录取吗",
        "answer": "您好，我校去年在云南省理工类的录取最低位次为46317，您可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-录取概率",
        "question": "浙江美术考生综合分544录取贵校的数字媒体专业概率大不大，综合分位次在6678",
        "answer": "您好，我校去年数字媒体艺术的最低录取位次为5321，您可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-录取",
        "question": "甘肃考生物理类495分位次34362名报考贵校临床医学有希望吗",
        "answer": "您好，我校去年在甘肃理工类，临床医学的最低录取位次为33359，您可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-报考",
        "question": "老师您好！湖南考生，物化生471分，排名124167，服从调剂，能录取吗？",
        "answer": "您好，我校去年在湖南省物理类的最低录取位次为91819，您可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-报考",
        "question": "浙江考生（政史地）574分位次82971能否报考贵校，可以报考什么专业？",
        "answer": "您好，您可在嘉兴大学本科招生网（嘉兴大学招生网 (zjxu.edu.cn)）-历年录取一栏查看往年录取情况作为参考，鼓励考生报考我校。欢迎报考嘉兴大学！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-录取",
        "question": "我是江西考生，物化生总分575，排名22384，能进贵校的软件工程专业吗？",
        "answer": "您好，您可在嘉兴大学本科招生网（嘉兴大学招生网 (zjxu.edu.cn)）-历年录取一栏查看往年录取情况作为参考，鼓励考生报考我校。欢迎报考嘉兴大学！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-贵州纯理科，排位72560",
        "question": "能读贵校吗",
        "answer": "您好，您可在嘉兴大学本科招生网（嘉兴大学招生网 (zjxu.edu.cn)）-历年录取一栏查看往年录取情况作为参考，鼓励考生报考我校。欢迎报考嘉兴大学！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-艺术类",
        "question": "艺术类，安徽专业分200分，文化354分，综合分427，能否报贵校",
        "answer": "您好，您可在嘉兴大学本科招生网（嘉兴大学招生网 (zjxu.edu.cn)）-历年录取一栏查看往年录取情况作为参考，鼓励考生报考我校。欢迎报考嘉兴大学！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-浙江物化生总分471分，位次198615",
        "question": "能不能读贵校的本科线",
        "answer": "您好，您可在嘉兴大学本科招生网（嘉兴大学招生网 (zjxu.edu.cn)）-历年录取一栏查看往年录取情况作为参考，鼓励考生报考我校。欢迎报考嘉兴大学！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-招生概率",
        "question": "请问江苏文科生（史政地）524分，有希望报考贵校吗",
        "answer": "您好，您可在嘉兴大学本科招生网（嘉兴大学招生网 (zjxu.edu.cn)）-历年录取一栏查看往年录取情况作为参考，鼓励考生报考我校。欢迎报考嘉兴大学！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-安徽物理类486分，14万，能报考你们学校吗?",
        "question": "安徽物理类486分，14万，能报考你们学校吗?",
        "answer": "您好，您可在嘉兴大学本科招生网（嘉兴大学招生网 (zjxu.edu.cn)）-历年录取一栏查看往年录取情况作为参考，鼓励考生报考我校。欢迎报考嘉兴大学！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-安徽物理类486分，14万，能报考你们学校吗?",
        "question": "安徽物理类486分，14万，能报考你们学校吗?",
        "answer": "您好，您可在嘉兴大学本科招生网（嘉兴大学招生网 (zjxu.edu.cn)）-历年录取一栏查看往年录取情况作为参考，鼓励考生报考我校。欢迎报考嘉兴大学！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-录取",
        "question": "山东文科493有机会上贵校吗",
        "answer": "您好，您可在嘉兴大学本科招生网（嘉兴大学招生网 (zjxu.edu.cn)）-历年录取一栏查看往年录取情况作为参考，鼓励考生报考我校。欢迎报考嘉兴大学！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-录取",
        "question": "您好，请问青海考生理工377分，排名12469，被该校的计算机类专业录取可能性大吗",
        "answer": "您好，您可在嘉兴大学本科招生网（嘉兴大学招生网 (zjxu.edu.cn)）-历年录取一栏查看往年录取情况作为参考，鼓励考生报考我校。欢迎报考嘉兴大学！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-院校",
        "question": "理工类在那个校区",
        "answer": "您好，我校理工类专业都在梁林校区"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-录取浙江",
        "question": "浙江542 位次120672报考",
        "answer": "您好，您可在嘉兴大学本科招生网（嘉兴大学招生网 (zjxu.edu.cn)）-历年录取一栏查看往年录取情况作为参考，鼓励考生报考我校。欢迎报考嘉兴大学！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-湖南全理85143名报考有希望吗",
        "question": "您好湖南全理85143名报考有希望吗503分 想报考数据科学与大数据技术专业",
        "answer": "您好，您可在嘉兴大学本科招生网（嘉兴大学招生网 (zjxu.edu.cn)）-历年录取一栏查看往年录取情况作为参考，鼓励考生报考我校。欢迎报考嘉兴大学！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-录取",
        "question": "浙江文科566有希望上贵校吗",
        "answer": "您好，您可在嘉兴大学本科招生网（嘉兴大学招生网 (zjxu.edu.cn)）-历年录取一栏查看往年录取情况作为参考，鼓励考生报考我校。欢迎报考嘉兴大学！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-录取",
        "question": "湖北物化政527能不能上",
        "answer": "您好，您可在嘉兴大学本科招生网（嘉兴大学招生网 (zjxu.edu.cn)）-历年录取一栏查看往年录取情况作为参考，鼓励考生报考我校。欢迎报考嘉兴大学！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-录取",
        "question": "您好浙江考生572分报考贵校汉语言专业能否被录取？若接受调剂录取概率大吗？",
        "answer": "您好，您可在嘉兴大学本科招生网（嘉兴大学招生网 (zjxu.edu.cn)）-历年录取一栏查看往年录取情况作为参考，鼓励考生报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-电子信息工程",
        "question": "我看到电子信息工程只有去年没在山东招生，往年录取最低分也要520出头，改名大学后在山东的最低分数线会不会也大涨？？",
        "answer": "您好，今年我校也增加了一定的招生计划，分数线每年都会有浮动，今年会有波动，但也不会非常大，所以鼓励您报考嘉兴大学！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-录取",
        "question": "理科 523 95000可以冲一下吗",
        "answer": "您好，您可在嘉兴大学本科招生网（嘉兴大学招生网 (zjxu.edu.cn)）-历年录取一栏查看往年录取情况作为参考，鼓励考生报考我校。欢迎报考嘉兴大学！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-河南报考",
        "question": "你好老师，河南理工522，112738，报贵校有希望吗？",
        "answer": "您好，您可在嘉兴大学本科招生网（嘉兴大学招生网 (zjxu.edu.cn)）-历年录取一栏查看往年录取情况作为参考，鼓励考生报考我校。欢迎报考嘉兴大学！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-录取",
        "question": "今年贵校改名为大学，录取分数会涨幅多少呢",
        "answer": "您好，今年我校也增加了一定的招生计划，分数线每年都会有浮动，今年会有波动，但也不会非常大，所以鼓励您报考嘉兴大学！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-录取",
        "question": "浙江物化地564有机会吗",
        "answer": "您好，您可在嘉兴大学本科招生网（嘉兴大学招生网 (zjxu.edu.cn)）-历年录取一栏查看往年录取情况作为参考，鼓励考生报考我校。欢迎报考嘉兴大学！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-咨询",
        "question": "陕西省451分77496名报考嘉兴大学有希望不?请问",
        "answer": "您好，您可在嘉兴大学本科招生网（嘉兴大学招生网 (zjxu.edu.cn)）-历年录取一栏查看往年录取情况作为参考，鼓励考生报考我校。欢迎报考嘉兴大学！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-云南考生咨询",
        "question": "云南理科504，位次47653报该校能吗",
        "answer": "您好，您可在嘉兴大学本科招生网（嘉兴大学招生网 (zjxu.edu.cn)）-历年录取一栏查看往年录取情况作为参考，鼓励考生报考我校。欢迎报考嘉兴大学！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-转专业",
        "question": "大一或大二有转专业机会吗？电子信息工程转计算机科学与技术几率怎么样？",
        "answer": "您好，我校拥有比较灵活的转专业政策。具体政策您可以在嘉兴大学招生网搜索查看。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-硕博点",
        "question": "贵校有在申请电子信息工程、和机械设计及其自动化的硕博点了吗？大概什么时候能成功？",
        "answer": "您好，我校目前拥有马克思、材料与化工、会计三个硕士点。其他硕博点正在努力建设。欢迎您报考嘉兴大学！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-浙江",
        "question": "老师您好，浙江纯文考生590，请问能被贵校会计学或财务管理等专业录取概率大吗？",
        "answer": "您好，您可在嘉兴大学本科招生网（嘉兴大学招生网 (zjxu.edu.cn)）-历年录取一栏查看往年录取情况作为参考，鼓励考生报考我校。欢迎报考嘉兴大学！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-退档",
        "question": "请问贵校是入档不退档吗",
        "answer": "您好，入档后主要看体检结果，体检不符合可能会予以退档"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-录取",
        "question": "河北今年有招生嘛，男生422物生政有希望入取贵校吗",
        "answer": "您好，您可在嘉兴大学本科招生网（嘉兴大学招生网 (zjxu.edu.cn)）-历年录取一栏查看往年录取情况作为参考，鼓励考生报考我校。欢迎报考嘉兴大学！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-江西物化生",
        "question": "您好，我想咨询一下江西物化生500分，位次86875，能参考贵校哪个专业呀？",
        "answer": "您好，您可在嘉兴大学本科招生网（嘉兴大学招生网 (zjxu.edu.cn)）-历年录取一栏查看往年录取情况作为参考，鼓励考生报考我校。欢迎报考嘉兴大学！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗",
        "question": "老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗，能报考哪些专业，有什么要求",
        "answer": "您好，您可在嘉兴大学本科招生网（嘉兴大学招生网 (zjxu.edu.cn)）-历年录取一栏查看往年录取情况作为参考，鼓励考生报考我校。欢迎报考嘉兴大学！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-山东报考",
        "question": "你好老师 山东498纯文 排名184841今年有希望报考咱们学校吗",
        "answer": "您好，您可在嘉兴大学本科招生网（嘉兴大学招生网 (zjxu.edu.cn)）-历年录取一栏查看往年录取情况作为参考，鼓励考生报考我校。欢迎报考嘉兴大学！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-湖北物化组合529能入贵校计算机专业吗",
        "question": "湖北物化组合529能入贵校计算机专业吗",
        "answer": "您好，您可在嘉兴大学本科招生网（嘉兴大学招生网 (zjxu.edu.cn)）-历年录取一栏查看往年录取情况作为参考，鼓励考生报考我校。欢迎报考嘉兴大学！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-电子信息工程",
        "question": "电子信息工程在别处看到专业介绍里写本科阶段都是有博士硕士导师教学团队培养的是真实的吗？",
        "answer": "您好，我校现有教职工1730人，其中专任教师1189人，博士学位教师752人。此外还有更多高层次人才教师在我校任职，各学院各专业都有高水平教师团队培养。欢迎您报考嘉兴大学！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-录取",
        "question": "贵校去年在四川的最低录取分数线是多少，最低位次是多少",
        "answer": "您好，您可在嘉兴大学本科招生网（嘉兴大学招生网 (zjxu.edu.cn)）-历年录取一栏查看往年录取情况作为参考，鼓励考生报考我校。欢迎报考嘉兴大学！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-电子信息工程",
        "question": "电子信息工程在哪个校区？有没有重点实验室，同时实验室是否配备先进齐全的教学设备以培养实践能力？",
        "answer": "您好，电子信息工程专业属于信息科学与工程学院，在梁林校区。学校拥有教育部人文社科重点研究基地、省哲学社会科学重点研究基地、省重点实验室、省级工程技术中心等省部级以上平台15个。欢迎您报考嘉兴大学！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-录取咨询",
        "question": "浙江考试 选课：物化技 高考分数566 位次号91616 想请问一下被贵校录取的可能性大吗？如果有的话 有什么专业可以推荐吗？",
        "answer": "您好，您可在嘉兴大学本科招生网（嘉兴大学招生网 (zjxu.edu.cn)）-历年录取一栏查看往年录取情况作为参考，鼓励考生报考我校。欢迎报考嘉兴大学！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-加分",
        "question": "贵校是否承认四川的加分政策，加多少分呢",
        "answer": "认同，按贵省文件执行"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-录取",
        "question": "四川理科506位次127159有希望被贵校录取吗",
        "answer": "您好，您可在嘉兴大学本科招生网-历年录取一栏查看往年录取情况作为参考，鼓励考生报考我校。欢迎报考嘉兴大学！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-湖南考生文科492位次28000有机会被录取吗",
        "question": "录取后专业好转吗",
        "answer": "您好，您可在嘉兴大学本科招生网-历年录取一栏查看往年录取情况作为参考，鼓励考生报考我校。我校的转专业政策相对来说比较宽松，转专业是比较容易的。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-四川考生",
        "question": "四川考生，理科，位次95845有机会录取吗",
        "answer": "您好，您可在嘉兴大学本科招生网-历年录取一栏查看往年录取情况作为参考，鼓励考生报考我校。欢迎报考嘉兴大学！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-录取",
        "question": "河南文科490有上该校的可能吗",
        "answer": "您好，您可在嘉兴大学本科招生网-历年录取一栏查看往年录取情况作为参考，鼓励考生报考我校。欢迎报考嘉兴大学！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-嘉兴大学",
        "question": "问下浙江考生538分，史地技。可以报考贵校哪些专业？录取希望大吗",
        "answer": "您好，我校往年的录取分数以及今年的招生计划都已经在“嘉兴大学本科招生网”上面公布，您可以登录我校本科招生网上查看相关信息。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-商务英语单科成绩要求多少",
        "question": "英语单科成绩要求多少",
        "answer": "您好，对于英语成绩是没有要求的。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-历史类521有机会被本校法学录取吗",
        "question": "审计，新闻，汉语言也行",
        "answer": "您好，您可在嘉兴大学本科招生网-历年录取一栏查看往年录取情况作为参考，鼓励考生报考我校。欢迎报考嘉兴大学！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-报考",
        "question": "老师您好，我是安徽省的一名考生，我想问贵校支持提前批吗？设立专科专业吗？理科，387分，256224位次，可以走专科提前批吗？报考贵校机会大吗？",
        "answer": "您好，我校的专科专业只面向浙江省内的考生。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-录取",
        "question": "去年贵校在湖南最低分的专业是什么",
        "answer": "您好，我校去年在湖南物理类除预科班以外，分数最低的专业是非织造材料与工程，最低录取分数是484，最低分位次为97608"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-安徽美术",
        "question": "安徽美术237，文化419，综合分505.5能上嘉兴大学",
        "answer": "您好，您可在嘉兴大学本科招生网-历年录取一栏查看往年录取情况作为参考，鼓励考生报考我校。欢迎报考嘉兴大学！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-浙江 582分 位次5-73913",
        "question": "录取概率大吗？已通过贵校普通类三位一体综合招生考试83.5，三一途径进入贵校可以转专业吗？有限制吗？",
        "answer": "您好，您可在嘉兴大学本科招生网-历年录取一栏查看往年录取情况作为参考，鼓励考生报考我校。三一考生入学后可以转专业，具体转专业政策已在我校招生官网发布，您可搜索查看。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-应用日语",
        "question": "老师好，我高考440，可以进应用日语专业吗，高考考的是日语",
        "answer": "您好，我校去年应用日语专业的录取最低分为502，位次为160861，您可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-录取",
        "question": "安徽物化生497可以录取吗",
        "answer": "您好，您可在嘉兴大学本科招生网-历年录取一栏查看往年录取情况作为参考，鼓励考生报考我校。欢迎报考嘉兴大学！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-录取",
        "question": "您好，我是浙江考生选科是政史地，分数是588，位次是67080想报考贵校的汉语言文学专业，可能性大吗？有什么推荐的专业吗",
        "answer": "您好，您可在嘉兴大学本科招生网-历年录取一栏查看往年录取情况作为参考，鼓励考生报考我校。欢迎报考嘉兴大学！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-预科录取",
        "question": "您好，湖北文科高考生497有机会录取贵校的预科班吗？位次在22526到22848间",
        "answer": "您好，您可在嘉兴大学本科招生网-历年录取一栏查看往年录取情况作为参考，鼓励考生报考我校。欢迎报考嘉兴大学！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-报考",
        "question": "402分建议报考嘛",
        "answer": "您好，您可在嘉兴大学本科招生网-历年录取一栏查看往年录取情况作为参考，鼓励考生报考我校。欢迎报考嘉兴大学！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-浙江考生",
        "question": "浙江考生语文103数学101英语97物理85化学75生物76总分537位次125995能否录取贵校电气工程及其自动化或机械设计制造及其自动化或是数学与应用数学师范专业",
        "answer": "您好，您可在嘉兴大学本科招生网-历年录取一栏查看往年录取情况作为参考，鼓励考生报考我校。欢迎报考嘉兴大学！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-录取",
        "question": "湖南省物生政482有没有希望录取",
        "answer": "您好，您可在嘉兴大学本科招生网-历年录取一栏查看往年录取情况作为参考，鼓励考生报考我校。欢迎报考嘉兴大学！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-老师，我想问一下浙江美术生综合分561位次3909",
        "question": "有希望报考贵校吗",
        "answer": "您好，您可在嘉兴大学本科招生网-历年录取一栏查看往年录取情况作为参考，鼓励考生报考我校。欢迎报考嘉兴大学！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-学校录取",
        "question": "位次160000多能被录取吗？",
        "answer": "您好，您可在嘉兴大学本科招生网-历年录取一栏查看往年录取情况作为参考，鼓励考生报考我校。欢迎报考嘉兴大学！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-录取",
        "question": "2024浙江高考分数582分名次73938有希望上贵校的汉语言文学专业吗？谢谢！",
        "answer": "您好，您可在嘉兴大学本科招生网-历年录取一栏查看往年录取情况作为参考，鼓励考生报考我校。欢迎报考嘉兴大学！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-录取",
        "question": "问下浙江585位次70000能报贵校会计吗",
        "answer": "您好，您可在嘉兴大学本科招生网-历年录取一栏查看往年录取情况作为参考，鼓励考生报考我校。欢迎报考嘉兴大学！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-山西文科",
        "question": "山西文科可以录取吗？位次10696有机会吗？",
        "answer": "您好，您可在嘉兴大学本科招生网-历年录取一栏查看往年录取情况作为参考，鼓励考生报考我校。欢迎报考嘉兴大学！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-排名",
        "question": "2023年广东录取分数线和最低排位是多少",
        "answer": "您好，2023年我校在广东省录取分数线最低分是536分，92631名，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-外省录取",
        "question": "甘肃470 位次四万多左右 有希望录取冲一波吗",
        "answer": "您好，您可在嘉兴大学本科招生网-历年录取一栏查看往年录取情况作为参考，鼓励考生报考我校。欢迎报考嘉兴大学！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-浙江",
        "question": "本省十万位次有机会吗",
        "answer": "您好，您可在嘉兴大学本科招生网-历年录取一栏查看往年录取情况作为参考，鼓励考生报考我校。欢迎报考嘉兴大学！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-录取概率",
        "question": "老师您好，河南美术生专业215，文化课497.河南排名40367.想报视觉传达设计，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，您可在嘉兴大学本科招生网-历年录取一栏查看往年录取情况作为参考，鼓励考生报考我校。欢迎报考嘉兴大学！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-外省招生",
        "question": "对广东省有进行招生计划吗？物化政479，省排名18万+有机会报考贵校吗",
        "answer": "您好，您可在嘉兴大学本科招生网-历年录取一栏查看往年录取情况作为参考，鼓励考生报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-位次90000可以报上吗",
        "question": "浙江考生位次94131可以报上吗",
        "answer": "您好，您可在嘉兴大学本科招生网-历年录取一栏查看往年录取情况作为参考，鼓励考生报考我校。欢迎报考嘉兴大学！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-招福建文科生吗",
        "question": "495 省排1.3w 高出省控线64分 能进吗",
        "answer": "您好，您可在嘉兴大学本科招生网（嘉兴大学招生网 (zjxu.edu.cn)）-历年录取一栏查看往年录取情况作为参考，鼓励考生报考我校。欢迎报考嘉兴大学！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-专业",
        "question": "云南文科557想报考贵校，今年贵校不对云南招收法学，但是贵校似乎是有法学专业的，那如果有，请问后续转专业流程是怎么样的，是否入学即可转专业，望敬候您的答复",
        "answer": "您好，您可在嘉兴大学本科招生网（嘉兴大学招生网 (zjxu.edu.cn)）-历年录取一栏查看往年录取情况作为参考，鼓励考生报考我校。我校转专业政策也在官网上发布了，您可搜索查看。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-福建考生咨询",
        "question": "物化生516分位次62729有望录取贵校吗",
        "answer": "您好，您可在嘉兴大学本科招生网（嘉兴大学招生网 (zjxu.edu.cn)）-历年录取一栏查看往年录取情况作为参考，鼓励考生报考我校。欢迎报考嘉兴大学！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-广东物理509有机会吗",
        "question": "广东物理高考509有机会吗",
        "answer": "您好，您可在嘉兴大学本科招生网（嘉兴大学招生网 (zjxu.edu.cn)）-历年录取一栏查看往年录取情况作为参考，鼓励考生报考我校。欢迎报考嘉兴大学！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-贵州物化地",
        "question": "您好老师！贵州男生排位72032有望冲贵校哪个专业？如果可以请问报什么专业就业率比较高？可以转专业吗？",
        "answer": "您好，您可在嘉兴大学本科招生网（嘉兴大学招生网 (zjxu.edu.cn)）-历年录取一栏查看往年录取情况作为参考，鼓励考生报考我校。专业就业率问题，您可在我校官网上找到各二级学院官网，找到您想咨询的专业所属的学院，向学院咨询即可。我校转专业政策已在招生网上发布，您可搜索查看。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-录取",
        "question": "湖南 史政地 531分 14124位报财务管理能录取吗",
        "answer": "您好，您可在嘉兴大学本科招生网（嘉兴大学招生网 (zjxu.edu.cn)）-历年录取一栏查看往年录取情况作为参考，鼓励考生报考我校。欢迎报考嘉兴大学！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-专业",
        "question": "请问贵校对转专业有什么条件吗？每个专业都可以转吗？",
        "answer": "您好，您可以搜索嘉兴大学招生网，我校转专业政策已在上面发布。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-录取",
        "question": "浙江考生，老师您好，分数518，位次148904可以报名贵校吗",
        "answer": "您好，您可在嘉兴大学本科招生网（嘉兴大学招生网 (zjxu.edu.cn)）-历年录取一栏查看往年录取情况作为参考，鼓励考生报考我校。欢迎报考嘉兴大学！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-志愿咨询",
        "question": "云南美术文科423分排75848名，专业253.2分排3236名，报贵校概率大吗，哪个专业概率大一点",
        "answer": "您好，您可在嘉兴大学本科招生网（嘉兴大学招生网 (zjxu.edu.cn)）-历年录取一栏查看往年录取情况作为参考，鼓励考生报考我校。欢迎报考嘉兴大学！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-提问",
        "question": "排8万左右还行吗？",
        "answer": "您好，您可在嘉兴大学本科招生网（嘉兴大学招生网 (zjxu.edu.cn)）-历年录取一栏查看往年录取情况作为参考，鼓励考生报考我校。欢迎报考嘉兴大学！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-录取",
        "question": "请问一下江西529，55000名概率大吗",
        "answer": "您好，您可在嘉兴大学本科招生网（嘉兴大学招生网 (zjxu.edu.cn)）-历年录取一栏查看往年录取情况作为参考，鼓励考生报考我校。欢迎报考嘉兴大学！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-录取",
        "question": "福建理科考生分数522排名58685有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您好，您可在嘉兴大学本科招生网（嘉兴大学招生网 (zjxu.edu.cn)）-历年录取一栏查看往年录取情况作为参考，鼓励考生报考我校。欢迎报考嘉兴大学！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-福建录取",
        "question": "福建理科生分数522排名58686有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您好，您可在嘉兴大学本科招生网（嘉兴大学招生网 (zjxu.edu.cn)）-历年录取一栏查看往年录取情况作为参考，鼓励考生报考我校。欢迎报考嘉兴大学！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-专科",
        "question": "有专科吗",
        "answer": "专科只在浙江省招生"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-外省录取",
        "question": "湖南理科481有机会报贵校嘛",
        "answer": "去年湖南理科录取最低分位次10万不到"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-分数",
        "question": "今年江西省高考物生地组合506可以报考吗",
        "answer": "去年在江西录取最低分位次号是5.5万多"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-湖南民族预科班",
        "question": "湖南理科加完民族分后468，位次128659",
        "answer": "2023年湖南预科班录取最低分参考位次107740"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-博士点，硕士点",
        "question": "老师，我想问一下学校有没有博士，硕士点啊",
        "answer": "没有博士点，但是有硕士点"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-江苏考生",
        "question": "今年高考物化地501分，排名142527，报考贵校录取的可能性有多大",
        "answer": "冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-关于是否能被录取",
        "question": "您好，河南省理科517分能被贵校哪些专业录取",
        "answer": "去年在河南理科录取最低分位次约11万"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-招生",
        "question": "数字媒体专业在招湖北理科生嘛 如果招的话今年大概分数多少",
        "answer": "数字媒体艺术是艺术类专业"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-专业方面问题",
        "question": "请问贵校是没有专业调剂原则的是么",
        "answer": "随机分配"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-录取",
        "question": "老师您好 宁夏理科415位次17688有希望录取吗",
        "answer": "去年录取位次1.5万多，冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-山西",
        "question": "今年打算在山西录多少呢？理科排八万有希望被录取吗？服从调剂的话",
        "answer": "去年录取最低分位次大约6万不到，冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-福建考生",
        "question": "今年福建招文科生吗？开设专业有哪些呢？",
        "answer": "福建今年只招收物理类"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-该校今年四川省理科艺术生招生计划",
        "question": "往年在川招生情况",
        "answer": "今年在四川没有艺术类专业"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴大学",
        "title": "嘉兴大学-咨询",
        "question": "四川文科502有机会上贵校吗",
        "answer": "今年四川只招理科"
    },
    {
        "schoolName": "中国美术学院",
        "title": "中国美术学院-投档比",
        "question": "贵校投档比是1：1吗 ？是否有退档风险",
        "answer": "校考专业（艺术类校考批）只要具备投档资格（校考合格，高考分数达到本科控制线），填报我校志愿后均投档，并无分省计划控制数。"
    },
    {
        "schoolName": "中国美术学院",
        "title": "中国美术学院-校考",
        "question": "已过线，建筑3倍证有希望吗",
        "answer": "请考生结合自身具体情况仔细考虑，自行决定。"
    },
    {
        "schoolName": "中国美术学院",
        "title": "中国美术学院-校考志愿填报",
        "question": "我看到贵校去年的通知，校考志愿需要首先在浙江考试院填报，同时还要在贵校的（http://user.artstudent.cn/login/10355.htm)网站上也要填报。今年也是要在两个地方填报吗？如果只填了浙江考试院，影响录取吗？",
        "answer": "今年每个考生最多只有一个专业的合格证，因此不存在专业顺序报错的情况，所以只需要填报浙江省考试院的志愿即可。"
    },
    {
        "schoolName": "中国美术学院",
        "title": "中国美术学院-国美是分数清还是专业清",
        "question": "请问贵校（中国美术学院）的录用规则是分数清还是专业清?在线等，谢谢！",
        "answer": "报考考生高考文化课成绩达到所在省（市、区）普通类专业本科批次录取控制分数线，且对应的省级统考成绩合格或达到对应的省级统考本科合格线，依据考生校考专业成绩从高分到低分择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中国美术学院",
        "title": "中国美术学院-咨询",
        "question": "四川少数民族综合分523 机会",
        "answer": "四川省我校2024年并未投放统考类专业计划。校考类计划和普通类计划，可仔细阅读我校2024年本科招生章程。中国美术学院2024年普通高校招生章程 - 招生简章 - 招生办 - 中国美术学院 (caa.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "中国美术学院",
        "title": "中国美术学院-图媒135名，文化没达线报考是无效的吗",
        "question": "图媒135名，文化没达线报考是无效的吗？想后续通过考研进入贵校，有什么限制吗？",
        "answer": "文化未达各省本科类控制线，专业排名未到破格名次以内，按我校2024年公布的录取规则，是无法予以录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "中国美术学院",
        "title": "中国美术学院-志愿填报",
        "question": "老师，您好，浙江考生，文化和专业综合分599分（文化571），排名778，统考批报考本校产品设计（中外合办），是否有机会被录取，期待您的回复，谢谢。",
        "answer": "浙江考生2023年产品设计（中外合作办学）21个录取计划，录取投档成绩为综合分597，位次776，请考生参考该数据。"
    },
    {
        "schoolName": "中国美术学院",
        "title": "中国美术学院-湖北美术生",
        "question": "湖北美术生，参加贵校设计类校考592名，文化课没有达到本科线，请问还有机会录取吗",
        "answer": "设计类校考592名，不在破格录取名次内，文化课未达本科线，按我校目前的录取规则，无机会录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中国美术学院",
        "title": "中国美术学院-校考服从调剂",
        "question": "校考专业只填拿证的一个专业吗？填好了要不要选服从调剂？",
        "answer": "校考专业需要填写取得专业合格证的专业，是否填写其他专业以及是否选服从调剂由考生自己决定，但对我校按，文过专排，专业合格且志愿优先原则录取并无影响"
    },
    {
        "schoolName": "中国美术学院",
        "title": "中国美术学院-你好，广西考生，理科601，贵院的艺术设计是否可报读，",
        "question": "广西有名额吗",
        "answer": "我校设计类专业术语校考批，需要先取得我校校考设计学类专业的专业合格证后，高考成绩达到本省本科控制线，方可在广西本科提前批艺术类本科第一批（艺术校考类）填报我校设计学类专业。校考批文过专排，并无分省计划。"
    },
    {
        "schoolName": "中国美术学院",
        "title": "中国美术学院-批次填报问题",
        "question": "福建历史组美术考生，在贵校校考建筑学85名内，高考成绩超过本科线，在填报校考批后是否要继续填报统考批？",
        "answer": "2024年建筑学在校考批填报志愿即可，无统考批志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "中国美术学院",
        "title": "中国美术学院-上海美术考生关于中外专业的问题",
        "question": "1、中外合作对于英语有什么要求，需要学习法语么； 2、本科期间需要去法国学习么，在法期间教学是英语还是法语； 3、本科结束后，有内部直升研究生的名额么。",
        "answer": "中外合作对英语成绩并无明确要求，但目前国内学习外教教学授课采用英语，因此提高英语水平对于课程内容吸收是有帮助的。"
    },
    {
        "schoolName": "中国美术学院",
        "title": "中国美术学院-志愿填报",
        "question": "浙江高考校考批志愿填报需填一个学校三个专业，但本人在贵校校考可选择并通过了的只有设计类一个专业，请问填报时需要填设计、造型、图媒三个专业还是仅需填报设计类一个专业，剩下两项空着，以及需不需要选择服从调剂？",
        "answer": "填报志愿的时候，只能选专业组。只拿了设计类一个专业合格证，只需要第一志愿填写我校设计类专业，即可。其余专业空着或者填写，以及服从调剂选项是否勾选，可以按考生自我志愿，对我校录取并无影响"
    },
    {
        "schoolName": "中国美术学院",
        "title": "中国美术学院-湖北美术生",
        "question": "湖北美术生，参加设计类校考592名，文化分数359分，如果报考中外合作有希望吗，中外合作有哪些要求，需要出国吗",
        "answer": "湖北省我校2024年并未投放中外合作的计划。"
    },
    {
        "schoolName": "中国美术学院",
        "title": "中国美术学院-提前批志愿填报",
        "question": "吉林省考生，物理组，中国美术学院设计学类校考排名235，高考文化课成绩423，提前批是否稳妥录取。",
        "answer": "首先恭喜这位考生，按你说的情况，校考进入小圈，文化课过本省普本线（吉林省物理本科最低控制线345分），只要提前批填报我校志愿，基本符合录取条件了。填报志愿的时候，只能选专业组。具体专业是进入学校经过大一的基础部一年学习以后，再根据大一各专业课和文化课的综合成绩，在大一学年结...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中国美术学院",
        "title": "中国美术学院-提前批志愿填报",
        "question": "吉林省考生，中国美术学院设计学类校考235名，高考文化课成绩423，提前批是否稳妥录取。",
        "answer": "首先恭喜这位考生，按你说的情况，校考进入小圈，文化课过本省普本线（吉林省物理本科最低控制线345分），只要提前批填报我校志愿，基本符合录取条件了。填报志愿的时候，只能选专业组。具体专业是进入学校经过大一的基础部一年学习以后，再根据大一各专业课和文化课的综合成绩，在大一学年结...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中国美术学院",
        "title": "中国美术学院-报考咨询",
        "question": "吉林省考生，校考进了小圈，文化课过了吉林省普本线，提前批报考咱们学校，是不是就没问题了，再有就是志愿只能选专业组入学后怎么分专业啊，招生电话总是打不通",
        "answer": "首先恭喜这位考生，按你说的情况，校考进入小圈，文化课过本省普本线，只要提前批填报我校志愿，基本符合录取条件了。填报志愿的时候，只能选专业组。具体专业是进入学校经过大一的基础部一年学习以后，再根据大一各专业课和文化课的综合成绩，在大一学年结束通过专业分流进行志愿选择大二进...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-浙江考生",
        "question": "浙江省艺术生综合分562，排名3870，报视觉传达设计录取机率大吗？",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。可以参考我校往年在浙江省各专业录取分数，具体请查看中国计量大学本科招生网历年分数（http://zs.cjlu.edu.cn/info/1022/5992.htm）。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-录取（政史技）",
        "question": "你好，599位次54864有望被贵校会计学录取吗",
        "answer": " 考生你好，感谢关注中国计量大学。可以参考我校往年在浙江省各专业录取分数，具体请查看中国计量大学本科招生网历年分数（http://zs.cjlu.edu.cn/info/1022/5992.htm）。我校没有会计学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-浙江考生592能考吗",
        "question": "，，",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。可以参考我校往年在浙江省各专业录取分数，具体请查看中国计量大学本科招生网历年分数（http://zs.cjlu.edu.cn/info/1022/5992.htm）。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-录取",
        "question": "浙江 政史地 588 67161 有机会上吗",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。可以参考我校往年在浙江省各专业录取分数，具体请查看中国计量大学本科招生网历年分数（http://zs.cjlu.edu.cn/info/1022/5992.htm）。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-山东考生投档比例",
        "question": "请问老师，山东考生贵校投档比是多少",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。我校在山东省的投档比为1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-录取",
        "question": "贵校在山东招生位次是多少物理组",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。可以参考我校往年在山东省各专业录取分数，具体请查看中国计量大学本科招生网历年分数（http://zs.cjlu.edu.cn/info/1022/6202.htm）。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-浙江美术生",
        "question": "综合分560位次4103 进入贵校视觉传达设计的机会大吗？谢谢",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。可以参考我校往年在浙江省各专业录取分数，具体请查看中国计量大学本科招生网历年分数（http://zs.cjlu.edu.cn/info/1022/5992.htm）。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-关于专业",
        "question": "你好我是浙江物化地考生，成绩596，位次号57750应报考贵校什么专业",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。可以参考我校往年在浙江省各专业录取分数，具体请查看中国计量大学本科招生网历年分数（http://zs.cjlu.edu.cn/info/1022/5992.htm）。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-录取",
        "question": "江苏考生物化地569位次5.9万左右，有机会录取专业吗？转专业有那些条件？有保研资格吗？提档后服从调剂，还会退档吗？",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。可以参考我校往年在江苏省各专业录取分数，具体请查看中国计量大学本科招生网历年分数(http://zs.cjlu.edu.cn/info/1022/6142.htm)。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-专业",
        "question": "请问如果想读国际经济与贸易的话应该选择哪个专业",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。你可以选择我校的国际经济与贸易专业，可以参考我校往年在浙江省的录取分数，具体请查看中国计量大学本科招生网历年分数（http://zs.cjlu.edu.cn/info/1022/5992.htm）。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-专业选择",
        "question": "浙江物化政597，位次57000.进贵校选测控专业有机会吗？",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。可以参考我校往年在浙江省各专业录取分数，具体请查看中国计量大学本科招生网历年分数（http://zs.cjlu.edu.cn/info/1022/5992.htm）。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-录取",
        "question": "浙江605信管稳吗，宿舍环境如何",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。可以参考我校往年在浙江省各专业录取分数，具体请查看中国计量大学本科招生网历年分数（http://zs.cjlu.edu.cn/info/1022/5992.htm）。我校宿舍有四人间和五人间。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-专业分流",
        "question": "工商管理类分流主要看得是什么?",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。 今年我校不按大类招生，按专业招生。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-双学位",
        "question": "贵校可读双学位吗？",
        "answer": "感谢关注中国计量大学，我校可读双学位，关于双学位政策，第二学位和第一学位不得属于同一学科门类。学生在修读主修专业的同时，可修读其它专业作为辅修专业。修满辅修专业要求的学分数可获得辅修专业证书；学生在修读主修专业的同时，可修读其它专业作为第二专业。修满两个专业要求的学分数可获得双专...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-山东艺术考生，省位次4561，能冲击贵学校的环境设计吗",
        "question": "山东艺术考生，省位次4561，综合分521，对应去年位次分569.35,能冲击贵学校的环境设计专业吗",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。可以参考我校往年在山东各专业录取分数，具体请查看中国计量大学本科招生网历年分数（http://zs.cjlu.edu.cn/info/1022/6202.htm）。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-工商管理类报考咨询",
        "question": "浙江文科生分数583报考贵校工商管理类录取可能性大吗",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。可以参考我校往年在浙江省各专业录取分数，具体请查看中国计量大学本科招生网历年分数（http://zs.cjlu.edu.cn/info/1022/5992.htm）。2024年我校没有大类招生，按专业招生。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-转专业政策",
        "question": "对成绩的要求、大类间、所有理工专业间要求是什么",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。关于转专业，我校的全日制普通本科学生在大学期间有4次申请转专业机会，时间分别在大一大二四个学期的期中。原则上每专业每学期均提供一定的转入名额，拟转入学院根据专业要求对拟转入学生进行考核，根据考核结果经集体研究后择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-贵州考生",
        "question": "贵州今年特控线是482，我考了512，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。可以参考我校往年在贵州各专业录取分数，具体请查看中国计量大学本科招生网历年分数（http://zs.cjlu.edu.cn/info/1022/6062.htm）。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-物化技",
        "question": "物化技576分，排名079873，物化考生段次40951-41376，高考日语，能报贵校哪些专业，还有体检45可不录取，这方面有影响吗",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。可以参考我校往年在浙江省各专业录取分数，具体请查看中国计量大学本科招生网历年分数（http://zs.cjlu.edu.cn/info/1022/5992.htm）。我校对考生身体健康要求，参照教育部等部门印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》的规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-录取",
        "question": "您好，请问浙江的投档比是多少",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。我校在浙江省的投档比为1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-录取",
        "question": "请问贵校广告学今年是否在湖南招生，湖南考生物生地550分是否有望录取",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。我校今年不招广告学。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-录取",
        "question": "浙江美术考生综合557位次4589录取艺术类专业的可能性大吗 另外 投档比是1；1吗 有没有退档的可能？",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。可以参考我校往年在浙江省各专业录取分数，具体请查看中国计量大学本科招生网历年分数（http://zs.cjlu.edu.cn/info/1022/5992.htm）。我校在浙江省投档比为1：1，非身体原因不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-录取",
        "question": "请问贵校在云南的投档比和是否有专业级差",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。我校在云南省的投档比为1：1，非身体原因不退档，我校不设置专业级差。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-录取",
        "question": "政史生位次71393被贵校录取概率大吗，贵校二本专业可以转一本专业吗",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。可以参考我校往年在浙江省各专业录取分数，具体请查看中国计量大学本科招生网历年分数（http://zs.cjlu.edu.cn/info/1022/5992.htm）。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-安徽省，物化生组合594分，位次29027",
        "question": "有希望被贵校的电气工程及其自动化专业录取吗？",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。可以参考我校往年在安徽省各专业录取分数，具体请查看中国计量大学本科招生网历年分数（http://zs.cjlu.edu.cn/info/1022/6002.htm）。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-专业问题",
        "question": "你好，贵校新开设的财务管理于国际经济与贸易的录取分数会与同水平的院校差不多吗？",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。2023年我校的财务管理属于工商管理类大类招生，国际经济与贸易属于金融学类大类招生，今年我校按照专业招生。可以参考我校往年在浙江省工商管理类和金融学类录取分数，具体请查看中国计量大学本科招生网历年分数（http://zs.cjlu.edu.cn/info/1022/5992.htm...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-录取",
        "question": "湖北物理594，20493名，是否有机会读贵校的农林经济管理？服从调剂会不会退档？",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。我校没有农林经济管理专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-录取",
        "question": "广西新高考改革文科历史政治地理考生，总分509，排位14105-14225之间，有机会报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。我校今年在广西无历史类/文科专业的计划。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-录取",
        "question": "理科482报考贵校的药学录取概率大不大呢，建不建议冲一冲，谢谢",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。可以参考我校往年在重庆各专业录取分数，具体请查看中国计量大学本科招生网历年分数（http://zs.cjlu.edu.cn/info/1022/6302.htm）。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-招生",
        "question": "2024年在吉林招生吗",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。我校在吉林省没有历史类/文科的计划。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-录取",
        "question": "您好，我是贵州文史类考生，563分，5209名，请问有望进贵校吗？？可以就读什么较好的专业吗？？",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。我校在贵州省没有历史类/文科的计划。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-艺术生",
        "question": "江西艺术生对外语成绩有要求吗？",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。我校对艺术类的要求是高考外语成绩不低于60分。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-录取",
        "question": "江西美术综合分473，外语分不高，冲贵校有希望吗",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。可以参考我校往年在江西各专业录取分数，具体请查看中国计量大学本科招生网历年分数（http://zs.cjlu.edu.cn/info/1022/6152.htm）。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-浙江美术生",
        "question": "老师好，浙江美术考生，综合分551分位次5552名，报你们学校的视觉传达有希望吗?",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。可以参考我校往年在浙江省各专业录取分数，具体请查看中国计量大学本科招生网历年分数（http://zs.cjlu.edu.cn/info/1022/5992.htm）。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-考研",
        "question": "贵校考研上岸百分比怎样",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。我校近五年应届读研升学率年均超过30%。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-投档比",
        "question": "子中国计量大学在云南省的投档比是多少",
        "answer": "考生你好，欢迎报考中国计量大学。我校在云南省的投档比为1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-中国计量大学",
        "question": "江苏584名次43563，信息管理与信息系统录取概率大吗，学校转专业政策？就业率和升学率？就业方向？有进档不退政策吗？",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。可以参考我校往年在浙江省各专业录取分数，具体请查看中国计量大学本科招生网历年分数（http://zs.cjlu.edu.cn/info/1022/6142.htm）。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-报考",
        "question": "黑龙江考生，物生地，585，省排11700，能否被录取",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。可以参考我校往年在黑龙江省各专业录取分数，具体请查看中国计量大学本科招生网历年分数（http://zs.cjlu.edu.cn/info/1022/6102.htm）。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-录取",
        "question": "你好，我想问一下河南理科574分45456名有希望被贵校录取吗",
        "answer": " 考生你好，感谢关注中国计量大学。可以参考我校往年在河南省各专业录取分数，具体请查看中国计量大学本科招生网历年分数（http://zs.cjlu.edu.cn/info/1022/6092.htm）。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-投档比",
        "question": "老师您好，请问贵校在云南的投档比是1：1吗？",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。我校在云南省的投档比为1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-几个问题",
        "question": "学校如果服从调剂会不会退档 入学后能不能转专业，条件有哪些 大学里面有没有双学位政策 有无安排专业级差政策",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。我校在四川省投档比为1：1，非身体原因不退档。无专业级差。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-报考标准",
        "question": "学生本人右眼视力5.1，左眼视力4.1，左眼视力度数800-900度，能否报考本校的电气类，计算机类，电子信息类专业，如果在本校服从调剂，还会不会退档，如果在本校上学需要转专业的要求是什么，如果我录到一个大类在这大类里边，到时候分流的时候，是按照什么原则和条件分流的。",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。2024年我校全部按照专业招生，无大类招生，不存在分流。我校在河南的投档比为1：1，非身体原因不退档。我校对考生身体健康要求，参照教育部等部门印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》的规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-金融工程（中外合作)专业",
        "question": "老师，想请问这个专业明天还会招生吗，往年的考研率怎么样？对于申请海外学校读研申请到QS100的比例大概多少呢？谢谢。",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。关于金融工程（中外合作办学）专业的详细问题，请拨打0571-87676362。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-录取问题咨询",
        "question": "老师您好，青海理科考生高考成绩为462，普通段排名3824，国家专项排名为1142，被贵校录取几率有多大。如果能录取，有哪些专业可以被录取。",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。可以参考我校往年在青海各专业录取分数，具体请查看中国计量大学本科招生网历年分数（http://zs.cjlu.edu.cn/info/1022/6192.htm）。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-浙江美术生排位",
        "question": "我是浙江的美术考生，贵校的录取排名大概是多少位次，3500名是否有望报考贵校",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学，可以参考我校往年在浙江省各专业录取分数，具体请查看中国计量大学本科招生网历年分数（http://zs.cjlu.edu.cn/info/1022/5992.htm）。我校视觉传达设计在2023年浙江省录取的最低位次为B-03629，我校环境设计在2023年浙江省录取的最低位次为B-04030。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-美术生",
        "question": "老师你好，浙江美术考生，综合分551分位次5552名，报你们学校的视觉传达有希望吗?",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。可以参考我校往年在浙江省各专业录取分数，具体请查看中国计量大学本科招生网历年分数（http://zs.cjlu.edu.cn/info/1022/5992.htm）。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-请问贵校的财务管理分数线大概是多少？",
        "question": "贵校的财务管理分数线在网络上找不到相关数据，想问问分数线大概是多少",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。2023年财务管理专业属于工商管理类招生，可以参考我校往年在浙江省的工商管理类的分数。具体请查看中国计量大学本科招生网历年分数（http://zs.cjlu.edu.cn/info/1022/5992.htm）。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-录取",
        "question": "甘肃 物化生 位次11268 能否被贵校计算机或电子信息录取",
        "answer": " 考生你好，感谢关注中国计量大学。可以参考我校往年在甘肃省各专业录取分数，具体请查看中国计量大学本科招生网历年分数（http://zs.cjlu.edu.cn/info/1022/6032.htm）。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-录取",
        "question": "你好，浙江物化地考试598分，报考机械电子工程或者标准化工程，成功可能性大吗？",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。可以参考我校往年在浙江省各专业录取分数，具体请查看中国计量大学本科招生网历年分数（http://zs.cjlu.edu.cn/info/1022/5992.htm）。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-投档比例",
        "question": "投档比例是多少？选择服从调剂后是否还会退档？",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。我校在天津的投档比为1：1。非身体原因不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-北京考生",
        "question": "老师，平行志愿投档比例是否为105%，如果考生被投档进入专业组，会由于择优录取而被退档吗？（除了不服从调剂和体检中有不符合的项）",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。我校在北京的投档比为1：1，非身体原因不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-投档比",
        "question": "贵校在河南招生的投档比是多少？",
        "answer": "考生你好，欢迎报考中国计量大学。我校在河南的投档比为1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-报考",
        "question": "浙江文科生597分喜欢管理类和广告学等建议报考什么专业",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。可以参考我校往年在浙江省各专业录取分数，具体请查看中国计量大学本科招生网历年分数（http://zs.cjlu.edu.cn/info/1022/5992.htm）。另，我校今年无广告学专业招生。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-录取，退档",
        "question": "老师您好！江苏物化生，总分593分，省排名37357，能冲贵校02专业组：计算机科学与技术、电子信息工程吗？ 如果6个专业都未被录取，服从调剂，会被退档吗？",
        "answer": "考生你好，欢迎关注中国计量大学。可以参考我校往年在江苏省的各专业录取分数，具体请查看中国计量大学本科招生网历年分数（http://zs.cjlu.edu.cn/info/1022/6142.htm）。我校在江苏省的投档比为1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-报考",
        "question": "物化地573，位次83335，能否报考贵校",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。可以参考我校往年在浙江省各专业录取分数，具体请查看中国计量大学本科招生网历年分数（http://zs.cjlu.edu.cn/info/1022/5992.htm）。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-转专业",
        "question": "通过国家专项计划进入的学生是否可以转专业？",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。通过国家专项计划进入的学生可以转专业。我校转专业政策：在校全日制普通本科学生在大学期间有4次申请转专业机会，时间分别在大一大二四个学期的期中。原则上每专业每学期均提供一定的转入名额，拟转入学院根据专业要求对拟转入学生进行考核，根据考核结果经...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-投档比",
        "question": "请问一下贵校在安徽省的投档比是多少？如果报考贵校选了服从调剂的话档案被调走后会被退档吗？",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。我校在安徽省的投档比为1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-天津考生投档比？",
        "question": "天津考生投档比是100%",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。我校在天津的投档比为1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-关于测控技术与工程专业",
        "question": "1、该专业的男女比例约多少？2、广东五万多名是否有机会录入该专业，3、如果录入，如何才能进入量新学院。",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。测控技术与工程专业性别不限。可以参考我校往年在广东省各专业录取分数，具体请查看中国计量大学本科招生网历年分数（http://zs.cjlu.edu.cn/info/1022/6042.htm）。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-浙江政史生",
        "question": "您好，高考577，位次79035，有机会被贵校财务管理专业录取吗？",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。可以参考我校往年在浙江省各专业录取分数，具体请查看中国计量大学本科招生网历年分数（http://zs.cjlu.edu.cn/info/1022/5992.htm）。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-咨询",
        "question": "您好，请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。可以参考我校往年在江苏省各专业录取分数，具体请查看中国计量大学本科招生网历年分数（http://zs.cjlu.edu.cn/info/1022/6142.htm）。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-江苏录取",
        "question": "老师您好，江苏政史地576分可以报考贵校吗？录取机会大吗？可以推荐什么专业？",
        "answer": "考生你好，欢迎关注中国计量大学。可以参考我校往年在江苏省各专业录取分数，具体请查看中国计量大学本科招生网历年分数（http://zs.cjlu.edu.cn/info/1022/6142.htm）。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-投档比",
        "question": "老师您好，我想问一下贵校的投档比是1:1吗",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。我校在甘肃省的投档比为1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-三位一体",
        "question": "第一志愿填的是本校的话，接下来志愿填的也是本校三位一体范围内的专业，下面专业的是否能够参与三位一体？谢谢",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。你的问题请拨打招生咨询热线咨询：0571-86836060。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-中国计量大学",
        "question": "老师你好，我是来自重庆是考生，今年考了590。我是 色盲色弱+高度近视 请问能报考贵校的标准化工程吗？报了能录取的概率有多大呀？",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。可以参考我校往年在重庆各专业录取分数，具体请查看中国计量大学本科招生网历年分数（http://zs.cjlu.edu.cn/info/1022/6302.htm）。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-色弱",
        "question": "色弱可以报考贵校的测控技术与仪器吗 会被退档吗",
        "answer": "我校对考生身体健康要求，参照教育部等部门印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》的规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-艺术考生看要多少排位",
        "question": "我是江西艺术考生，我看2023不显示排名是非平行，想问一下要多少排位",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。我校2023年在江西艺术（美术）类是按综合总分排序录取，综合总分=高考成绩（按高考总分750分制测算）*50%+专业成绩（按总分100分制测算）*7.5*50%，无位次。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-公共外语",
        "question": "公共外语有开设日语嘛请问",
        "answer": "考生你好，根据《中国计量大学2024年普通高校招生章程》，我校公共外语为英语。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-外语",
        "question": "请问英语四六级会不会影响毕业 四六级可以能日语能力考证书替代嘛",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。英语四六级不会影响毕业。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-报考",
        "question": "本人湖南2024高考生,分数551(物理类),排名40389,欲报考贵校的理工科专业,请问能否冲击??",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。可以参考我校往年在湖南省各专业录取分数，具体请查看中国计量大学本科招生网历年分数（http://zs.cjlu.edu.cn/info/1022/6122.htm）。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-转专业",
        "question": "老师您好，如果能进中国计量的话，能转专业吗？有什么要求？难吗？",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。我校的全日制普通本科学生在大学期间有4次申请转专业机会，时间分别在大一大二四个学期的期中。原则上每专业每学期均提供一定的转入名额，拟转入学院根据专业要求对拟转入学生进行考核，根据考核结果经集体研究后择优录取。因退伍等符合国家特殊政策的学生申...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-高考报名",
        "question": "理科600分省排名26240报计算机有机会吗？",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。可以参考我校往年在四川省各专业录取分数，具体请查看中国计量大学本科招生网历年分数（http://zs.cjlu.edu.cn/info/1022/6242.htm）。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-报考",
        "question": "浙江考生，政史地，位次36000左右，有希望报考法学专业吗？或者后续转专业可以吗？",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。可以参考我校往年在浙江省各专业录取分数，具体请查看中国计量大学本科招生网历年分数（http://zs.cjlu.edu.cn/info/1022/5992.htm）。关于转专业，我校的全日制普通本科学生在大学期间有4次申请转专业机会，时间分别在大一大二四个学期的期中。原则上每专业...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-大类分流",
        "question": "工业设计是大类分流吗",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。我校工业设计按照专业招生，不存在大类分流。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-新疆文史类17578可以录取吗 谢谢",
        "question": "新疆文史类17578可以录取吗 谢谢",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。可以参考我校往年在新疆的各专业录取分数，具体请查看中国计量大学本科招生网历年分数（http://zs.cjlu.edu.cn/info/1022/6282.htm）。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-录取",
        "question": "上海物化双选,488分,位次22514, 报贵校测控技术与仪器, 自动化专业是否可以?",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。可以参考我校往年在上海市各专业录取分数，具体请查看中国计量大学本科招生网历年分数（http://zs.cjlu.edu.cn/info/1022/6232.htm）。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-三位一体",
        "question": "您好，我高考总分579，学考分数95，面试分94，综合分是84。但本人是色盲，问下有什么专业是可以报名并且能过的。然后第一志愿填的是本校的话，接下来志愿填的也是本校三位一体范围内的专业，下面专业的是否能够参与三位一体？谢谢",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。我校三位一体对进档考生按综合成绩从高到底择优录取，可以参考我校往年在三位一体各专业投档综合分，具体请查看中国计量大学本科招生网历年分数（http://zs.cjlu.edu.cn/info/1019/5912.htm）我校对考生身体健康要求，参照教育部等部门印发的《普通高等学校...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-询问录取",
        "question": "江西物化地考生547分 排名40977 有望录取贵校什么专业",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。可以参考我校往年在江西省各专业录取分数，具体请查看中国计量大学本科招生网历年分数（http://zs.cjlu.edu.cn/info/1022/6152.htm）。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-转专业",
        "question": "老师想请问一下贵校转专业的政策和要求以及时间是怎样的，有没有学校官网相关链接？还有转专业的难度如何？",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。我校的全日制普通本科学生在大学期间有4次申请转专业机会，时间分别在大一大二四个学期的期中。原则上每专业每学期均提供一定的转入名额，拟转入学院根据专业要求对拟转入学生进行考核，根据考核结果经集体研究后择优录取。因退伍等符合国家特殊政策的学生申请转专业，...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-关于录取的疑问",
        "question": "本人2024年浙江高考582/73221 有没有机会录取贵校今年新开国际经济与贸易专业？",
        "answer": "考生你好，欢迎关注中国计量大学。2023年我校国际经济与贸易专业属于金融学类招生。可以参考我校往年在浙江省各专业录取分数，具体请查看中国计量大学本科招生网历年分数（http://zs.cjlu.edu.cn/info/1022/5992.htm）。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-录取",
        "question": "广西历史生559，排名5033，能否填报标准化工程",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学，2024年我校标准化工程专业在广西省招生的首选科目要求为物理。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-录取",
        "question": "浙江物化地564有机会吗",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。可以参考我校往年在浙江省各专业录取分数，具体请查看中国计量大学本科招生网历年分数（http://zs.cjlu.edu.cn/info/1022/5992.htm）。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-录取",
        "question": "在陕西投档比是多少呢",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。我校在陕西投档比为1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-转专业",
        "question": "您好，浙江考生587分，位次67769，有机会被贵校录取吗？贵校转专业有何限制？",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。可以参考我校往年在浙江省各专业录取分数，具体请查看中国计量大学本科招生网历年分数（http://zs.cjlu.edu.cn/info/1022/5992.htm）。关于转专业，我校的全日制普通本科学生在大学期间有4次申请转专业机会，时间分别在大一大二四个学期的期中。原则上每专业...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-转专业",
        "question": "请问贵校支持转专业吗？转专业的话需要什么条件？",
        "answer": "考生你好，我校的全日制普通本科学生在大学期间有4次申请转专业机会，时间分别在大一大二四个学期的期中。原则上每专业每学期均提供一定的转入名额，拟转入学院根据专业要求对拟转入学生进行考核，根据考核结果经集体研究后择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-财务管理",
        "question": "老师好，请问浙江文科生590，能进贵样的财务管理专业吗？",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。可以参考我校往年在浙江省各专业录取分数，具体请查看中国计量大学本科招生网历年分数（http://zs.cjlu.edu.cn/info/1022/5992.htm）。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-我校在上海的投档率是多少？",
        "question": "我校在上海的投档率是多少？如果接受调剂是否还会有退档的风险",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。我校在上海的投档比为1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-录取",
        "question": "老师您好，请问595分报考贵校的行政管理专业录取的概率高吗？",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。可以参考我校往年在浙江省各专业录取分数，具体请查看中国计量大学本科招生网历年分数（http://zs.cjlu.edu.cn/info/1022/5992.htm）。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-调剂",
        "question": "浙江需要服从调剂吗",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。浙江省普通类批次按照平行志愿投档，没有服从调剂选项。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-浙江是否滑档调剂",
        "question": "政史地602位次51849 想报汉语言文学 如果刚好卡在最低投档线是否要被调剂",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。可以参考我校往年在浙江省各专业录取分数，具体请查看中国计量大学本科招生网历年分数（http://zs.cjlu.edu.cn/info/1022/5992.htm）。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-录取",
        "question": "江西文科多少名可以冲",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。可以参考我校往年在江西省各专业录取分数，具体请查看中国计量大学本科招生网历年分数（http://zs.cjlu.edu.cn/info/1022/6152.htm）。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-关于三一",
        "question": "老师好，请问，7A3B,面试85，574高考分，今年进三位一体有机会吗？",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。可以参考我校往年在三位一体各专业投档综合分，具体请查看中国计量大学本科招生网历年分数（http://zs.cjlu.edu.cn/info/1019/5912.htm）"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-录取",
        "question": "浙江文科 600左右有可能上贵校汉语言文学专业吗",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。可以参考我校往年在浙江省各专业录取分数，具体请查看中国计量大学本科招生网历年分数（http://zs.cjlu.edu.cn/info/1022/5992.htm）。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-老师，您好， 上海物化双选女生，总分488，有机会上贵校吗？",
        "question": "老师，您好， 上海物化双选女生，总分488，有机会上贵校吗？",
        "answer": "考生你好，感谢关注中国计量大学。可以参考我校往年在上海市各专业录取分数，具体请查看中国计量大学本科招生网历年分数（http://zs.cjlu.edu.cn/info/1022/6232.htm）。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-视力",
        "question": "考生右眼矫正度数为500度，大于400度，触及”不宜就读“的测控技术与仪器专业，请问贵校测控技术与仪器专业录取时，对视力有要求吗？",
        "answer": "我校对考生身体健康要求，参照教育部等部门印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》的规定执行。如考生任何一眼矫正到4.8镜片度数大于400度，不宜报考我校测控技术与仪器专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学",
        "title": "中国计量大学-录取",
        "question": "收复读生吗",
        "answer": "收的"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-宿舍",
        "question": "大数据与会计该专业是什么校区，宿舍条件如何",
        "answer": "北仑校区，宿舍为4-6人间，大多为上床下桌结构。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-老师我安徽的",
        "question": "安徽历史类422 63864 可以报考吗 希望大不大",
        "answer": "报考可参考2023年录取分数线，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/，招生咨询电话0574-86894901，0574-86894902，0574-86894903，0574-86894904，欢迎您报考宁波职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-报考",
        "question": "您好，请问河南理科367位次377065能被贵校录取吗？",
        "answer": "希望不大，建议看看其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-转专业",
        "question": "您好我想询问一下贵校转专业的政策？",
        "answer": "转专业需要看同年专业高考最低分数，从高转低，并看是否有专业名额。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，我是江西省考生，历史类，413分，28434名，想报考贵校商务英语、大数据与会计和现代物流管理专业，请问报考的概率大吗？谢谢老师！",
        "answer": "报考可参考2023年录取分数线，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/，招生咨询电话0574-86894901，0574-86894902，0574-86894903，0574-86894904，欢迎您报考宁波职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-录取",
        "question": "江西文科 419 77398有机会上贵校的大数据与会计专业吗（宁职大",
        "answer": "报考可参考2023年录取分数线，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/，招生咨询电话0574-86894901，0574-86894902，0574-86894903，0574-86894904，欢迎您报考宁波职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-专升本",
        "question": "请问贵校有艺术设计专升本培训班吗",
        "answer": "没有。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-江苏美术生",
        "question": "历政生文化276，专业215，综合381；有希望被贵校录取吗",
        "answer": "您好，我校今年暂时没有江苏省的招生计划，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-老师，我江西406，位次189368，有机会上什么专业",
        "question": "老师，我江西406，位次189368，有机会上什么专业",
        "answer": "您好，今年我们学校江西物理类有40个计划，报考可参考2023年录取分数线，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/，招生咨询电话0574-86894901，0574-86894902，0574-86894903，0574-86894904，欢迎您报考宁波职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-录取",
        "question": "商业类429，位次3855，可以上贵校吗",
        "answer": "希望不大，建议报考其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-河南理科",
        "question": "394位次333030",
        "answer": "希望不大，建议报考其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-咨询",
        "question": "浙江470政史地能报什么专业",
        "answer": "可以试试商务日语、旅游管理（中外合作专业）"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-浙江政史地",
        "question": "学校哪些专业有视力要求吗？",
        "answer": "化工类、艺术类色盲色弱不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-浙江",
        "question": "男政史地458位次210120能报考贵校吗？",
        "answer": "希望不大，可以试试旅游管理的中外合作办学项目，报考可参考2023年录取分数线，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-录取",
        "question": "我是福建物理组分数337排名166005报考本校被录取的机会大吗",
        "answer": "您好，我校今年暂时没有福建省的招生计划，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-录取",
        "question": "浙江省487，18w，可以报考贵学校吗？可以冲击哪些专业？",
        "answer": "可以试试商务日语、旅游管理（中外合作专业）"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-录取",
        "question": "浙江考生史地生502，位次166619能被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望，报考可参考2023年录取分数线，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/，招生咨询电话0574-86894901，0574-86894902，0574-86894903，0574-86894904，欢迎您报考宁波职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-江西",
        "question": "请问贵校对江西历史类开设了哪些专业",
        "answer": "大数据与会计"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-录取",
        "question": "浙江考生历史地理技术总分492排名177311可以报考贵校吗",
        "answer": "有希望，报考可参考2023年录取分数线，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/，招生咨询电话0574-86894901，0574-86894902，0574-86894903，0574-86894904，欢迎您报考宁波职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-物地技473女生能被录取吗",
        "question": "杭州物地技473女生，这个分数能被贵校录取吗",
        "answer": "可以考虑旅游管理的中外合作办学项目，报考可参考2023年录取分数线，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-录取",
        "question": "您好 江西省历史组422能上贵校的电子商务和商务英语专业吗",
        "answer": "报考可参考2023年录取分数线，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/，招生咨询电话0574-86894901，0574-86894902，0574-86894903，0574-86894904，欢迎您报考宁波职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-报考",
        "question": "安徽物理336分省内排名285700报考贵校能录取吗？",
        "answer": "建议报考其他学校"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-无",
        "question": "429，位次3855可以上贵校吗",
        "answer": "机械类？可以考虑冲一下我们余姚校区的几个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-录取",
        "question": "我是安徽物化生考生，高考总分440，全省排名206413，可以报考贵校吗？可以冲击哪些专业？电气自动化可以吗？",
        "answer": "可以冲一冲，但是不保证，安徽新高考，可以参考位次号和2023年录取最低分，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-那请问文化课才383可以报吗？",
        "question": "文化课成绩才383可以报学校哪些专业呀？我们男孩子最好工科类的",
        "answer": "希望不大，建议报考其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-录取",
        "question": "您好，广东历史类313位次212532被贵校录取的机会大吗",
        "answer": "您好，我校今年暂时没有广东省的招生计划，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-录取",
        "question": "理科385位次346486可以报考什么专业？",
        "answer": "希望不大，建议考虑其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-河南理科",
        "question": "河南理科327报考贵校有希望吗",
        "answer": "希望不大，建议考虑其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-录取",
        "question": "请江西省历史组406分第85334名报贵校，有机会录取吗？",
        "answer": "可以冲一冲，可参考2023年录取分数线，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-河南美术录取",
        "question": "参加统考，非对口。考生文化分以及艺术分都在专科线以上。文化分297，艺术分189。报考学校录取概率大吗？推荐考生报考吗？",
        "answer": "希望不大，建议考虑其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-录取",
        "question": "浙江493政史地17w7000报考录取可能性大吗",
        "answer": "希望大，报考可参考2023年录取分数线，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/，招生咨询电话0574-86894901，0574-86894902，0574-86894903，0574-86894904，欢迎您报考宁波职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-录取",
        "question": "江西历史组430分 位次71346 有多大希望被录取 直接告诉我谢谢",
        "answer": "有希望，报考可参考2023年录取分数线，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/，招生咨询电话0574-86894901，0574-86894902，0574-86894903，0574-86894904，欢迎您报考宁波职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-录取，投档，就业",
        "question": "1.江西省历史组441录取概率大吗? 2.学校毕业季有企业校招活动吗? 3.学校专科批次针对外省学生的调档比例是多少，如果服从调剂，但是未能录取的档案是退档还是顺位下一志愿?",
        "answer": "1、有希望，报考可参考2023年录取分数线，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/，招生咨询电话0574-86894901，0574-86894902，0574-86894903，0574-86894904，欢迎您报考宁波职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-录取",
        "question": "河南考生 424文科 省位次101443 报考贵校有希望吗",
        "answer": "希望不大，可以考虑其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-请问本省体育生，术科80分，文化课383分有机会吗？",
        "question": "请问本省体育生，术科80分，文化课383分有机会吗？",
        "answer": "我校今年暂时没有体育类招生，可以按照普通类报考。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-喜欢贵校",
        "question": "领导请问：政史地女生484分 就读贵校把握大吗？谢谢领导的回复！",
        "answer": "有希望，报考可参考2023年录取分数线和位次号，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/，招生咨询电话0574-86894901，0574-86894902，0574-86894903，0574-86894904，欢迎您报考宁波职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-录取",
        "question": "江西考生物地生组合分数454位次142881报考贵校国际经济与贸易专业有把握吗？",
        "answer": "希望大，报考可参考2023年录取分数线，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/，招生咨询电话0574-86894901，0574-86894902，0574-86894903，0574-86894904，欢迎您报考宁波职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-咨询",
        "question": "435地技化可以报什么专业女生，除中外合作",
        "answer": "除中外合作希望不大，建议报考其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-录取",
        "question": "本人广西文科生选的历史 政治跟生物 能否报考 本学校 总分427在全省位次39986名愿意服从调剂",
        "answer": "您好，我校今年暂时没有广西省的招生计划，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-招生录取",
        "question": "江西物理420，能报考贵校吗",
        "answer": "希望较大，欢迎报考。报考可参考2023年录取分数线，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/，招生咨询电话0574-86894901，0574-86894902，0574-86894903，0574-86894904，欢迎您报考宁波职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？",
        "answer": "希望不大，建议看看其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-期待您的回复谢谢",
        "question": "老师您好，单独考试466分可以报考贵校的大数据与会计专业吗？",
        "answer": "希望不大，单独考试去年我校财会类的大数据与会计专业的最低录取分数为492，位次号为2066，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-浙江",
        "question": "浙江考生516，位次150422，报考贵校是否有希望",
        "answer": "被录取希望极大，我校专业均可大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-录取",
        "question": "请问江西物政地440分可以被贵校录取吗 宿舍是上床下桌吗",
        "answer": "希望较大，欢迎报考。宿舍大多为上床下桌结构。报考可参考2023年录取分数线，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/，招生咨询电话0574-86894901，0574-86894902，0574-86894903，0574-86894904，欢迎您报考宁波职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-111",
        "question": "新疆理科260分位次42015，报考贵校录取情况怎么样？",
        "answer": "民族理科此分数希望较大，报考可参考2023年录取分数线，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-录取",
        "question": "政史地491 位次178808有希望录取吗",
        "answer": "被录取希望较大，报考可参考2023年录取分数线，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-录取",
        "question": "浙江，物化生499，有希望贵校的报考机电一体化吗？",
        "answer": "有希望，可参考去年的位次号，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-录取",
        "question": "请问今年有广西的招生计划吗？那是能否专升本？",
        "answer": "您好，我校今年暂时没有广西省的招生计划，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-浙江",
        "question": "508政史地160258能报什么专业",
        "answer": "被录取希望很大，我校专业均可大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-录取",
        "question": "你好 贵校今年收取广东考生吗？排位在124563的样子",
        "answer": "您好，我校今年暂时没有广东省的招生计划，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-河南文科",
        "question": "403可以报考本学校吗",
        "answer": "可参考2023年录取分数线，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-浙江",
        "question": "物化地考生478除了商务日语和旅游管理其他专业能冲吗",
        "answer": "报考可参考2023年录取分数线，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-浙江",
        "question": "物化地考生478有希望录取吗",
        "answer": "可以考虑报考我校商务日语专业或者旅游管理（中外合作专业）"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-录取",
        "question": "请问湖南文科考生337位次112264可以报考吗",
        "answer": "您好，我校今年暂时没有湖南省的招生计划，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "您好，我校今年暂时没有山东省的招生计划，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-浙江政史地考生，录取",
        "question": "能报考贵校的环境监测技术，大数据会计专业吗？有视力要求吗？女生可以报吗？有学科成绩要求吗？",
        "answer": "2024年不提考试科目要求，所有专业均可填报。环境监测技术，大数据与会计没有视力要求，不限性别。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-录取",
        "question": "河南文422省排名103279有希望吗",
        "answer": "报考可参考2023年录取分数线，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-录取",
        "question": "浙江文科494，位次175219有望录取吗",
        "answer": "有希望，可参考2023年录取分数线和位次号，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/，招生咨询电话0574-86894901，0574-86894902，0574-86894903，0574-86894904，欢迎您报考宁波职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科374，位次153894有希望被贵校录取吗",
        "answer": "希望不大，可以考虑其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-宁波职业技术学院",
        "question": "河南文科391有希望录取会计专业吗？",
        "answer": "希望不大，可以考虑其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-录取",
        "question": "请问河南文科411能进去吗排名11万",
        "answer": "希望不大，报考可参考2023年录取分数线，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科374，位次153894有希望被贵校录取吗",
        "answer": "希望不大，可以考虑其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-浙江 政史地 484分",
        "question": "您好，这个分数可以报考贵校电子商务吗",
        "answer": "分数和去年“跨境电子商务”最低录取分接近，可以冲一冲，也可以看看我校其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-江西历史考生",
        "question": "分数396排名92029，被录取的可能大吗",
        "answer": "希望不大，报考可参考2023年录取分数线，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-录取",
        "question": "文科431江西有没有机会录取贵校",
        "answer": "希望较大，报考可参考2023年录取分数线，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/，招生咨询电话0574-86894901，0574-86894902，0574-86894903，0574-86894904，欢迎您报考宁波职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-新疆",
        "question": "本人299可以报贵校吗",
        "answer": "不知道您的招生类别，是新疆高中班还是民族班还是南疆单列？若是民族文科类，希望较大，报考可参考2023年录取分数线，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/，招生咨询电话0574-86894901，0574-86894902，0574-86894903，0574-86894904，欢迎您报考宁波职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-文科山东",
        "question": "山东文科考生今年426分，有希望报考贵校吗？有没有推荐的专业",
        "answer": "您好，我校今年暂时没有山东省的招生计划，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-报考",
        "question": "浙江考生，政史地，491分，报考贵校的《国际经济与贸易》有希望吗？",
        "answer": "有希望，建议填志愿时把我校放前面填写。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-体育类招生",
        "question": "文化成绩329，体育分92，总分510分上贵校的希望大吗",
        "answer": "您好，我们学校今年暂时没有体育类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-录取",
        "question": "江西历史组文科403分，87429能被录取专科吗",
        "answer": "可参考2023年录取分数线，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-安徽纯理444分可以报考商务英语专业吗",
        "question": "安徽纯理444分可以报考商务英语专业吗",
        "answer": "您好，希望很大，大胆报，报考可参考2023年录取分数线，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/，招生咨询电话0574-86894901，0574-86894902，0574-86894903，0574-86894904，欢迎您报考宁波职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-浙江 496",
        "question": "2024招生计划中有环境监测这专业，为什么这里没有？并且我这个分数有希望报考贵校吗？",
        "answer": "环境监测技术专业今年浙江省普通高考有招生计划24个，招生计划详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/。您的分数报考我校环境监测技术专业希望较大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-报考录取",
        "question": "请问浙江文科510 排名158141能报考贵校吗",
        "answer": "您好，希望很大，大胆地报，报考可参考2023年录取分数线，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/，招生咨询电话0574-86894901，0574-86894902，0574-86894903，0574-86894904，欢迎您报考宁波职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-浙江政史地499",
        "question": "这个分数有机会选大数据与会计吗",
        "answer": "您好，希望较大，报考可参考2023年录取分数线，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/，招生咨询电话0574-86894901，0574-86894902，0574-86894903，0574-86894904，欢迎您报考宁波职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-录取",
        "question": "浙江考生 政史地507能上贵校吗?",
        "answer": "您好，希望很大，大胆地报，报考可参考2023年录取分数线，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/，招生咨询电话0574-86894901，0574-86894902，0574-86894903，0574-86894904，欢迎您报考宁波职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-能否被入取",
        "question": "江西物化地考试，高考位次157336，能否进入贵校的应用化工专业",
        "answer": "您好，今年我们学校江西物理类有40个计划，报考可参考2023年录取分数线，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/，招生咨询电话0574-86894901，0574-86894902，0574-86894903，0574-86894904，欢迎您报考宁波职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-提挡率",
        "question": "学校的提挡率是多少？",
        "answer": "1：1提档"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-录取",
        "question": "浙江文科436位次226632有哪些专业可以被录取，希望大不大",
        "answer": "可参考2023年录取分数线，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-您好，请问文科485分报考贵校的应用英语和商务英语哪个机会大",
        "question": "谢谢",
        "answer": "商务英语和商务日语今年均有招生，报考可参考2023年录取分数线和位次号，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-录取",
        "question": "本人江西考生，今年409分排名186936能被贵校录取吗",
        "answer": "您好，今年我们学校江西物理类有40个计划，报考可参考2023年录取分数线，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/，招生咨询电话0574-86894901，0574-86894902，0574-86894903，0574-86894904，欢迎您报考宁波职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-报考",
        "question": "浙江考生436 位次226632适合报考贵校吗",
        "answer": "可参考2023年录取分数线，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-陕西文史",
        "question": "陕西文史392可以报考食品药品与粮食专业吗",
        "answer": "您好，我校今年暂时没有陕西省的招生计划，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科403有机会吗",
        "answer": "可参考2023年录取分数线，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-2024浙江高考 483分 排名180562 物化生",
        "question": "老师您好，2024浙江高考 483分 排名180562 科目为物化生，有希望报考贵校吗？如果报考的话可以选择哪些专业？谢谢老师",
        "answer": "您好，可以尝试报考我们学校的商务日语、旅游管理（中外合作办学）专业，报考可参考2023年录取分数线，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/，招生咨询电话0574-86894901，0574-86894902，0574-86894903，0574-86894904，欢迎您报考宁波职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-482分物化选手，18万位次有望被录取的机会吗？",
        "question": "无",
        "answer": "您好，可以尝试报考我们学校的商务日语、旅游管理（中外合作办学）专业，报考可参考2023年录取分数线，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/，招生咨询电话0574-86894901，0574-86894902，0574-86894903，0574-86894904，欢迎您报考宁波职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-陕西文史",
        "question": "陕西文史392录取吗",
        "answer": "您好，我校今年暂时没有陕西省的招生计划，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-浙江史政地考生 480分",
        "question": "老师你好，想咨询下浙江史政地考生 480分，有希望录取吗？专升本的毕业学校是哪所？ 谢谢老师！",
        "answer": "您好，可以尝试报考我们学校的商务日语、旅游管理（中外合作办学）专业，报考可参考2023年录取分数线，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/，招生咨询电话0574-86894901，0574-86894902，0574-86894903，0574-86894904，欢迎您报考宁波职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-咨询。",
        "question": "老师好。我有色弱，请问一下哪些专业不可以报考?",
        "answer": "您好，色盲色弱：应用化工技术、化工智能制造技术、数字媒体艺术设计不建议报考。欢迎报考其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-浙江",
        "question": "486分物化选手，18万位次有望报考贵校吗？",
        "answer": "有希望，报考可参考2023年录取分数线和位次号，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/，招生咨询电话0574-86894901，0574-86894902，0574-86894903，0574-86894904，欢迎您报考宁波职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-河南理科",
        "question": "316有可能录取吗",
        "answer": "可参考2023年录取分数线和位次号，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-浙江",
        "question": "高考435能上你们学校吗",
        "answer": "可参考2023年录取分数线和位次号，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-其他专业学费是一年6000还是一学期6000",
        "question": "收费",
        "answer": "学费详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/ 中的专业介绍栏目，各专业不同学费不同。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-录取",
        "question": "浙江省位次313473可以录取吗",
        "answer": "可参考2023年录取分数线和位次号，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-浙江考生",
        "question": "浙江485有机会吗 可以报什么专业",
        "answer": "您好，报考可参考2023年录取分数线，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/，招生咨询电话0574-86894901，0574-86894902，0574-86894903，0574-86894904，欢迎您报考宁波职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-录取",
        "question": "安徽物理、生物、地理409分能报哪些专业",
        "answer": "可参考2023年录取分数线，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-江西",
        "question": "理科414分有幸录取贵校？",
        "answer": "您好，今年我们学校江西物理类有40个计划，报考可参考2023年录取分数线和位次号，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/，招生咨询电话0574-86894901，0574-86894902，0574-86894903，0574-86894904，欢迎您报考宁波职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-专业",
        "question": "481有什么专业推荐吗",
        "answer": "报考可参考2023年录取分数线和位次号，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/，招生咨询电话0574-86894901，0574-86894902，0574-86894903，0574-86894904，欢迎您报考宁波职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-录取",
        "question": "浙江文科生488分能被录取吗",
        "answer": "有希望，报考可参考2023年录取分数线和位次号，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/，招生咨询电话0574-86894901，0574-86894902，0574-86894903，0574-86894904，欢迎您报考宁波职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-福建招生2024",
        "question": "贵校今年有福建招生计划吗",
        "answer": "您好，我校今年暂时没有福建省的招生计划，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-贵校的福建分数线",
        "question": "请问在那里可以看到贵校的2023录取分数线福建的，官网没有，搜索网站也没有",
        "answer": "您好，我校今年暂时没有福建省的招生计划，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-录取",
        "question": "生政地505有机会吗",
        "answer": "您好，有希望，报考可参考2023年录取分数线，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/，招生咨询电话0574-86894901，0574-86894902，0574-86894903，0574-86894904，欢迎您报考宁波职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-录取",
        "question": "浙江461分，有机会上贵校吗？如果有，有哪些专业较稳?",
        "answer": "可以考虑旅游管理的中外合作办学项目，报考可参考2023年录取分数线，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科358能在贵校就读吗",
        "answer": "报考可参考2023年录取分数线，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-今年招不招安徽学员理科生441分",
        "question": "安徽理科生441分",
        "answer": "有希望，报考可参考2023年录取分数线，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/，招生咨询电话0574-86894901，0574-86894902，0574-86894903，0574-86894904，欢迎您报考宁波职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-江西理科",
        "question": "414分182986名次，有机会录取贵校吗？什么专业比较好？",
        "answer": "您好，今年我们学校江西物理类有40个计划，报考可参考2023年录取分数线和位次号，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/，招生咨询电话0574-86894901，0574-86894902，0574-86894903，0574-86894904，欢迎您报考宁波职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-录取",
        "question": "442浙江省考生有希望就读吗",
        "answer": "可参考2023年录取分数线和位次号，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-录取",
        "question": "2024届江西考生413分，排名8万，有几率录取本校吗",
        "answer": "有希望，报考可参考2023年录取分数线，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/，招生咨询电话0574-86894901，0574-86894902，0574-86894903，0574-86894904，欢迎您报考宁波职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-录取",
        "question": "江西文科389，排名九万多，有机会录取吗？",
        "answer": "可参考2023年录取分数线，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-贵州文科",
        "question": "413分文科有机会上你们学校嘛",
        "answer": "您好，我校今年暂时没有贵州的招生计划，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-报考",
        "question": "江西考生高考总分433，专科分212能上吗",
        "answer": "报考可参考2023年录取分数线，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/，招生咨询电话0574-86894901，0574-86894902，0574-86894903，0574-86894904。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-录取",
        "question": "安徽文科457能行吗？",
        "answer": "您好，希望较大，报考可参考2023年录取分数线，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/，招生咨询电话0574-86894901，0574-86894902，0574-86894903，0574-86894904，欢迎您报考宁波职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-专科分数线",
        "question": "您好，河北理科328可以上吗？",
        "answer": "您好，我校今年暂时没有河北省的招生计划，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-安徽新高考可以报名吗",
        "question": "位次大概26万～27万",
        "answer": "您好，今年我们学校安徽省有100个计划，报考可参考2023年录取分数线，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/，招生咨询电话0574-86894901，0574-86894902，0574-86894903，0574-86894904，欢迎您报考宁波职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-录取",
        "question": "你好 河南文科369分 位次159575报考贵校大数据与会计专业有希望吗",
        "answer": "可参考2023年录取分数线，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-江西 历史组",
        "question": "在江西分数是430分 排名是71346 纯文化生 能上贵校吗",
        "answer": "您好，今年我们学校江西历史类有20个计划，报考可参考2023年录取分数线和位次号，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/，招生咨询电话0574-86894901，0574-86894902，0574-86894903，0574-86894904，欢迎您报考宁波职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-录取问题",
        "question": "在江西425分位于172690位次有没有机会录取贵校",
        "answer": "您好，今年我们学校江西物理类有40个计划，报考可参考2023年录取分数线和位次号，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/，招生咨询电话0574-86894901，0574-86894902，0574-86894903，0574-86894904，欢迎您报考宁波职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-报考",
        "question": "江西 文科生446有机会报考该校吗",
        "answer": "有机会，报考可参考2023年录取分数线，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/，招生咨询电话0574-86894901，0574-86894902，0574-86894903，0574-86894904，欢迎您报考宁波职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-报考",
        "question": "江西考生报考多少分可以啊",
        "answer": "报考可参考2023年录取分数线，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/，招生咨询电话0574-86894901，0574-86894902，0574-86894903，0574-86894904，欢迎您报考宁波职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-江西报考",
        "question": "江西高考文科393，排名九万三千多，有机会录取上吗？",
        "answer": "您好,报考可参考2023年录取分数线，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-江西报考",
        "question": "报考分数线是多少？",
        "answer": "您好，今年我们学校江西历史类有20个计划，报考可参考2023年录取分数线和位次号，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/，招生咨询电话0574-86894901，0574-86894902，0574-86894903，0574-86894904，欢迎您报考宁波职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-录取",
        "question": "老师，河南美术202，文化298有希望吗？",
        "answer": "您好，我校今年暂时没有河南艺术类的招生计划，但有文科和理科类的计划，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-物理江西346可以上吗",
        "question": "建议学什么专业",
        "answer": "若报考可参考2023年录取分数线，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-专业录取",
        "question": "你好 河南文科369分 位次159575报考贵校大数据与会计专业有希望吗",
        "answer": "若报考可参考2023年录取分数线，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-有3+2的专业吗",
        "question": "江苏省466分18万名有机会上到3+2专业吗",
        "answer": "您好，我校今年暂时没有江苏省的招生计划，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-招生省份",
        "question": "今年有向河南招生吗",
        "answer": "您好，今年我们学校河南文、理科均有招生计划，欢迎您报考宁波职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-录取",
        "question": "辽宁省 362分 排名118653 电子商务专业可以录取吗",
        "answer": "您好，我校今年暂时没有辽宁省的招生计划，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-咨询",
        "question": "文科河南310有希望吗？",
        "answer": "可参考2023年录取分数线，详细见招生官网https://zhaosheng.nbpt.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-江西",
        "question": "贵校今年有没有江西考生招生计划 物理类410分有机会录取吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-四川考生报考",
        "question": "文科424分 全省排名105597，有机会报考贵校那些专业",
        "answer": "您好，2024年四川的招生计划已在“宁职院招生办”公众号发布，历年的四川录取分数线可至“宁波职业技术学院招生网”官网“历年分数”栏目的“外省录取分数线”查询，历年分数仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-你好，陕西理科，349",
        "question": "能录取吗？",
        "answer": "您好，我校今年暂时没有陕西省的招生计划，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-浙江生招生",
        "question": "高考470分有专业选吗",
        "answer": "您好，2024年浙江的招生计划已在“宁职院招生办”公众号、宁波职业技术学院招生网”官网发布，历年的录取分数线可至“宁波职业技术学院招生网”官网“历年分数”栏目的“浙江省录取分数线”查询，历年分数仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-四川报考",
        "question": "四川文科443有机会录取吗",
        "answer": "您好，2024年四川的招生计划已在“宁职院招生办”公众号发布，历年的四川录取分数线可至“宁波职业技术学院招生网”官网“历年分数”栏目的“外省录取分数线”查询，历年分数仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-报考",
        "question": "你好，云南362分排名138547有没有机会录取贵校软件工程的专业。",
        "answer": "您好，我校今年暂时没有云南省的招生计划，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-2024云南文科考生",
        "question": "云南文科427分，能被大数据与会计录取吗",
        "answer": "您好，我校今年暂时没有云南省的招生计划，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波职业技术学院",
        "title": "宁波职业技术学院-安徽省美生",
        "question": "请问安徽省美术生到本校大概需多少分",
        "answer": "您好，历年的安徽录取分数线可至“宁波职业技术学院招生网”官网“历年分数”栏目的“外省录取分数线”查询，历年分数仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "福建物化生478，位次90418，报考贵校有机会吗",
        "answer": "可以冲刺我校，保底院校志愿填好"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-福建历史",
        "question": "您好！福建史政地447，可以填报贵院什么专业？",
        "answer": "希望大，欢迎前面专业都填报我校"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "江苏物政地总分478排名170311录取可能性大吗？",
        "answer": "可以冲刺我校，保底院校志愿填好"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "安徽文科483排名36393有可能被贵校录取吗",
        "answer": "希望挺大的，建议前面志愿都填报我校专业"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-河南文科",
        "question": "老师你好 河南考生文科500分位次38365 冲刺您校会计学会被退档吗 考上几率大吗",
        "answer": "专业不要只填一个，其他的专业都填上，希望大"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-贵州文科考生录取情况",
        "question": "我是文科考生位次是52256 想请问一下有机会报考贵校吗？然后就是贵校的住宿情况怎么样呢？都是上床下桌的吗？",
        "answer": "可以冲刺我校，我校住宿4人间，独立阳台卫生间。有空调，网络，热水等，上床下桌"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-咨询",
        "question": "浙江考生色弱，请问能否考食品营养与健康这个专业？",
        "answer": "不建议报考这个专业，学习会有困难"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-江苏考生物生地496分能上贵校的汉语言文学或者计算机专业吗",
        "question": "江苏考生物生地496分能上贵校的汉语言文学或者计算机专业吗",
        "answer": "把握蛮大的，但是其他的专业也建议都填，服从调剂，如果进校后专业不满意可以转专业"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-仔细",
        "question": "福建考生报考浙江万里学院中外合作对高考英语成绩有要求吗？",
        "answer": "没有英语要求"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-艺术生辅修",
        "question": "浙江艺术生可以在贵校辅修非艺术类专业或者转专业吗",
        "answer": "转专业只能在艺术类专业里转，辅修可以的"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "湖南 444 位次160529 物化地考生能否报考贵校，适合什么专业",
        "answer": "可以冲刺我校，专业能填的都填上"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "浙江政史生565 位次93562有机会报贵校吗",
        "answer": "有机会，专业多选一些"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-转专业",
        "question": "贵校可否转专业 每班的名额有多少 有什么要求",
        "answer": "可以转专业，一般转专业计划为原专业的10-15%，面向全校学生。如申请人数超出计划数，则看学习成绩，从高到低转入，如少于计划数则全部转入"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-湖北录取",
        "question": "湖北文科生512报贵校汉语言文学概率大吗",
        "answer": "进我校机会大，汉语言文学填最前面，后面其他专业也都填上，如果进校后专业不满意可以申请转专业"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "山东物化政494排名193418有计算机科学与技术希望大吗？",
        "answer": "山东我校没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "老师您好，我是贵州的文科艺术生，美术成绩235.67，文化分成绩为407，有没有希望报考贵校",
        "answer": "希望还是挺大的，建议报考，但是后面的学校要选好"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "江苏考生，物生政，515，排名124309，有多大把握被录取",
        "answer": "建议专业组都填上，服从调剂，希望大的"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-江苏考生 480 排名16万八千名左右",
        "question": "录取希望大吗 进档会不会退档",
        "answer": "冲刺我校，保底院校要填好"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-环境",
        "question": "你好，浙江万里学院宿舍是几人间，有空调吗？",
        "answer": "我们学校宿舍是4人间，有独立卫生间空调，有极个别是6人间的"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取情况",
        "question": "你好，湖南物生政考生470分，排名125157名，可以报考浙江万里学院吗？可以报考什么专业呢？",
        "answer": "专业建议按自己喜欢的依次填报下来，尽量多选一些专业。湖南我们招生专业比较少，能填的都填上"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "请问一下文科排名大概三万能被贵校录取吗",
        "answer": "可以冲刺我校"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-咨询",
        "question": "江苏考生，物生政，515，排名124309，有多大把握被录取 文科是否可以转到理，工科专业 调档比例是多少 若大于100%，多出来的部分是否会被退档",
        "answer": "我校调档比例1:1.投档进来服从调剂不退档，文科专业转入工科理科专业无法学习的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-报考",
        "question": "甘肃历史类458 15833报考新闻学录取概率大吗",
        "answer": "希望大，但是建议多填一些专业，不要只填新闻传播学类，如果录取进来专业不满意可以申请转专业"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-报考",
        "question": "江苏物政地468有机会录取吗",
        "answer": "可以冲刺我校的，保底院校要填好"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-浙江 498 位次 171596 政地技有望报考贵校哪个专业",
        "question": "浙江 498 位次 171596 政地技有望报考贵校哪个专业 学费是多少",
        "answer": "这个分数冲我校比较危险，可以考虑省外学校"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-报考",
        "question": "本省文科生，政史地，533，位次131272，可以报考贵校哪些专业？",
        "answer": "可以冲刺我校的中德学院的专业"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "河南理科449可以报贵校哪些专业",
        "answer": "可以冲刺我校，保底院校要填好"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取概率大吗",
        "question": "湖南全文考生466位次40605报考这所学校录取概率大吗",
        "answer": "建议第一志愿报考我校，专业多填一些，录取希望大"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-请问湖北物化政480分报考贵校有没有希望",
        "question": "另外转专业有什么要求，谢谢",
        "answer": "可以冲刺我校，进校后可以申请转专业，转专业政策宽松"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-老师您好！",
        "question": "我是湖南省物化生组合考生，分数为43 9， 位次167555，服从调剂，有机会被 贵校录取吗",
        "answer": "可以冲刺我校，保底院校要选好"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-日语",
        "question": "贵校有开设日语公开课吗？",
        "answer": "日语考生进校后可以选修日语"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-549分能入吗，中外全作班是有中外双学位吗",
        "question": "老师，宁波地区549分能入希望大吗？中德2+2广告/会展经济与管理，和国际贸易的中外合作办学2+2，都有2年出国且是拿中外的双学位证书吗？",
        "answer": "希望还是比较大的，2+2的如果出去读书的就可以拿双学位，中外合作不出国，也有双学位"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-浙江万里",
        "question": "江苏，物化生，511可被硅藻智能影像工程或汉语言文学专业录取吗？",
        "answer": "录取希望大，建议多填一些其他专业"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-报考",
        "question": "安徽考生历政生高考成绩480分 位次在37794名有希望报考贵校吗",
        "answer": "有希望的，建议多填报些专业，保底的学校也要选好"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-浙江万里",
        "question": "贵州美术242 综合484有机会录吗，位次能取到多少？",
        "answer": "每年的录取情况会有稍微变动，你的分可以冲刺我校，保底的院校志愿填好"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-校区",
        "question": "24年高考生被贵校录取后会被分配在哪个校区？",
        "answer": "大一新生除中德学院外都在回龙校区，大二到钱湖校区"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "您好，老师，我是贵州的考生，想请问一下贵校对于我们投档比是多少？",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-湖南",
        "question": "湖南历史类460分位次四万三千多名有希望报考贵校的哪些专业",
        "answer": "希望大，建议你报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "浙江考试，物、化、地535分，省排128333名，三一参加供应链工程入围，面试分82.6分，能提前批录取吗？",
        "answer": "提前批录取希望还是挺大的，建议你填报。但是普通类志愿也要认真对待"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-浙江考生",
        "question": "就读贵校以后可以转专业吗",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-请问贵校代码044，中外合作视觉传达是跟哪个国家合作",
        "question": "请问贵校代码044，中外合作视觉传达是跟哪个国家合作",
        "answer": "是和德国品牌应用科学大学"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-转专业",
        "question": "请问贵校转专业有没有绩点要求？",
        "answer": "如果报名人数超出转专业计划数，就按绩点高低转入。如果少于计划数，全部可以转入"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "安徽488位次142830有没有希望",
        "answer": "可以冲刺我校"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "请问湖南历史类468分能上贵校吗？",
        "answer": "第一志愿报考我校，专业多填一些，录取希望大"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-浙江138777不挑专业有机会上吗？",
        "question": "526",
        "answer": "请问你的选科是什么？可以冲刺我校"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "高考分数465有机会被贵校录取吗",
        "answer": "可以冲刺我校，保底的院校志愿要填好"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "浙江考生，政史生位次96290可报法学专业吗",
        "answer": "可以冲刺法学专业，但是其他的专业建议你多填报一些，如果专业录取不满意也可以转专业"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-浙江考生录取",
        "question": "浙江物化考生530分，排名134373，有希望录取吗",
        "answer": "建议填报我校限选物化的专业，其他学校的专业也选一些哦，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "浙江美术生排名8014，537分，想报考贵校动画专业希望大不大",
        "answer": "可以冲刺填报，建议把中德的，以及中外合作的专业也填上"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-江苏美术考生",
        "question": "江苏美术考生综合分474 排名11438 有机会冲一下吗 然后贵校的投档比是多少",
        "answer": "有机会的，建议填报，投档比例1:1"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "江苏物理类物政地511有机会报考贵校吗？",
        "answer": "第一志愿报考我们啊，专业组能填的都填上，录取希望大"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-请问贵校转专业的条件和比例是什么",
        "question": "。",
        "answer": "转专业计划一般是原专业人数的10-15%。面向全校学生开放申请。学生申请不设置条件。如申请的人多于计划数，则按成绩高低转入"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-请问浙江美术生排名7112有机会报考环境设计和视传吗",
        "question": "。",
        "answer": "有机会的，其他的几个美术类专业也建议填上"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "贵州文史类464 32670可以报考吗",
        "answer": "可以冲刺我校，保底院校要填好"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-报考",
        "question": "河南理科474 报考贵校可以吗",
        "answer": "多填报一些专业，录取希望大"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-报考贵校",
        "question": "陕西文科449位次27206录取几率大吗？",
        "answer": "建议第一志愿报考我校，服从调剂，后面保底的院校志愿要填好"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "你好老师，浙江纯文92118贵校法学能读吗",
        "answer": "可以填报，但是其他的专业也建议都能填上，如果录取进来不满意，还可以转专业"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-报考贵校",
        "question": "陕西文科447位次27783报考贵校成功几率大吗？",
        "answer": "可以填报的，第一志愿填报，专业填满服从调剂，录取希望较大，保底院校志愿要填好"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-咨询",
        "question": "江苏物生地组合510 全省13086 进入贵校的希望大吗",
        "answer": "建议你填报我校，录取机会大"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-有限制吗？",
        "question": "电气工程及其自动化和机械电子工程这两个专业招不招日语生？会采用英语授课吗？",
        "answer": "这个专业日语考生可以填报。进校后大外选择读日语"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-关于中德班",
        "question": "入读中德班2年后不想去德国可以吗？不去德国的仍按38000元/年学费吗？那学位只有万里的吗？",
        "answer": "可以选择不出国继续在万里就读的。如果不出去，学位就只有拿万里的"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-咨询",
        "question": "浙江考生532位次131733可以报考贵校吗",
        "answer": "可以冲刺我校，但是保底的志愿要选好"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-学费",
        "question": "为何贵校是公办院校学费却一年三万多 感觉好贵啊",
        "answer": "我校是按教育成本收费的"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-浙江万里",
        "question": "江苏物政地476，172471名报贵校怎么样？对省外招生占比怎么样？",
        "answer": "可以填报我校的中外合作办学专业，把握很更大些。外省招生我们投档比例1:1.江苏计划400."
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-老师您好，我河南文科448分，可以报考贵校吗",
        "question": "可以报考贵校吗",
        "answer": "可以冲刺我校，保底院校志愿填好"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "河南理科467有没有希望录取，如果有希望是不是高收费的",
        "answer": "欢迎报考我校，录取希望大，我校收费一般都在32000-38000元每学年。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-志愿",
        "question": "你好，我是江西美术生综合排名6476，想报考贵校视觉传达专业有希望吗",
        "answer": "有希望的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "对单科成绩有要求吗？对色盲有什么限制？",
        "answer": "没有单科成绩要求，色盲工科类专业不建议填报"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取可能性",
        "question": "您好，请问河北史地政考生520分，位次27790，有没有希望被贵校的专业录取？",
        "answer": "希望大，专业多填报一些，录取希望更大"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-浙江万里学院湖南考生录取",
        "question": "湖南考生476位列全国114171，能被贵校什么专业录取呢？",
        "answer": "欢迎报考我校，专业按自己喜欢的依次填报，录取希望大"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "江苏美术历史452，位次15876能报吗",
        "answer": "可以冲刺我校，专业都填上，保底的院校填好"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "湖南物化生考生441可以报考贵校的生物技术或生物工程，生物制药吗？",
        "answer": "我觉得希望大哦，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-师资",
        "question": "请问数字经济的师资怎么样",
        "answer": "非常OK呢，欢迎报考我校，其他专业也可以看看"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-师资",
        "question": "请问人工智能的师资怎么样",
        "answer": "学校各专业师资力量雄厚，可放心填报我校"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-师资",
        "question": "请问计算机类的师资怎么样",
        "answer": "学校各专业师资力量雄厚，可放心填报我校"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "您好，我物化生，437分，位次在广西省103014，报读电气类有希望被录取吗？服从调剂",
        "answer": "建议你第一志愿填报我校，专业服从调剂，录取希望大 "
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-投档",
        "question": "服从调剂进档会退档吗",
        "answer": "投档进就不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "湖南全文446，有希望上贵校吗",
        "answer": "还是有希望的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-江苏物化生505，排名137346，服从调剂，有望报考贵校吗",
        "question": "物化生505排名137346",
        "answer": "建议填报我校，专业组多填几个，专业多填几个，服从调剂，录取希望大哦"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-投档比",
        "question": "贵校2024年在浙江省的投档比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取1",
        "question": "福建考生，物化生，分数509，排名67792有机会录取吗",
        "answer": "希望很大，建议你第一志愿报考"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-浙江文科538，排名12.4w差不多，可以报考吗",
        "question": "或者有什么冷门专业可以冲",
        "answer": "可以冲刺我校中外合作专业"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-投档比",
        "question": "贵校2024年在浙江省投档比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "河南理科402 排名319291可以被录取吗",
        "answer": "冲冲看，保底院校志愿填好"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-咨询录取",
        "question": "江西文科考生510分 位次25978 报考贵校的可能性大吗？能报考上哪些专业呢？",
        "answer": "建议你第一志愿报考，后面的保底院校志愿要填好，专业能填的多填几个"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-江苏美术",
        "question": "江苏文科美术综合474有没有希望",
        "answer": "有希望的，建议填报"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "江苏考生物政地511有机会报考贵校吗",
        "answer": "有希望，建议你填报我校"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-浙江考生",
        "question": "日语三位一体82分，考试成绩504分是否有机会报考日语专业",
        "answer": "三位一体录取和普通类都不冲突，只要入围的都建议报考的"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-中外合办的进去后可以转专业吗（转到别的中外合办）",
        "question": "中外合办的进去后可以转专业吗（转到别的中外合办）",
        "answer": "中外合作办学专业不能转专业"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-志愿",
        "question": "浙江考生577分物地历 位此次78899 能报考本校什么专业呢",
        "answer": "建议你按自己喜欢的填报，选10-15个专业填报，录取希望大"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-安徽考生",
        "question": "安徽物生地481，位次153852，英语129，报考贵校英语专业录取几率大吗",
        "answer": "建议你英语专业填前面，其他专业也选填一些，录取希望会更大"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "江苏物生政482 有机会报考贵校什么专业",
        "answer": "专业按自己喜欢的依次填报，最后服从调剂，录取希望大"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-你好，浙江549能报贵校的会计吗？",
        "question": "不知道能否上贵校？",
        "answer": "会计学填第一专业，后面其他的专业也选报一些"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-您好，江苏物生地467有希望被贵校录取吗？",
        "question": "您好，江苏物生地467有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "可以冲刺中外合作专业"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "您好，江西全文考生 总分523 排名19907，有机会被贵校会计学或财务管理专业录取吗 投档比是多少呢",
        "answer": "专业把喜欢的填前面，但是其他的专业要多填一些，这样录取希望大，投档比例1:1"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "老师您好，浙江物化生548分报哪些工科专业录取机会大",
        "answer": "把我校所有限选物化的都填上，其他喜欢的专业也选一些，录取希望大"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "河南理科497可以考虑贵校吗",
        "answer": "建议填报，专业按自己喜欢的填，录取希望大"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "福建文科415位次30183希望大吗",
        "answer": "没上本科线呢？按位次看是可以的呢，是不是分数填错了？"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-江苏美术物理类",
        "question": "江苏美术物化生 投档分479 位次1393 可以上贵校吗",
        "answer": "建议填报，能填的专业都填上录取希望大"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "浙江政史技考生，576分，位次80649，能报考贵校吗，会计学金融法学录取率大吗",
        "answer": "建议你专业按自己喜欢的依次填下来，多选一些专业，录取希望更大"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "您好，浙江政史技报考贵校行吗，像会计金融这些的录取率大吗",
        "answer": "可以报考的呢，主要还是看你的分数呢"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-浙江艺术生",
        "question": "浙江艺术生，政史地，综合总分533，美术与设计类位次号B-08911，请问有希望冲刺贵校吗？填什么专业呢？",
        "answer": "建议冲刺我校的中外合作专业"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "浙江男生543，118654，有望录取贵校的计算机科学与技术吗",
        "answer": "建议你填报，录取希望大，其他的专业也多选一些"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-投档比",
        "question": "安徽是100%吗",
        "answer": "是"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-老师你好今年开设网络空间安全专业吗",
        "question": "最低位次是多少",
        "answer": "有这个专业的，请问你多少分呢？位次是多少呢？"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "老师您好 新疆文史考生 402分 位次5384 服从调剂 有望被贵校录取吗",
        "answer": "第一志愿报考我校，录取希望大哦"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-湖南",
        "question": "湖南425能被录取吗",
        "answer": "可以冲刺我校中外合作办学专业"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "江苏物化政463有希望报考贵校吗",
        "answer": "可以冲刺我校中外合作办学专业"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-山西",
        "question": "山西文科433，位次28000，报考贵校的网络与新媒体有没有可能",
        "answer": "建议你第一志愿报考，网媒填前面，后面其他的专业都能填上那样录取机会更大，如果进校后专业不满意可申请转专业"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-咨询",
        "question": "云南理科考生433分95288位次能录上吗？可以填报哪些专业",
        "answer": "可以冲刺我校，保底院校专业要填好"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "老师您好，请问物化政位次151483有机会被机械电子工程专业录取吗？其他专业呢？谢谢",
        "answer": "可以冲刺我校所有限选物化的专业"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-招生咨询",
        "question": "您好，在下江苏纯文495，可以填报贵校吗？？谢谢",
        "answer": "建议填报，组内服从调剂，录取希望大"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "江苏物生地考生507，排名134801，可以报贵校的建筑学，数字经济，会计学，汉语言文学吗",
        "answer": "建议你把自己喜欢的专业填前面，其他的专业也多填一些，录取希望大"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-江苏物政地476，172471名冲进希望不大？",
        "question": "江苏物政地476，172471名冲进希望不大？",
        "answer": "可以冲刺我校"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-江苏物化地",
        "question": "484分有希望进贵校06专业吗",
        "answer": "建议多填报我校的专业，组内能服从调剂，录取希望大"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "陕西考生理科440分85369名报考贵校被录取的可能性大嘛？可以报考哪些专业",
        "answer": "可以冲刺我校，保底院校要选好"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-报考",
        "question": "江苏考生物生地478排名170000能报考吗",
        "answer": "可以冲刺我校的，多填报我校的限选物化的专业，服从调剂。录取还是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-浙江考生",
        "question": "老师您好！我的选科是 物地技 位次号：116569 有机会进入贵校吗？可选哪些专业录取机率大一些？ 谢谢！",
        "answer": "建议你报考我校金融工程，数字经济。这两个专业限选物理，在挑一些其他的专业，录取希望大"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "湖北文科494，不想上中外合办的。请问录取的概率大吗",
        "answer": "这个分报我们学校应该希望还是蛮大的"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "浙江文科考生高考535位次12万8千能被录取吗",
        "answer": "可以冲刺我校的。专业选个10--15个"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "湖北物化政考生515分，全省76874有希望进入贵校吗",
        "answer": "第一志愿报考我校，专业能填的都填上，录取希望大"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-江苏美术艺术物理类考生",
        "question": "投档份位次1748，有希望进入贵校吗？",
        "answer": "建议填报，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-美术统考生",
        "question": "综合分549，位次5800多，报考贵校的设计类专业有希望录取吗",
        "answer": "报我校美术类专业按自己喜欢的依次填上，录取希望大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-物化政",
        "question": "物化政528分位次136398有希望进贵校什么专业服从调剂",
        "answer": "可以冲刺我校所有限选物化的专业"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-安徽物理化学考生",
        "question": "安徽理科117515名有机会进入贵校吗？可选什么专业",
        "answer": "建议你第一志愿填报，专业多填一些，录取希望大"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-咨询",
        "question": "您好，请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "第一志愿报考我校，专业按自己喜欢的选，录取希望大"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-硕士点",
        "question": "请问学校有法学的硕士点吗？",
        "answer": "目前没有，但是已经申请了在公示了，等你进校后就有了"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-硕士点",
        "question": "请问学校有法学的硕士点吗？",
        "answer": "目前没有，但已申请正公示中，等你录取了就有了"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "您好，我是浙江考生选科为生历地，总分为469，位次是88914，可以选什么专业，投档比是多少",
        "answer": "你分数是不是写错了？按位次的话，这个分数是可以填报我校的，我校投档比例1:1，专业按自己喜欢的选，如果位次准确的话"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-浙江省艺术类",
        "question": "老师 浙江美术综合分527 排名10306 录取贵校可能性打吗",
        "answer": "可以冲刺我校"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-咨询",
        "question": "江苏文科515分报考贵校什么专业比较有希望呢",
        "answer": "专业按自己喜欢的依次填下来。服从调剂。录取希望大"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-江西物化地484省排106600",
        "question": "可以报工科吗",
        "answer": "可以冲刺我校，保底院校志愿填好"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-咨询",
        "question": "甘肃省艺术类考生美术高考综合分数439.5可以报考贵校吗",
        "answer": "甘肃我校没有艺术类招生"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-河南",
        "question": "请问河南文科生488分可以报考贵校法学专业吗",
        "answer": "可以报考我校，法学填第一专业，后面其他专业也要填，这样录取进来希望大，专业不满意可以申请转专业"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "湖南物化生443分，排名161606名可以报考哪些专业？",
        "answer": "第一志愿报考我校，专业能填的都填上，录取希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-报考",
        "question": "402理科女可以报考吗，不限专业，接受调剂，可以录取吗",
        "answer": "建议冲刺我校，保底院校要选好"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-重庆物理类考生487，能报考贵校吗？",
        "question": "重庆物理类考生487，能报考贵校吗？可以的话有哪些专业可以报考？",
        "answer": "专业按自己喜欢的依次填报。把我校在重庆招生的专业都填上。录取希望大的"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "选课化生地总分550排名110633想报考英语或供应链管理或物流管理有机会吗",
        "answer": "两个专业填上，其他专业也选一些，希望大"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-转专业",
        "question": "请问转专业对第一学期原专业课成绩有要求吗？",
        "answer": "转入专业有计划，如果报名人数超出计划，我们看第一学期的成绩，如果少于计划，全部转入"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-报考录取",
        "question": "您好浙江政史地547报会计被录取概率大吗",
        "answer": "建议会计填前面，后面其他的专业选一些，录取希望还是大的，如果专业不满意考虑进校后转专业"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-江苏",
        "question": "物化地476有希望上吗",
        "answer": "有希望的，第一志愿报考我校，希望大，专业组都填上，服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-浙江物化考生508分进入贵校工学类学习的机会大吗？",
        "question": "浙江物化考生508分进入贵校工学类学习的机会大吗？",
        "answer": "冲刺我校"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-安徽的想报本校",
        "question": "安徽物化政505，位次118364，想报环境科学与工程，可不可以",
        "answer": "环境科学与工程类填前面，后面其他专业填上，如果录取进来专业不满意，可以申请转专业"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-新闻学",
        "question": "位次109402录取新闻学概率大吗",
        "answer": "新闻学填前面，其他的专业也选一些，录取希望更大，如果专业不满意，进校后还有转专业机会"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-新闻学",
        "question": "位次109402录取新闻学概率大吗",
        "answer": "新闻学填前面，其他的专业也选一些，录取希望更大，如果专业不满意，进校后还有转专业机会"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-浙江530物化地位次133820报考贵校有希望嘛",
        "question": "浙江530物化地位次133820报考贵校有希望嘛",
        "answer": "建议你把我校限选物化的专业都填上，录取希望还是蛮大的，如果专业不满意，进校后转专业"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-你好，浙江考生政治历史地理",
        "question": "浙江考生政治历史地理，女生，总分557分，想从事金融，财会类专业，请问可以报贵校哪些专业，有稳妥点的专业吗？",
        "answer": "这个分进这几个专业把握还是蛮大的，其他的专业也多填报一些，那样进来后如果专业不满意还可以申请转专业"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "新疆理科分数352位次24740录取希望大吗",
        "answer": "可以冲刺我校，保底院校志愿填好"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-浙江万里学院，湖南考生报考",
        "question": "请问湖南物生地考生460分139500+排名，能上贵校吗？有专业可以选吗？",
        "answer": "第一志愿填报我校，专业按自己喜欢的依次填上，录取希望大"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "江苏物化生492，排名153886有希望上贵校吗？服从调剂会不会被退档？有什么专业可以选？",
        "answer": "第一志愿报考我校，专业组服从调剂，录取希望大，专业按自己喜欢的填"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "湖南文科生450 位次48900多 有希望录取吗（想学英语或者法学）",
        "answer": "第一志愿报考，进法学或英语专业机会大，其他的专业也建议都填上，如果没有录取到心仪的专业，进校后可以转专业"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-分数问题",
        "question": "浙江省考生政史技573分83998名能被贵校法学录取吗",
        "answer": "希望大，建议你第一志愿报考，其他的专业也选择一些，如果法学没录取，后面转专业也容易的"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "河北史政地460分 位次59000录取希望大吗",
        "answer": "建议你第一志愿冲刺我校，保底院校志愿填好"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-关于退档与滑档",
        "question": "若投档未达到贵校要求且不接受专业调剂，贵校会进行退档操作还是其他",
        "answer": "浙江省不存在调剂"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-海南",
        "question": "海南考生552分排22661名报贵校的会计有希望被录取吗",
        "answer": "建议你第一志愿报考我校，录取希望大"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "江苏530分史政地女生，填贵校会计吗？是不是江苏今年法学不收？另外奖学金是过线就有吗",
        "answer": "建议多填报些其他专业，进会计把握比较大的。法学你可以进校后转专业的，江苏省有地方保护政策，外省高校不让放法学。我们没有入学奖学金"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-转专业",
        "question": "请问贵校转专业政策有什么限制吗？",
        "answer": "没有限制，大一大二大三都可以申请转专业。大一第一学期结束申请转专业，第二学期就到新专业就读，第四学期还可以申请，大三院内还有机会转"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "您好，浙江物化技总分520位次146301能有机会上贵校吗",
        "answer": "建议你填报我校限选物化的专业，有希望录取"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-三位一体综合评价",
        "question": "老师您好！浙江考生 学考78分，面试84分，高考成绩537分 位次126309 折合综合分75.6分， 可以报考贵校 供应链专业的三位一体吗",
        "answer": "我们给每个入围考生发送了一个短信，你先填报高考成绩，我们算一下综合分，你29日再电话来咨询"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "江苏美术生投档分479排名10359可以录取该校艺术类视觉传达或数字传媒吗",
        "answer": "建议你这些艺术类专业都填上，录取希望大"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-物生政 427有望被贵校录取吗",
        "question": "位次183664",
        "answer": "可以冲刺我校的，保底志愿要填好"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "浙江政史地考生543分有希望上贵校吗",
        "answer": "前面专业选10个左右填报我校，进来希望还是挺大的"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "浙江，选课是物理历史政治，527，位次号137943，有希望录取吗。",
        "answer": "可以冲刺我校"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-江苏",
        "question": "江苏文科507,位次37066,可以报考吗？",
        "answer": "第一志愿填报，录取希望大的，专业组能填的都填上，服从调剂，如果专业不满意，进校后申请转专业"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "您好，我物化生，395分，位次在广西省139513，有希望被录取吗",
        "answer": "可以冲刺"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-咨询",
        "question": "老师您好，江苏考生，物生政，489位次157612，想报考有希望吗",
        "answer": "第一志愿填报，专业组都填上，里面服从调剂，录取希望大，如果专业不满意，后面进校后可以申请转专业"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-报考咨询",
        "question": "湖北文科考生517，位次17261，有希望报考贵校法学专业吗？",
        "answer": "有希望，法学填前面，其他的专业也填一些，录取希望大，如果专业不满意，后面进校后可以申请转专业"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "您好，江苏考生物化地，503，位次133962能报电子信息工程吗？",
        "answer": "第一志愿填报，专业组都填上，里面服从调剂，录取希望大，如果专业不满意，后面进校后可以申请转专业，这个分，我认为进电子信息工程希望还是大的"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "您好，江苏考生物化地，503，位次133962能上吗？",
        "answer": "第一志愿填报，专业组都填上，里面服从调剂，录取希望大，如果专业不满意，后面进校后可以申请转专业"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "浙江政史地 542分 位次120495 法学 财务管理 汉语言文学 录取希望？ 谢谢",
        "answer": "这3个专业感觉有点危险，但是你可以选其他往年录取较低的专业，进校后转专业"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-咨询",
        "question": "浙江考生，542分，报风景园林专业，入取机率大吗？",
        "answer": "有希望的，建议多填报几个其他专业，如果录取不满意，申请转专业"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-专业",
        "question": "2024文科开设什么专业",
        "answer": "请看我校本科招生网招生计划ｈｔｔｐｓ：／／ｚｓｗ．ｚｗｕ．ｅｄｕ．ｃｎ／１８／２９／ｃ４７９６ａ２０２７９３／ｐａｇｅ．ｈｔｍ"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-考研率",
        "question": "考入本校后考研成功率为多大",
        "answer": "考研率还是蛮高的，这个主要看学生自身的，如果你足够努力，肯定可以考研上岸"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取浙江",
        "question": "生地技浙江542 位次120672报考本校机会大吗",
        "answer": "前面专业选10个左右填报我校，有较大希望的"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-报考",
        "question": "江苏省理科普通类物生地，分数481省排名166886，有机会被贵校录取吗？机会大吗？",
        "answer": "第一志愿报考我校，专业组多填上，录取希望大"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取问题",
        "question": "安徽历史组518省排名22675能不能报考贵校汉语言",
        "answer": "汉语言填前面，其他的专业也选一些，录取希望更大，如果专业不满意，进校后还有转专业机会"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-你好，江苏考生（男）物化地493排名15万多可以报考贵校吗？",
        "question": "若可以，专业推荐，谢谢",
        "answer": "专业按自己喜欢的依次填，专业组能填的都填上，服从调剂，录取希望更大，如果专业不满意，进校后还有转专业机会"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-浙江美术，美术位次5800多一点，能上贵校的设计类专业吗",
        "question": "如题",
        "answer": "建议你第一志愿报考，录取把握大，欢迎来万里"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-浙江考生政史地100691",
        "question": "想报贵校的会计学，希望大吗？",
        "answer": "会计专业希望大，建议你多填报几个其他专业，录取进来后如果专业不满意，可以申请转专业"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-政策",
        "question": "是否承认四川贫困县的加分制度/政策",
        "answer": "按四川考试院的政策走"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-计划",
        "question": "根据那些志愿书上写的计划数来看就只有几个人，计划数就是你那个专业要录取的数目吗",
        "answer": "对的，外省计划比较少"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-河北理科",
        "question": "河北理科511分物政生可以读法学专业吗",
        "answer": "可以的，欢迎报考，录取希望大"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-三一",
        "question": "浙江考生527位次138067 通过了贵校的广告学（4加0）三位一体 学考和面试分都70多 有机会吗",
        "answer": "你29日电话咨询，高考分有没有通过短信填报，先填报一下，我们会统计排个序的"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "江苏465分有机会上吗",
        "answer": "可以冲刺我们的中外合作类专业"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-报考",
        "question": "浙江考生政地技549，111985，有希望报考会计学或网络与新媒体吗？",
        "answer": "选10-15个专业填报我校，这两个专业填前面，如果录取进来不满意，在申请转专业"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-浙江史地生考生551",
        "question": "位次109402录取新闻学概率大吗，将三位一体的广告学填在后面作为第二志愿是否会被退档",
        "answer": "三位一体只能填第一志愿，我们只录取第一志愿"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-招生",
        "question": "江苏历史506",
        "answer": "第一志愿报考，录取希望还是挺大的"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗",
        "question": "老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗，能报考哪些专业，有什么要求",
        "answer": "专业按自己喜欢的填报，专业组内服从调剂，录取希望更大，如果专业不满意，进校后还有转专业机会"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-你好，江苏物政地476可能被贵校录取吗？",
        "question": "你好，江苏物政地476可能被贵校录取吗？",
        "answer": "第一志愿填报我校，专业组都填上，服从调剂，录取希望大的，如果录取进来专业不满意，可以申请转专业"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-咨询",
        "question": "湖南考生，物理方向429分，有希望被贵校广告学录取吗，服从调剂",
        "answer": "第一志愿填报，录取希望挺大的"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-报考",
        "question": "请问物化组合534位次129410有机会上贵校吗",
        "answer": "建议你把我校限选物化的专业都填上，录取希望还是很大的，如果专业不满意，进校后转专业"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-报考",
        "question": "老师好，浙江文科548录取可能性大吗",
        "answer": "选10-15个专业填报我校，录取希望大"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "浙江省政治历史技术544，排名118399有机会上贵校吗",
        "answer": "建议你前面10--15个专业填报万里，还是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-你好，我是陕西理科考生",
        "question": "理工分数434，省排名90244，是否可以报考报考贵校区块链工程专业，情况如何？",
        "answer": "建议区块链填前面，后面其他的专业也都选择填报一些，录取希望大些"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-报考",
        "question": "请问日语生可以报考吗",
        "answer": "日语考生建议报考日语专业，其他专业也可以报考，但是需要单独选择大外读日语。课程安排可能会有冲突"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-报考",
        "question": "湖南物生政449分能报什么专业?报了专业后要是没选化学科目能转要求再选科目为化学要求的专业吗？",
        "answer": "这个分数报考我校希望大，进校后可以转专业，转专业一般不会限制，但是如果你转入有化学要求的专业，你又没有选学过化学，对后面的学习肯定会有影响的"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-三一初审已过物化技考生",
        "question": "516贵校有希望录取吗？",
        "answer": "如果你其他学校没有入围三位一体，我们学校入围了，那么就填上。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-请问浙江物化考生多少分能报本校啊？",
        "question": "老师，浙江物化考生490，请问能报计算机专业吗？",
        "answer": "没有上本科线呢，要等填报专科批次时候看看我们有没有剩余计划"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-万里",
        "question": "问下浙江考生538分，史地技。可以报考贵校哪些专业？录取希望大吗",
        "answer": "建议填报我校中德2+2的专业，录取希望大"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "您好 湖南物化政454 位次14W+能否进入贵校",
        "answer": "第一志愿报考我校，录取希望还是蛮大的"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-浙江考生",
        "question": "浙江考生语文103数学101英语97物理85化学75生物76总分537位次125995能否录取贵校电气工程及其自动化或机械设计制造及其自动化",
        "answer": "建议你第一志愿填报，录取希望大，专业按自己喜欢的依次填报"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "老师湖北考生物生政507位次在八万三到八万四能报贵校吗 能办啥专业呢",
        "answer": "建议你第一志愿报考，专业按喜欢的依次都填上，希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-选政史地540能报吗",
        "question": "浙江考生总分540",
        "answer": "建议你第一志愿填报我校10-15个专业，后面选择比我校分数低的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-艺术生",
        "question": "老师你好问问今年位次7787除了中外合资其他有机会录取吗",
        "answer": "有机会的，我校艺术类专业都填上"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取专业",
        "question": "浙江考生538分，选课史地技，可以选择贵校哪些专业，把握大不大？",
        "answer": "可以冲刺我校中德2+2的专业"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-关于招生问题",
        "question": "安徽理科502今年能报考贵校吗",
        "answer": "第一志愿报考，专业多填一些，录取希望大"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-请问贵校今年分数线是多少？",
        "question": "贵校分数线是多少？",
        "answer": "请问你多少分，告诉分数和选科，给你建议，分数线要录取好了才能知道"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "河北纯文480能上该校的国际经济与贸易或者财务管理吗",
        "answer": "可以冲刺"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取希望大嘛！有好专业嘛！",
        "question": "理科487请问在贵校有好专业选嘛",
        "answer": "希望大，如果是江苏理科生，报考我校希望大"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-报考",
        "question": "江苏文科历政地，总分500分，位次40294，读贵校条件满足么？",
        "answer": "第一志愿报考我校，专业按自己喜欢的依次填报，录取希望大"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-云南文科",
        "question": "云南文科520 位次25422有希望吗",
        "answer": "第一志愿报考我校，专业填满，服从调剂，录取希望大"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "你好，福建历史方向考生分数470，位次18000左右被贵校录取的几率大吗",
        "answer": "第一志愿报考我校，录取希望大的哦，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-政史生503分能报吗",
        "question": "政史生503分能报吗",
        "answer": "可以冲冲看"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "我校没有俄语"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-专业",
        "question": "文化生能报设计吗",
        "answer": "不能"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-江苏理科481排名166886能被贵校录取吗",
        "question": "江苏理科481排名166886能被贵校录取吗",
        "answer": "可以报看我校，专业组都填上，服从调剂，录取希望还是大的"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-福建历史469，排名18000录取机会大吗",
        "question": "福建历史469，排名18000录取机会大吗",
        "answer": "第一志愿报考我校，录取希望大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-浙江考生政史地544概率大吗",
        "question": "政史地544进贵校可能性大吗？",
        "answer": "可以填报我校，专业按往年录取分数较低的填10个左右，还是录取希望大的"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-物化地473",
        "question": "服从调剂有希望吗",
        "answer": "有希望，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-报考",
        "question": "您好，河南文科考487分省排47396能考上浙江万里学院吗？",
        "answer": "建议第一志愿报考，专业都填上，录取希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-河北考生今年高考排在13万左右493分有机会录取吗",
        "question": "物化生组合",
        "answer": "机会大，建议你填报我校的专业多一些"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "湖北理科430有机会吗？",
        "answer": "没上本科线呢"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-问问录取概率",
        "question": "2024年高考生物政地474能上贵学校吗 排名在174680",
        "answer": "可以冲刺我校"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "四川文科460录取机会大吗？服从调剂",
        "answer": "可以冲刺我校"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-理科479够吗",
        "question": "理科479可不可以报",
        "answer": "第一志愿报考我校，录取希望还是较大的"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-浙江往年艺术类统考分数线位次",
        "question": "浙江往年艺术类统考分数线位次",
        "answer": "一般情况下位次在8500以前的报考我校希望都还是挺大的"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-海南考生",
        "question": "海南考生，政史地523分有机会报考贵校吗",
        "answer": "第一志愿冲刺我校，录取希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "理科物化政498可以报哪些专业呢，省位次14万",
        "answer": "第一志愿报考我校，录取希望非常大，建议你专业组都填上"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-理科402可以报名吗",
        "question": "考了402可以报名吗",
        "answer": "建议你第一志愿报考，录取希望大的，比二本线没低几分"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-住宿条件",
        "question": "学校所有校区的住宿条件都是一样的吗？还是不同校区有区别",
        "answer": "基本上都是4人间，有独立阳台，卫生间，网络，空调。大一有极个别的6人间"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "江西省2024年理科生86063名能报软件工程吗？",
        "answer": "建议你第一志愿报考我校，专业按喜欢的填前面录取希望还是蛮大的"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-老师请问江苏理科物化地478分有望录取贵校吗",
        "question": "老师请问江苏理科物化地478分有望录取贵校吗",
        "answer": "第一志愿报考我校，专业组多填上，录取希望大"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-三位一体",
        "question": "高考估分530~540，三位一体已入围，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "三位一体入围的都建议填报，和普通批录取不冲突"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-江苏考生，物化生 505报考贵校可以吗",
        "question": "色弱，能报贵校吗",
        "answer": "可以报考，录取希望大。建议报考不要说生物实验之类的，对眼睛没有影响的专业"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "您好，请问江苏应届日语生 历政地490分，位次44946 有概率被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望，建议你第一志愿报考，录取希望大"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-老师您好江苏理科物化考生490有望录取贵校吗",
        "question": "老师您好，江苏理科物化地考生490分有望录取贵校吗，计算机类专业有望吗",
        "answer": "有希望的，建议你第一志愿填报"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "您好，福建考生选考物理化学地理507分排名69000左右有希望报名贵校吗",
        "answer": "第一志愿报考我校，专业按自己喜欢的依次填报，录取希望大"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-关于录取",
        "question": "老师您好，请问理科男411分，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "建议你第一志愿报考我校，录取希望非常大"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-福建89110位",
        "question": "福建这个排名，有希望上贵校吗？",
        "answer": "可以冲刺我校。把我校填前面后，后面比我们分数低的学校填报一些"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-浙江万里学院是公有民营性质吗",
        "question": "浙江万里学院是公有民营性质吗？ 我看你们学校收费较高，招生章程写的是公办，还不是中外合作办学，请问收费比其他大学高呐？",
        "answer": "学校为省属普通高等学校，公办。专业收费每学年32000-33000元，2+2专业每学年38000元，中外合作办学58000元、65000元每学年。因为我们是按教育成本收费的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "河北纯文500分能上该校的国际经济与贸易吗",
        "answer": "按去年的分数线，这个分数报考我校希望是很大的，具体你可以等批次线和位次出来后再详细咨询我们"
    },
    {
        "schoolName": "浙江万里学院",
        "title": "浙江万里学院-录取",
        "question": "浙江省500到520能报贵校不太冷门的专业吗",
        "answer": "请问你的选考科目是哪几门？如果有选考物理化学，这个分数还是可以填报我校的"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取",
        "question": "浙江571分 物化生选课 位次八万四有机会报考贵校吗",
        "answer": "欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取咨询",
        "question": "浙江省美术生综合分557位次4551报考贵校设计类专业录取机会大吗",
        "answer": "有机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取",
        "question": "文科460可以填报贵校吗？",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-报考",
        "question": "浙江物化技574可以报贵校数字经济吗？",
        "answer": "可以冲一下的"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-报考",
        "question": "浙江省艺术生综合分562，排名3870，报设计学类录取机率大吗？",
        "answer": "欢迎报考，机会很大"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-报考录取",
        "question": "老师，孩子山东物化生476 排名239151 报考贵校有希望录取吗?麻烦了谢谢",
        "answer": "这个分数可能有点不太可能。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-报考",
        "question": "贵校今年在广东文科生中招生吗？",
        "answer": "有计划的呀，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-少数民族预科班",
        "question": "湖南物化生457，排位14w＋，有机会上浙江科技大学的少数民族预科班吗",
        "answer": "欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-美术类综合分528.5，河北省位次2300",
        "question": "设计类专业可以录取吗？ 设计类专业有保研资格吗？保研率多少？ 能转专业吗？要求？ 学校有几个校区，美术类在哪个校区？ 可以修双学位吗？",
        "answer": "可以保送到澳门科技大学。可以转专业，GPA3.5以上都可以保送。可以辅修专业。校区见章程。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-浙江科技大学咨询",
        "question": "河南女生服表综合分477，有机会报考本校吗？",
        "answer": "欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取",
        "question": "广西考生 理科491 排名61800 被贵校录取的概率大吗 推荐什么专业好呢",
        "answer": "有机会的，欢迎报考。选你喜欢专业即可。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-报考",
        "question": "请问在陕西分数为464，位次68727能上贵校哪个专业呢？",
        "answer": "欢迎报考，具体见陕西计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取",
        "question": "浙江物化生561能被贵校录取吗？",
        "answer": "建议冲一下，特别是我校中外合作办学项目"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取",
        "question": "您好，湖南物化生498分位次89725有机会被录取吗",
        "answer": "你好，建议中外合作办学项目几率大"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-专业分流",
        "question": "工商管理类分流看的是什么?分流压力大吗?",
        "answer": "大一结束分流。具体可咨询我校经管学院"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-福建考生",
        "question": "福建美术高考综合成绩529.75分，报贵校设计学类专业，能录取吗",
        "answer": "有机会的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-浙江纯文558位次101684有希望到贵校学习吗",
        "question": "浙江纯文558位次101684有希望到贵校学习吗",
        "answer": "比较难"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-转专业",
        "question": "贵校转专业的具体要求是什么?我在官网里找不到",
        "answer": "我校咨询QQ群，群文件，或咨询我校教务处。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-转专业",
        "question": "贵校中外合办转出到其他专业的政策如何",
        "answer": "中外合作办学项目（学费贵的）不超过2%比例可以转"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-湖北534",
        "question": "湖北考生，物化地534，省排位61292，能否报考贵校？如能，报考什么专业比较有希望录取？谢谢！",
        "answer": "机会很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取",
        "question": "福建考生547.排名42064有机会被贵校录取吗",
        "answer": "可能性很大。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-广西物化生501分",
        "question": "今年广西特控线是501报考贵校的机械工程及其自动化和车辆工程（今年在广西新增的）和自动化录取可能性大吗",
        "answer": "应该有机会被我校录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-咨询",
        "question": "贵校在广西的调档比多少，我理科排名五万一千左右可以考虑冲一下吗，贵校交通怎么样，宿舍环境怎么样，对科目有特殊要求吗",
        "answer": "1:1投档的。可以冲一下。交通便利的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-报考美术设计类",
        "question": "美术设计类大类招生，之后专业方向如何确定",
        "answer": "一学期以后进行分流的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-报考",
        "question": "浙江考生590分，位次64322，选科史地技，能报考该校的汉语言文学文学专业嘛",
        "answer": "可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-浙江考生",
        "question": "您好！纯文555，位次105292，被贵校的汉语言文学专业录取的概率大吗？其专业每学年学费是多少？望请告知",
        "answer": "有点难。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-报考",
        "question": "湖北物化生512省排79400可以报考贵校吗",
        "answer": "建议我校中外合作办学项目。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取",
        "question": "老师好，我是湖南考生物化生，520分，66231位次，请问报贵校的机械设计制造及其自动化专业，能上吗？",
        "answer": "物理和化学的有机会的。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-浙江科技大学-土木(中法合作办学）-山东",
        "question": "土木工程(中外合作办学)(中法合作办学)-山东考生问题： 1、2024填报志愿指南大绿本显示学制4年，是全部在国内浙江科技大学完成学业吗？还是必须出国几年？ 2、毕业证和学位证是否标注“中外”“ 中..... ”等类似文字？ 3、允许转专业吗？ 4、颁发几个学位证书？ 5、教学语言是全部外语吗？还是少数...[详细]",
        "answer": "四年都可以在国内学习，有中法合作办学，2%比例转专业，两个学位，一个毕业证，法语授课，零基础要学法语，你可以报考。外语要求不低于100分"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-天津534，经济学中外合作可以录取吗？四年都是在国内就读吧？",
        "question": "天津534，经济学中外合作可以录取吗？四年都是在国内就读吧？",
        "answer": "可以的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取",
        "question": "福建考生女，高考499排74885对于贵校工业工程专业录取概率大吗？以及工业工程是中德合作那么后面一定要出国吗可以选择留在国内吗？对应的德国高校是哪所学费怎样",
        "answer": "可以报考，成绩达到要求可以去德国完成学业。学费就是国内的4800元一年。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取",
        "question": "河北男生物化地536 位次72000，能否被贵校土木工程专业录取？",
        "answer": "有机会被我校提档。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取",
        "question": "河北男生物化地536 位次72000，能否被贵校建筑电气与智能化专业录取？",
        "answer": "你好。可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-山东美术生 综合分519分，位次4875",
        "question": "请问是否有机会报考我们的艺术相关专业，我们的艺术学院是在哪里呢？",
        "answer": "有机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-浙江美术生",
        "question": "问问美术269文化435综合554位次4924 冲还是稳",
        "answer": "应该是冲吧。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取",
        "question": "湖北物化生519七万三千名有希望录取码",
        "answer": "我们认为还是有机会的。建议冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-浙江科技大学-土木工程(中外合作办学中德）",
        "question": "土木工程(中外合作办学)(中德合作办学)-山东考生问题： 1、2024填报志愿指南大绿本显示学制4年，是全部在国内浙江科技大学完成学业吗？还是必须出国几年？ 2、毕业证和学位证是否标注“中外”“ 中..... ”等类似文字？ 3、允许转专业吗？ 4、颁发几个学位证书？ 5、教学语言是全部外语吗？还是少数...[详细]",
        "answer": "已经回答了。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取",
        "question": "浙江569本院工科类/电气类录取机会怎么样？",
        "answer": "建议冲一下吧"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-物化技",
        "question": "物化技576分，排名079873，物化考生段次40951-41376，高考日语，能报贵校哪些专业，还有体检45可不录取，这方面有影响吗",
        "answer": "建议我校多填一些专业。不影响"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取",
        "question": "你好，请问贵校有专业极差吗",
        "answer": "没有极差"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-预科",
        "question": "请问学校有预科班吗",
        "answer": "湖南湖北有预科"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-学费",
        "question": "请问中德联合培养的，在德国学习期间费用要多少",
        "answer": "还是缴纳国内的费用"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-浙江科技大学",
        "question": "福建考生，物化生，若成功进档，并且有选择服从调剂，是否依旧会被退档",
        "answer": "单科成绩和身体符合不退档"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取率",
        "question": "浙江物化地563，95115位，贵校的物化绑定工科有希望吗",
        "answer": "建议冲一些去年位次低的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-食品卫生与营养学需要物化捆绑吗？",
        "question": "食品卫生与营养学需要物化捆绑吗？",
        "answer": "没有该专业我校"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-报专业",
        "question": "天津，物化生547，25766，物化01组，稳么",
        "answer": "应该有机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取",
        "question": "浙江573排名8.3W物化生，想知道贵校哪些专业比较有可能录取呢",
        "answer": "欢迎报考，建议冲一些我校去年位次低一些的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-三位一体录取",
        "question": "浙江物化生539三位一体入围了，有机会吗",
        "answer": "今年三位一体建议积极填报。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-问录取",
        "question": "浙江政生地考生559分99922位有机会被贵校经济学或经济与贸易类专业录取吗？",
        "answer": "机会不是太大，可以冲。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-专业",
        "question": "572 位次85279能不能进数字媒体技术",
        "answer": "你好，有点难度。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取",
        "question": "浙江史地技学生573位次83473录取经济与贸易类可能性大吗?",
        "answer": "建议积极冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-专业",
        "question": "老师你好，报考机械设计制造及其自动化也需要去德国吗，必须去吗",
        "answer": "不需要。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-河南理科556",
        "question": "第一志愿报考化学工程与工艺，录取可能行大吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-体检",
        "question": "贵校体检条件要求有哪些呢？",
        "answer": "以教育部体检要求为准"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取",
        "question": "浙江美术考生综合557位次4589录取艺术类专业的可能性大吗 另外 投档比是1；1吗 有没有退档的可能？",
        "answer": "可能性很大，体检问题有退档可能。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取",
        "question": "贵校有没有专业级差？",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取",
        "question": "湖南物生地考生461位次138058 有没有可能被贵校录取？",
        "answer": "有难度，冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-德语",
        "question": "德语专业是用德语授课？零基础适合报考吗？",
        "answer": "用德语，适合。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-广西美术生录取",
        "question": "请问美术生综合分444 文化344 艺术218双上线报考机会大吗",
        "answer": "我们广西没有美术类专业计划"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取，住宿",
        "question": "湖南物生地521分，排名66074有机会填报较好专业吗，宿舍教室有无空调，宿舍有独立卫浴吗",
        "answer": "要冲一下，有空调和独立卫浴。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-报考",
        "question": "请问机械类中德培养后三年一定要去德国学习吗？江西物化生536,50037有什么专业希望大？",
        "answer": "是的，要去。中外有希望"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-专业",
        "question": "四川理科，529排名95844，能冲一些工科专业不，比如自动化和机械设计，谢谢",
        "answer": "有希望，可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-投档比",
        "question": "2024年对贵州地区的投档比是多少",
        "answer": "1；1"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-专业",
        "question": "今年贵校在广西一本专业有名额吗",
        "answer": "广西是高考改革省份"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取情况",
        "question": "选科政地技，总分580，位次75788，报汉语言录取机会大吗？有什么专业推荐",
        "answer": "要冲一下，建议经管类填报一下。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-大类招生",
        "question": "浙江考生大类招生有哪些",
        "answer": "以省考试院计划书公布为准。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-浙江物化技575分是色弱，报考贵校计算机科学与技术可否？",
        "question": "或者有其他什么贵校专业推荐填报？个人想学计算机类的",
        "answer": "可以填报，但要冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-湖北物生地，被02组录取后续能否转入工科（捆绑化学）专业？",
        "question": "物生地考生，由于没选化学，报不了机械、电子、计算机这些专业，如果被贵校02组录取后，一年后学习达标的情况下，能否申请转工科（捆绑化学）的专业？",
        "answer": "可以申请"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-基本信息",
        "question": "同批录取控制分数线是什么意思？",
        "answer": "就是各段的分数线"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-报考",
        "question": "江苏物化生542 省排名90852可以报考贵校吗，有哪些专业组可以选？",
        "answer": "有机会，建议中外专业保一下。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取",
        "question": "湖北 物化政组合 排名86000 录取概率大吗？",
        "answer": "要冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取情况",
        "question": "今年没有汉语言文学专业吗？",
        "answer": "有"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取",
        "question": "您好，请问天津521能被贵校录取吗?除了中外合办",
        "answer": "普通专业要冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取",
        "question": "浙江文科73500能报考贵校什么好的专业吗",
        "answer": "经管类比较匹配"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-预科生",
        "question": "预科之后能选哪些专业，可以任选吗？还是说考核后达到某个水平任选",
        "answer": "基本可以任选"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取问题",
        "question": "老师您好，我是浙江物化地考生，高考成绩565分，想报考贵校的能源与环境系统工程专业有希望吗？",
        "answer": "有希望，多填报几个专业冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-硕博点咨询",
        "question": "贵校的硕博点是什么专业的25",
        "answer": "详见研究生招生网"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取",
        "question": "四川，理科，529分，排名95844，能冲吗",
        "answer": "冲一冲，机会很大"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-报考",
        "question": "请问老师江苏物生地512,128300名，报考中外合作经济学，有希望录取吗？",
        "answer": "要冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-中外合作",
        "question": "江苏物化组合522,11.5万位次，能否上中外合作的数据科学与大数据技术？调剂到土木工程专业的风险大吗？",
        "answer": "有希望，冲一下，非中外不会调剂到中外。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取",
        "question": "老师好，请问我是湖南考生物化生组合，520分，位次66231，请问自动化专业有机会吗，自动化是大类招生吗，包括哪些？",
        "answer": "可以冲一下，自动化是按专业。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-美术生",
        "question": "贵校今年在江苏美术的投档比是多少？服从调剂还会被退档吗？",
        "answer": "1；1，要考虑身体因素"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取",
        "question": "你好，物化生520分，排名98200可以报考贵校吗，以及哪些专业",
        "answer": "中外专业冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取",
        "question": "您好！请问贵校今年在湖南省历史类的投档比例是1:1吗？谢谢！",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取",
        "question": "云南文史549，填报贵校工商管理类，服从调剂，会被调剂到经济学（中外合作办学）吗？另外录取后可以转校内其他专业吗？",
        "answer": "非中外不会调剂到中外。可以转专业"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取",
        "question": "湖北考生物化地534分，位次61292位，想报考贵校，什么专业组有望被录取？谢谢！",
        "answer": "普通专业组希望很大，中外可以保底。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-浙科报考",
        "question": "浙江政史地564排名94738有希望被贵校的文科专业录取吗",
        "answer": "有难度，要冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取咨询",
        "question": "广西物化生，497分，排名57535，有机会被贵校自动化或机器人专业录取吗？如果服从调剂，能被贵校录取吗？",
        "answer": "要冲一下，非热门专业也要填报"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取",
        "question": "广东考生538，省排8w，被贵校计算机科学与技术录取的可能性大吗？",
        "answer": "冲一下，不稳。建议考虑非热门专业。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-四川高考538分的考生可以进入贵校哪些专业",
        "question": "与标题一致",
        "answer": "建议冷热门专业都填报以下，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-报考",
        "question": "陕西67415名有没有机会报考机械设计制造及其自动化",
        "answer": "有机会，冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取",
        "question": "请问江西物化地男553，排名36240，能报浙江科技大学的数字媒体技术吗",
        "answer": "我们今年江西预估分数545分，你的机会很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-浙江",
        "question": "浙江八万六物化政推荐专业",
        "answer": "我们建议你可以大胆填报我校有物理化学限制的专业，今年机会很大。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-报考",
        "question": "河北男生物化地536 位次72000，能否被贵校建筑电气与智能化工程专业录取？",
        "answer": "我们觉得你的分数被我校录取的可能性很大。欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-报考",
        "question": "江西历政地考生555分，9045名有机会报考吗",
        "answer": "你好，我们预估江西文科类分数550分。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-中外合作",
        "question": "江苏物化组合522,11.5万位次，能否上中外合作的数据科学与大数据技术？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-物政技选课567",
        "question": "位次9w能报这所学校吗",
        "answer": "能报，冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取",
        "question": "湖南考生537位次51096在自动化、材料科学与工程和食品科学与工程的录取率大吗",
        "answer": "机会很大"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-甘肃物化政485，位次38470，",
        "question": "甘肃物化政485，位次38470，机械设计制造及其自动化或自动化有希望吗，学校转专业有没有要求",
        "answer": "要冲一下，转出无限制，转入有计划要求。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取",
        "question": "广西物化地491分全省62216名有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "要冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-山东考生489物化地",
        "question": "老师你好，我通过掌上高考了解贵校新增的机器人工程，人工智能，电子信息工程专业，通信工程，通过了解我对这些专业兴趣颇大且这些专业被推荐录取概率较大，属于 稳 这一类，我想问问老师您的意见",
        "answer": "要冲，不算稳。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-投档比",
        "question": "贵校2024年在浙江省的投档比是多少？排名98000左右生历政可以报什么专业，有推荐的吗",
        "answer": "1:1，所有专业都要冲"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-报考",
        "question": "2024 年 物化生576 位次8w 有机会么 进学校好转专业吗",
        "answer": "机会很大，可以转。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-艺术生",
        "question": "老师,江苏美术生综合分512有希望报考贵校吗？",
        "answer": "冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取",
        "question": "浙江物化地考生563分位次94648，报考贵校希望大不大？",
        "answer": "冲一下，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-投档比",
        "question": "贵校2024年在浙江省的投档比是多少",
        "answer": "1；1"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-咨询",
        "question": "物化男568分，有希望进贵校工科机械，自动化，电气等专业吗",
        "answer": "冲一下，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-浙江美术生咨询以及入学后是否有设计学类分流",
        "question": "浙江美术生综合分564，排名3536，欲报考贵校设计学类，请问是否有望录取，以及开学后是否有小类学科分流",
        "answer": "希望很大，有分流。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取",
        "question": "江西理科考生554，排名35741能报上自动化或者数字媒体技术吗",
        "answer": "热门专业要冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-报考",
        "question": "浙江省高考总分577 位次79721 可以报考贵校的城乡规划专业吗 有机会被录取吗",
        "answer": "有机会，冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-无",
        "question": "老师您好，中外合作对外语有什么要求吗？",
        "answer": "有要求，以计划书公布为准。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-报考",
        "question": "江苏545 86000名可以报名吗",
        "answer": "可以报名"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-请问江西物化生50000位可以读数字媒体技术专业吗？",
        "question": "请问江西物化生50000位可以读数字媒体技术专业吗？",
        "answer": "有机会，冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-设计小类",
        "question": "请问今年设计开设哪些小类？如何分类？",
        "answer": "以计划书公布为准，可进我校招生网查看。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-报考录取概率",
        "question": "浙江物化生考生564分排名九万四千多名可冲吗？录取概率如何？",
        "answer": "冲一冲，有概率。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-报考",
        "question": "山东物化生考生排名8万8 542分 能考上浙科大的机械类吗？",
        "answer": "机会很大"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-是否会被调剂到在江西省没有招生计划的专业中",
        "question": "你好我是一名江西省562分的考生有意向报考电气工程及自动化专业但是担心被调剂到自动化与电气工程学院的其他专业包括在江西省无招生计划的专业",
        "answer": "不可能"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-浙江科技大学-湖北考生",
        "question": "湖北物化生532，位次62000能上吗？有哪些专业对湖北招生，可以转专业吗？服从调剂还会被退档吗",
        "answer": "计划以计划书为准，可以冲一下，可以转，身体原因也有可能退档。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-经济学(中外合作办学)(中美合作)",
        "question": "麻烦问下，浙江文科考生 女，总分557，位次102187报考经济学(中外合作办学)(中美合作)这个专业有戏吗？然后这个中外合作是怎么读的？国内几年，国外几年，好像是美国，学费28000对吗？",
        "answer": "要冲一下，不稳。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-无",
        "question": "您好，浙江考生575分选科物化生有没有希望报考贵校",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-咨询",
        "question": "安徽考生物化生573，位次43523，有没有机会被贵校录取？",
        "answer": "机会很大"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-小语种",
        "question": "老师 有没有公共日语 还有广东531能不能进",
        "answer": "有公共日语，要冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-汉语言文学专业报考",
        "question": "请问，我是浙江的考生，选课是政史地，分数是587分，位次是68133名。录取到贵校汉语言文学专业吗？",
        "answer": "希望很大，建议其他专业也要填报。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-志愿",
        "question": "浙江考生577分物地历 位此次78899 能报考本校什么专业呢",
        "answer": "单限物理或不限专业都可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-报考",
        "question": "贵州理科排名七万五千名可以报考贵校材料科学与工程专业吗",
        "answer": "冲一下，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-安徽物化生549 位次六万四可以冲贵校吗",
        "question": "英语118 主要想进英语专业可以冲吗",
        "answer": "大胆填报，做好保底。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-报考",
        "question": "浙江政史地考生总分565 位次93681 有可报专业吗 转专业有什么要求吗",
        "answer": "先冲一下中外专业"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-咨询",
        "question": "贵州物化生486分，位次60696，想要报考贵校有希望录取什么专业？",
        "answer": "要冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-招生计划咨询",
        "question": "请问我今年520分（位次66471）有希望上贵校的工科类或者计算机类的专业吗",
        "answer": "有机会，要非热门专业保底。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-广西考生",
        "question": "您好，广西物生地考生，495分 位次59341 有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "有机会，但要做好保底。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-报考",
        "question": "浙江省政史地考生565有希望报考此校吗",
        "answer": "冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取",
        "question": "山东505分 物化地有机会嘛",
        "answer": "中外冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取",
        "question": "老师 湖北物化政考生482分，位次103611-104429包括有希望录取吗？谢谢",
        "answer": "要冲一下，中外专业要重点考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取",
        "question": "您好陕西理科472位次62745，可以报考本校自动化吗？",
        "answer": "有机会，冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取",
        "question": "福建考生，物化生组合，分数509，排名67792，有可能被录取吗",
        "answer": "要冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-咨询",
        "question": "请问贵校今年在湖北的招生专业有哪些，录取人数以及录取分数线分别是多少呢",
        "answer": "以湖北省计划书为准，24还未录取，没有分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-电子信息工程专业",
        "question": "了解到一些设备软件很贵，所以想问一下实验室先进齐全配套吗？",
        "answer": "基本齐全"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-广东考浙科大",
        "question": "广东物化地考生，542分，广东排80774，想报考贵校通信工程专业，贵校招生计划广东2人，请问我有机会吗？",
        "answer": "有机会，冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-转专业",
        "question": "转专业有什么要求",
        "answer": "转出无限制，转入有计划数限制。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-咨询",
        "question": "请问贵校投档比例是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-关于转专业",
        "question": "报考车辆工程可以后期转专业吗？转专业有什么要求？可以转到哪些专业？",
        "answer": "可以转专业，入学后参考学校转专业规则。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取",
        "question": "安徽历史类535 位次16831有机会录取贵校汉语言或者法学专业吗",
        "answer": "有机会，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-浙江艺术类",
        "question": "浙江表演专业249文化414综合518排名950左右录取几率大吗",
        "answer": "冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-今年湖南物化513分能录取到贵校吗？",
        "question": "位次73927",
        "answer": "中外专业希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-费用",
        "question": "您好 请问您们的工业工程类的中德培养，后面三年的学习除了学费后续还需要交别的费用吗",
        "answer": "学校不收取其他费用"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-中外合作咨询",
        "question": "贵校03专业组中外合作办学经济学，毕业证书上会注明中外合作办学吗？跟正常经济学专业有区别吗？",
        "answer": "注明"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取",
        "question": "湖北物化地考生511离本科线14分能被录取吗",
        "answer": "中外专业希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-江西省的物化考生，分数是544，排名在4.1万左右",
        "question": "请问可以冲一冲该校的哪些工科专业",
        "answer": "可按自己喜好进行排序，同时参照去年录取位次"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-咨询",
        "question": "浙江物化生561分，位次98091可以报考贵校吗",
        "answer": "建议我校数据科学与大数据技术（中法合作办学）有可能录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-专业要求",
        "question": "请问本校在录取方面有单科成绩要求吗？比如英语成绩要求等",
        "answer": "得看具体专业，大部分专业都没有单科要求，有单科要求的会在招生章程里注明的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取",
        "question": "你好，2024 湖南 物化生 532分 位次55642 有希望录取吗？",
        "answer": "你好，我们觉得你的分数希望还是很大的。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取",
        "question": "老师您好 选考科目政史地总分582 位次73938 可以报考贵校哪些专业？录取希望大吗？谢谢！",
        "answer": "我们觉得希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取",
        "question": "请问今年广西510分排名49000多有希望被贵校录取吗",
        "answer": "我们今年预估500.所以还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-报考",
        "question": "山西文科473有希望进入贵校中美合办经济学吗 将来打算出国读硕",
        "answer": "那太好了。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-转专业相关",
        "question": "您好! 我是湖北考生 ，如果我被贵校录取，然后办理保留学籍去服役两年，退役回来，在贵校转专业有什么限制吗",
        "answer": "会给你优先选择。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-报考",
        "question": "陕西考试位次67415有机会报考机械设计制造及自动化",
        "answer": "应该机会很大。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-湖南美术生",
        "question": "文化403 专业238 可以上贵校吗",
        "answer": "根据去年分数来看，你的文化分可能偏低一点。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取",
        "question": "老师，请问湖南物化地534分，排名53700能报本校的什么好专业？此外，我想了解本校的办学优势和入学后的校区分配",
        "answer": "我们预估525，你的分数应该还是很有可能被我校录取的。校区分配问题见我校本科招生章程。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取率",
        "question": "浙江考生563，位次9万5多，物化同选，报贵校的工科有希望吗",
        "answer": "你好，建议冲一下。可能有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-中外合作",
        "question": "江苏考生522，位次11.5万，能否上中外合作的数据科学与大数据技术？有没有调剂到土木工程的风险？",
        "answer": "具体看你是否在一个专业组内，如果在一个专业组存在调剂可能。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-关于录取分数",
        "question": "请问我531能上信息管理与信息系统的概率有多大？贵校的录取方式是平行志愿还是什么？",
        "answer": "你好，我们觉得你的分数还是有可能录取的，我校是平行志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-转专业",
        "question": "老师您好，我浙江高考574能进浙江科技大学吗？如果能进转专业有什么要求？难吗？",
        "answer": "建议大胆冲一下我校。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-江苏省考生高考531分位次103672有机会报考本校吗",
        "question": "江苏省考生高考531分位次103672有机会报考本校吗",
        "answer": "建议积极填报。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-浙江考生",
        "question": "浙江考生语文103数学101英语97物理85化学75生物76总分537位次125995能否录取贵校电气工程及其自动化或机械设计制造及其自动化",
        "answer": "这个分数估计希望不大吧"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取咨询",
        "question": "本人安徽高考分数537分，请问有机会被贵校录取嘛",
        "answer": "你好，应该有机会的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-报考",
        "question": "浙江考生物化地573能否报考贵校",
        "answer": "欢迎积极填报，应该有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取",
        "question": "请问湖南考生选科为物化地成绩510位次大概77000名有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，我觉得录取机会还是有的，可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-老师好，黑龙江考生（物理）516分，位次29528，能报吗？",
        "question": "如果可以，请推荐几个希望最大的专业。",
        "answer": "我们觉得可能性还是挺大的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-投档",
        "question": "老师您好，浙江高考573，位次83846，政史地选修录取可能大么",
        "answer": "你好，建议冲一下我校吧，放前面志愿里冲。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-江苏物化地537有希望吗",
        "question": "江苏物化地537有希望吗",
        "answer": "江苏我们预估还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-浙江政史地考生总分567 排名91040 是否有机会上该校",
        "question": "谢谢",
        "answer": "机会比较小，建议你经济学中美合作试试看，还有工商管理类看看。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-专业咨询",
        "question": "中美合作办学经济学是4年都在国内学习吗？期间是否安排国外交流学习？",
        "answer": "可以四年都在国内学习，也可以最后一年去美国学习，然后还能获得美国的金融学学士学位。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取咨询",
        "question": "天津考生532分29927名被贵校的中美合作办学经济学录取概率大吗？",
        "answer": "录取概率会很大。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取，费用",
        "question": "请问24年广东物化生考生541分排名82820能录取到贵校的数字媒体技术专业吗？以及贵校的学费和住宿费是多少？",
        "answer": "我们预估分数540分。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-分数",
        "question": "我在夸克百度掌上高考看贵校去年的录取分数工业工程类中德联培是最低分453，位次85992是吗？",
        "answer": "这个分数肯定有问题的，建议你到省教育考试院去了解历年的分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-报考",
        "question": "福建的招生计划图有么？",
        "answer": "这个你可以到我校本科招生网查询服务里查询看一下。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-报考",
        "question": "福建考生，位次70641，想报考工业工程中德联培，有机会吗？",
        "answer": "你好，我觉得你只要外语达到要求，完全可以报考的"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取",
        "question": "江苏物化考生537，九万多名能进的概率大吗",
        "answer": "你好，预估530~535分左右，你应该有机会被我校录取的。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取",
        "question": "云南509分，位次44711，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "我们估计分数510分左右，所以你还是有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-贵州物化地录取",
        "question": "您好老师！贵州排位68015有望冲贵校哪个专业？",
        "answer": "今年高考改革，我们建议你根据自己喜欢顺序选择即可。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取",
        "question": "本人浙江考生，高考分数572，位次84460，物化地考生 有意向报贵校中德联合培养 机械类或者电气类，可能性大吗？",
        "answer": "我们建议可以冲一下的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-本人湖北物化考生525可以报考贵校吗",
        "question": "湖北物化考生525可以报考贵校吗",
        "answer": "我们预估525分。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取",
        "question": "浙江考生物化政考试574分，位次82152，录取概率大吗",
        "answer": "我们觉得这个分数可以冲一下我校的各个你喜欢的专业的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取",
        "question": "浙江物化史考生，高考分数572分，位次84500名，被贵校录取的概率大吗",
        "answer": "你好，建议冲一下，今年物理化学双限，可能是一个机会呢"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-高考志愿填报",
        "question": "物化政，568分，位次89202，能报贵校的什么专业？",
        "answer": "你好，数据科学与大数据技术（中法合作办学）机会大。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取概率",
        "question": "浙江美术考生综合分544录取贵校的概率大不大，综合分位次在6678",
        "answer": "建议冲我校比较。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取",
        "question": "老师您好！请问浙江考生政史地594 位次60475 报考贵校汉语言文学专业被录取的希望大吗？",
        "answer": "希望非常大的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取",
        "question": "山东考生480物化地，被贵校通信工程或电子信息工程录取的几率大吗",
        "answer": "我感觉机会不是太大，你可以冲一下的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-老师你好 录取咨询",
        "question": "我考了 地理 生物 技术 浙江高考成绩577分 省排名79728 如果我第一志愿报考贵校 有希望录取吗？",
        "answer": "你好，我觉得你的分数，可以多报一些我校的不限选考科目的专业，我们预估今年我们学校最低可能是8万位次。特别是你还可以考虑我校的经济学（中美合作办学），其他如果英语、工商管理类都有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取",
        "question": "本人河北考生，物化地组合，高考分数511，英语单科成绩103，比最低要求低2分，可以报考贵校的机械类（中德联合培养）专业吗",
        "answer": "你好，这个外语分是必须的要求，你可以报我校其他的普通专业的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-咨询",
        "question": "请问广东物化地考生532分能被贵校录取吗",
        "answer": "我们预估分是540左右。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取",
        "question": "你好老师，文科，浙江位次92118可以上贵校吗",
        "answer": "建议你可以大胆冲一下我校的经济学中美合作，然后还有一些工商管理类，看看今年有没有可能捡漏。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-安徽八万多名530分可以被录取吗",
        "question": "安徽物化生考生，超特控线十几分，可能被贵校录取吗",
        "answer": "录取的机会还是挺大的，根据去年的情况看。加油！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-中外合作办学",
        "question": "我家小孩是女生，高考总分522，位次11.5万，请问中外合作办学的数据科学与大数据能录取吗？是否会被调剂到土木工程？毕业证书落款是浙江科技大学吗？是否加中外合作字样？国外大学的毕业证书也发吗？中外合作办学影响考研吗？保研率是多少？",
        "answer": "这个机会应该很大的。至少30%的保研率。不影响国内考研的。落款肯定是浙江科技大学的。江苏如果是在同一个专业组有可能调剂的，如果不在同一个专业组不会调剂的。要求是加上中法合作办学。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-浙江物化生总分471分，位次198615",
        "question": "能不能进贵校的本科线",
        "answer": "不太可能的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-报考",
        "question": "云南理科位次3万6能上自动化或者电气专业吗",
        "answer": "有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-浙江物化生总分471分，位次198615",
        "question": "能不能进本科",
        "answer": "你好，我觉得，你这个分数今年有物理化学的，很有可能有本科读的，耐心等待一段线录取结束以后，看剩余计划吧"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取",
        "question": "浙江九万二报工商管理行吗？",
        "answer": "你好，建议前面冲一下呢！另外也可以填报我校经济学中美合作办学。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-大学录取",
        "question": "老师您好我是湖南的考生有意报考贵校，现在我是湖南省的530分省排56619，拥有国家专项计划，我被贵校录取的概率大不大",
        "answer": "这个分数可以的呀。，我们预估525分左右，欢迎大胆填报呢"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-院校投档比",
        "question": "老师您好，我是湖南的考生，有意报考贵校，请问院校的投档比是多少，有关投档比的录取规则是怎么样的",
        "answer": "1:1投档的。放心填报，建议志愿服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-浙江文科录取",
        "question": "位次74000分数581可以报考吗",
        "answer": "你好，当然可以报考的呀！我们不限选考科目类的专业，建议多填几个，增加录取概率"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取",
        "question": "安徽考生，今年572分，位次是44251，请问可以上贵校的计算机专业吗？",
        "answer": "你的分数优势是明显的。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取",
        "question": "本人湖北物化生考生 高考分数520 请问就读本校自动化或人工智能被录取的概率大吗？",
        "answer": "你好，湖北考生我们预估在525分左右，你可以冲一下看看的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取",
        "question": "您好浙江考生572分报考贵校汉语言专业能否被录取？若接受调剂录取概率大吗？",
        "answer": "你好，浙江省考生不存在调剂的可能，你可以多填报几个我校可报考的专业的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-报考",
        "question": "您好，江西物化生547，40000名报考软件工程或者计算机科学与技术录取的可能性大吗",
        "answer": "你好，我们预估我们分数估计在545分左右，建议你可以填报的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取",
        "question": "今年贵校改名为大学，录取分数会涨幅多少",
        "answer": "你好，我们觉得可能会涨5~10分，得看不同的专业的。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-信工程和电子信息工程",
        "question": "我看到通信工程和电子信息工程专业在山东是历年来第一次招生？同时参考了往年计算机录取分数都在550以上，请问大概在山东划线是不是至少要有550才有机会被录取！",
        "answer": "是的，今年在山东增加了计划的。建议你根据往年的分数做好参考，我们预估分数应该525分以上都有机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-专业录取",
        "question": "江西515排名70783能录取服装设计与工程专业吗",
        "answer": "我觉得机会还是有的，我们预估可能515分。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-转专业",
        "question": "大一或大二有转专业机会吗？电子信息工程转计算机科学与技术几率怎么样？",
        "answer": "当然有机会了呀！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取？？？？？",
        "question": "山西理科486，位次55570，录取概率大吗",
        "answer": "我们预估分数应该可以的。建议重点考虑我校中外合作办学专业"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-转专业",
        "question": "您好，浙江考生587，位次67769，有机会上贵校的汉语言文学专业吗？贵校的转专业有何限制？",
        "answer": "你好，我觉得你的分数还是有希望的。转专业不限制的呀。转出，转入看各专业要求。建议你可以浙江科技大学的专业多报几个的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取",
        "question": "老师，河南文科535分位次18736有望被录取码？",
        "answer": "你好，我们估计可能我校要540分左右的，你可以冲一下的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-硕博点",
        "question": "贵校有在申请电子信息工程、通信工程、机器人工程的硕博点了吗？大概什么时候能成功？",
        "answer": "是在申请中的，电子信息的。具体要看教育部的批复。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-电子信息工程",
        "question": "电子信息工程有没有重点实验室，同时实验室是否配备先进齐全的教学设备以培养实践能力？",
        "answer": "学校的实验室完全可以支撑学科专业的人才培养的，目前我们电子信息工程还没有省重点实验室的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-电子信息工程",
        "question": "电子信息工程在别处看到专业介绍里写本科阶段都是有博士硕士导师教学团队培养的是真实的吗？",
        "answer": "肯定是真实的呀！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-请问湖北物化地能入贵校自动化专业？",
        "question": "请问湖北物化地能入贵校自动化专业？",
        "answer": "今年我校自动化专业没在湖北招生。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取",
        "question": "本人湖北物化生考生，高考分数528，请问被贵校录取的可能性大吗？",
        "answer": "根据这个情况，今年有物理和化学的考生应该被我校录取的概率很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取",
        "question": "浙江考生562分96200名被贵校录取概率大吗",
        "answer": "感觉你这个分数和位次需要冲一下我们经济学中美合作办学。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取咨询",
        "question": "广西489分位次63661能录取到吗",
        "answer": "你好，根据我们预测分数，你的分数可能需要前面志愿冲，才有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-计算机",
        "question": "河南理科565排名五万四左右能不能上计算机类的",
        "answer": "不能确保一定能上计算机类，建议你除了计算机类，还可以填报一些其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-转专业",
        "question": "贵校可以跨学科门类转专业吗",
        "answer": "可以的，除了艺术不能转普通，其他都可以。 中外项目有限制。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-571分政史地",
        "question": "可以上贵校什么专业",
        "answer": "你好，建议我校经济学中美合作，或者工商管理类冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-报考",
        "question": "国际经济与贸易浙江八万六能进吗",
        "answer": "需要前面志愿冲一下，看看今年的机会了。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-报考",
        "question": "政史地总分577位次79180可以报考城市规划专业吗？",
        "answer": "感觉你的这个分数今年应该有机会的，建议前面10个志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-贵州物化地",
        "question": "您好老师！贵州男生排位72032有望冲贵校哪个专业？如果可以请问报什么专业就业率比较高？可以转专业吗？",
        "answer": "这个位次有点尴尬，建议所有能报的专业都积极填报。我校就业率95%以上，只要你专业学习没有问题，就业不用担心。可以转转专业的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-请问山西文史类503分可以报贵校吗？有什么专业我可以报？",
        "question": "无",
        "answer": "山西文史我校经济学中美合作办学应该很有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-贵校现在属于一本还是二本？",
        "question": "贵校现在属于一本还是二本？为什么校徽还是浙江科技学院？",
        "answer": "除了个别省份还是二批招生，大部分全是一本或一批招生了。校徽一直是浙江科技大学啊？你在那里看到浙江科技学院啊？"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-专业",
        "question": "湖南517分7万名能报的上计算机吗？或者信息管理与信息系统？",
        "answer": "可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-报考",
        "question": "广西489 位次63053左右 有机会录取贵校计算机类的数字技术媒体专业吗",
        "answer": "欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-河北物化政533数学113",
        "question": "贵校数据科学与大数据技术建议报考吗，有什么相近专业推荐吗",
        "answer": "建议报考的。还有信息与计算科学等"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-报考",
        "question": "江西理科501分85700名有机会报考电气及其自动化专业吗",
        "answer": "我觉得你可以报一下的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-中外合办",
        "question": "请问一下，本校机械类中外合办学费情况是怎样的，我看到的是五年制每年5500（前俩年国内，后三年国外），是这样吗",
        "answer": "学费就是5500，国外也一样的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取",
        "question": "老师，您好！我是河南理科考生，今年569位次占5万能报考你们学校吗？",
        "answer": "你好，我们觉得你的分数优势有的。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-报考",
        "question": "江苏历史类美术艺考生，综合总分503，位次5627，有机会上贵校吗",
        "answer": "你好，我们建议你填报。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-招生",
        "question": "贵校今年在陕西招理科生吗？",
        "answer": "今年理科有机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-湖南物化组合513分有机会录取到贵校吗？",
        "question": "可以转专业的吗？",
        "answer": "有机会的，只要不是中外项目，其他普通专业转专业还是比较容易的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-江苏考试想以后进农电",
        "question": "分数530物政地 江苏位次104893能报考相关专业吗",
        "answer": "我们估计530机会还是有的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-中外合办",
        "question": "请问贵校2024年在河南的中外合办招生专业是什么，我516分有希望吗",
        "answer": "我们根据去年的分数情况看，我们预估511以上，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-专业",
        "question": "贵校今年在山东有材料科学与工程这一专业吗",
        "answer": "今年招生计划http://zsb.zust.edu.cn/zsjhcx/1/3，这里可以查询，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-关于录取",
        "question": "请问河南557分，6.5万名能不能上贵校计算机相关专业？",
        "answer": "我们根据往年的分数看，这个分数上我校的概率非常大，是否上计算机相关专业，得看今年其他考生的志愿填报情况，如果有非常想上该专业的，万一录取的时候没直接录取到该专业，只要进校好好学习，相信你的分数，和学习努力程度，也能够顺利转专业的，每年我校该专业可以转20多人左右。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-河北物化政533数113贵校信息与计算科学或自动化录取概率?",
        "question": "?",
        "answer": "你好，我觉得这个分数进入我校应该希望很大的。建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-湖北考生",
        "question": "湖北考生，物化生，物理，本次高考分数492分，报考本校，有希望录取吗？",
        "answer": "因为分数线还没有出来，你的分数，应该我校中外合作办学项目录取几率非常大，普通专业建议前面志愿冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取",
        "question": "2024江苏物生地562可以报考贵校么",
        "answer": "这个分数我们觉得，今年应该希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取",
        "question": "陕西省理科456分位次74359能否被贵校录取到",
        "answer": "我校在陕西是第二批招生的，去年440分左右。具体位次你看一下是否符合。建议大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-关于录取",
        "question": "老师你好，请问色觉异常2度，可以报考贵校的电子信息工程、信息与计算科学还有自动化和计算机科学与技术这些专业吗？谢谢",
        "answer": "可以报考贵校的电子信息工程、信息与计算科学还有自动化这些专业,计算机科学与技术要求能分辨单色"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-报考",
        "question": "安徽物化生510左右能报考本校吗",
        "answer": "今年第一年高考改革，建议报考。这么多志愿为什么不试试呢？"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-招生",
        "question": "贵校今年在陕西招文科生吗",
        "answer": "很遗憾，今年陕西我校没有文科计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-就业",
        "question": "电气、计算机、自动化、机械自动化就业前景如何？会进入哪些集团、公司工作？",
        "answer": "我校这些专业的就业情况非常好，只要你在大学里扎实的学好这些专业，并积极参加科技创新大赛，毕业以后不用担心找不到工作的，除非你自己不愿意就业。具体工作单位你可以到我校本科招生网2024年招生专业里去查看的。比如国家电网、网易、阿里、海康、吉利集团，美仪等"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-学习",
        "question": "中德联合培养2+2计划如何实行，具体收费和学习怎样？",
        "answer": "你好，我校中德联合培养是2+3的培养方式。2年国内3年德国，学费都是公办的5500元人民币/年。学习难度比较大，主要是德语学习，会花费你较多的精力，如果能够合理安排自己的学习时间，并坚持下去，目标也比较明确的。可以顺利到德国去继续学习，深造的比例超过70%，毕业以后的就业质量非常高，...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-招生",
        "question": "贵校今年在陕西招文科生吗",
        "answer": "今年陕西我校没有文科计划，请以省教育考试院公布为准。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-报考",
        "question": "江苏物生地考生估分550可以报考信息管理或者地理科学嘛",
        "answer": "建议填报我校在江苏单限物理的专业，机会较大。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-录取",
        "question": "政史地考生预估85000到75000 报考贵校有机会吗",
        "answer": "有机会，建议填报时把我校放在靠前的位置，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-报考",
        "question": "470能否进入贵校",
        "answer": "平行志愿可以放在冲的位置。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-中外合作",
        "question": "老师您好，咨询贵校以下问题： 1、土木工程中外合作办学是否必须出国），如出国需在国外学习几年？ 2、毕业证上是否会标注“中外合作办学”？与普通本科的毕业证书、学位证书是否一样？ 3、如录取为中外合作办学专业，入学后是否可以转专业？",
        "answer": "我校中外合作专业以出国，也可以不出国，可选择3+1或4+0。毕业证会在专业后有括号注明，和录取时一致，这是教育部的统一要求。转专业规则根据不同项目有所不同，较普通专业要低。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-如何进入中德联合培养班",
        "question": "贵校在天津不招中德联合培养，如果考入贵校某专业，能否转到中德联合培养班--机械类、电气类或计算机类？如能转，需要哪些手续，有哪些要求？烦请详细说明，谢谢！！！",
        "answer": "开学后参加选拔即可。要求外语不低于105分，选考科目符合要求。录取后具体可见新生手册。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江科技大学",
        "title": "浙江科技大学-招生",
        "question": "请问贵校今天在江西招生吗？如果报考数字媒体技术专业大概需要什么位次？",
        "answer": "你好我校在江西有较多招生计划，估计较去年的录取位次上有所增加。可到我校招生官网查询栏参考一下去年江西的录取分散。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-报考",
        "question": "您好 浙江（生地技）546 位次115926报考考英语或日语，德语专业录取率大吗",
        "answer": "你好，2023年我校在浙江省英语专业录取的最低分为561分，对应位次号为94682，日语专业为551分，对应位次号105578，德语专业为553分，位次号102968，根据你的分数和往年录取情况，可尝试冲报上述专业，详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-录取",
        "question": "宁波工程学院:甘肃考生492文科，位次在10107报考汉语言文学有无机会，该校有硕士点吗",
        "answer": "你好，根据我校去年在贵省的投档录取情况，你的分数及位次号报考我校有希望，2023年我校在贵省汉语言文学专业的录取最低分为473分，建议放前面填报，同时将我校历年投档分数相对较低专业放到后面，并建议服从调剂。我校目前有土木水利、工程管理两个硕士点，目前还若干个硕士点在申请中。详情...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-录取",
        "question": "江西物化生523，排名61540，有希望录取贵校电气自动化专业吗",
        "answer": "你好，根据我校去年在贵省的投档录取情况，你的分数及位次号报考我校有希望，且今年物理类较去年增加了38个计划。2023年我校在贵省电气工程及其自动化专业的录取最低分为523分，如你有兴趣报考该专业，建议放前面志愿冲报，同时将我校历年投档分数相对较低专业放后面作为保底，并建议专业组内...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-录取",
        "question": "政史技 569 省排8.8w 有机会上贵校吗？贵校今年文科专业分数线会有大幅度涨幅吗？",
        "answer": "你好，根据我校全年在浙江省的录取情况，你的分数及位次号报考我校希望较大，专业选择余地相对较大，建议结合兴趣兼顾冷热门专业填报不提科目要求专业，可适当填报我校历年投档分数相对低专业。我校执行考生所在省（市、自治区）招生主管部门关于投档的相关规定，确定调档比例，一般为1:1。详...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-报考",
        "question": "贵校2024年在浙江省的投档比是多少 2024年浙江考生，政历生，次位98000左右，有什么推荐的专业吗（可稳保冲的）",
        "answer": "你好，浙江省按1:1投档比例直接投到考生所填报的具体专业。你的分数及位次号报考我校希望相对较大，专业选择余地相对较大，建议结合兴趣兼顾冷热门专业填报不提科目要求专业，详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-报考",
        "question": "贵校2024年在浙江省的投档比是多少 2024年浙江考生，政历生，次位98000左右，有什么推荐的专业吗（可稳保冲的）",
        "answer": "你好，浙江省按1:1投档比例直接投到考生所填报的具体专业。你的分数及位次号报考我校希望相对较大，专业选择余地相对较大，建议结合兴趣兼顾冷热门专业填报不提科目要求专业，详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-贵州录取",
        "question": "贵州文科457，35896有希望被贵校录取吗？录取的话是什么专业？",
        "answer": "你好，2023年我校在贵省文科投档线为514分，对应位次号为2.1万左右。根据我校去年在贵省录取情况，结合你的分数位次号，如有意向报考我校，可以适当填报我校历年投档分数相对低专业，并建议服从调剂。详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-549分中外合作办学入的希望大否",
        "question": "老师，浙江生549分，贵校的会计学4+0中美和会计学3+1中美合作办学希望大否？拿的毕业证是否是中美的双证？谢谢",
        "answer": "你好，2023年我校在浙江省会计学（中外合作办学，4+0）专业的录取最低分为552分，对应位次号为104697，会计学（中外合作办学，3+1）专业的录取最低分为551分，对应位次号为105542，按照往年录取情况，你的分数报考这两个专业有希望被录取。我校中外合作办学专业顺利毕业之后，可获得我校颁发...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-报考",
        "question": "贵校2024年在浙江省的投档比是多少 2024年浙江考生，政历生，次位98000左右，有什么推荐的专业吗（可稳保冲的）",
        "answer": "你好，浙江省按1:1投档比例直接投到考生所填报的具体专业。你的分数及位次号报考我校希望相对较大，专业选择余地相对较大，建议结合兴趣兼顾冷热门专业填报不提科目要求专业，详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-报考",
        "question": "贵校2024年在浙江省的投档比是多少 2024年浙江考生，政历生，次位98000左右，有什么推荐的专业吗（可稳保冲的）",
        "answer": "你好，浙江省按1:1投档比例直接投到考生所填报的具体专业。你的分数及位次号报考我校希望相对较大，专业选择余地相对较大，建议结合兴趣兼顾冷热门专业填报不提科目要求专业，详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-录取",
        "question": "浙江政地技考生564分排名94693报考贵校的英语、国际经济与贸易、网络与新媒体、城市管理录取希望大吗",
        "answer": "你好，2023年我校在浙江省英语专业的录取最低分为561分，国际经济与贸易专业为561分，网络与新媒体专业为567分，城市管理专业为559分，根据你的分数及位次，结合往年录取情况，报考上述专业被录取还是有希望的，建议放前面填报，同时将我校历年投档分数相对较低专业作为保底。详情可拨打招生...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-报考",
        "question": "您好，我想咨询一下安徽省今年物理类502，名次12万能否报考你们学校呀",
        "answer": "你好，2023年我校在贵省物理类的录取最低分为474分，对应位次号为10.9万左右，可参考我校在贵省各专业历年投档录取分数情况，建议冲报我校历年投档分数相对较低专业，并建议组内服从调剂。详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-录取",
        "question": "浙江551，位次109242，政生地，报考贵校会计学希望如何？",
        "answer": "你好，2023年我校在浙江省会计学专业的录取最低分为570分，对应位次号为84209，根据你的分数及选考科目情况，填报该专业希望较小，详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-浙江考生",
        "question": "您好！纯文555，位次105292，想报考贵校的汉语言文学专业 不知录取概率大不大 望请告知",
        "answer": "你好，2023年我校在浙江省汉语言文学专业的录取最低分为577分，对应位次号为76980，根据你的分数及选考科目情况，填报该专业希望较小，详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-浙江考生录取",
        "question": "浙江物化考生530分，排名134373，报中外合作(物化）有希望吗？",
        "answer": "你好，2023年我校在浙江省信息与计算科学（中外合作办学）专业的录取最低分为536分，对应位次号为122480；机械设计制造及其自动化（中外合作办学）专业的录取最低分为537分，对应位次号为120596，你的分数及位次号，可以尝试冲报。详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-专业限制",
        "question": "贵校的“安全工程”对色弱是否有限制？",
        "answer": "你好，我校对考生的体检要求按照教育部、卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定执行。对《指导意见》中“学校可以不予录取”“学校有关专业可不予录取”的，学校均按“不予录取”执行。详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-报考",
        "question": "贵校2024年在浙江省的投档比是多少 2024年浙江考生，政历生，次位98000左右，有什么推荐的专业吗（可稳保冲的）",
        "answer": "你好，浙江省按1:1投档比例直接投到考生所填报的具体专业。你的分数及位次号报考我校希望相对较大，专业选择余地相对较大，建议结合兴趣兼顾冷热门专业填报不提科目要求专业，详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-食宿条件",
        "question": "几人寝？有独立卫生间？上床下桌吗？交通方便吗",
        "answer": "你好，我校风华校区为六人寝，前湾校区及翠柏校区为四人寝，各寝室配置独立卫生间、空调、24小时热水供应。周边交通便利，地铁2号线、5号线可直达我校风华校区。详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-报考",
        "question": "贵校2024年在浙江省的投档比是多少 2024年浙江考生，政历生，次位98000左右，有什么推荐的专业吗（可稳保冲的）",
        "answer": "你好，浙江省按1:1投档比例直接投到考生所填报的具体专业。你的分数及位次号报考我校希望相对较大，专业选择余地相对较大，建议结合兴趣兼顾冷热门专业填报不提科目要求专业，详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-报考",
        "question": "贵校2024年在浙江省的投档比是多少 2024年浙江考生，政历生，次位98000左右，有什么推荐的专业吗（可稳保冲的）",
        "answer": "你好，浙江省按1:1投档比例直接投到考生所填报的具体专业。你的分数及位次号报考我校希望相对较大，专业选择余地相对较大，建议结合兴趣兼顾冷热门专业填报不提科目要求专业，详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-中外合办专业英语成绩必须要100分吗",
        "question": "未达到100分会被退档吗",
        "answer": "你好，我校中外合作办学专业要求外语单科成绩不低于100分，所以外语成绩未达到100分会被退档，建议外语成绩未达到100分的考生不要填报中外合作办学专业，详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-报考",
        "question": "贵校2024年在浙江省的投档比是多少 2024年浙江考生，政历生，次位98000左右，有什么推荐的专业吗（可稳保冲的）",
        "answer": "你好，浙江省按1:1投档比例直接投到考生所填报的具体专业。你的分数及位次号报考我校希望相对较大，专业选择余地相对较大，建议结合兴趣兼顾冷热门专业填报不提科目要求专业，详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-河北528物化政安全工程能上吗，在哪个校区",
        "question": "河北528物化政安全工程能上吗，在哪个校区",
        "answer": "你好，2023年我校在贵省安全工程专业录取的最低分为507分，你这个分数填报安全工程专业希望很大，安全工程专业在风华校区（主校区）就读，详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-咨询录取",
        "question": "所填专业都不能被录取但服从调剂会如何处理是非会被退档",
        "answer": "你好，根据《宁波工程学院2024年普通高校招生章程》规定，进档考生只要专业服从调剂且单科成绩和体检符合条件，均予录取。详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-物化技",
        "question": "物化技576分，排名079873，物化考生段次40951-41376，高考日语，能报贵校哪些专业，还有体检45可不录取，这方面有影响吗",
        "answer": "你好，你的分数填报我校专业选择余地较大，可结合兴趣兼顾冷热门专业进行填报。我校对考生的体检要求按照教育部、卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定执行，对《指导意见》中“学校可以不予录取”“学校有关专业可不予录取”的，学校均按“不...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-贵校中外合作要出国吗",
        "question": "贵校中外合作要出国吗",
        "answer": "你好，我校中外合作办学专业中，会计学（中外合作办学，3+1）专业会有一年在国外就读，其余专业4年均在国内就读。详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-录取率",
        "question": "浙江物化地563，位95115，报考贵校热门专业有希望吗",
        "answer": "你好，你的分数及位次号报考我校希望较大，专业选择余地较大，建议结合兴趣兼顾冷热门专业填报不提科目要求专业。详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-您好，浙江政史地521，位次75100，有希望报考汉语言吗？",
        "question": "您好，浙江政史地521，位次75100，有希望报考汉语言吗？",
        "answer": "你好，2023年我校在浙江省汉语言文学专业的录取最低分为577分，对应位次号为76980，供你参考，详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-调剂",
        "question": "若成功进档，并且选择服从调剂，是否百分百不会退档",
        "answer": "你好，根据《宁波工程学院2024年普通高校招生章程》规定，进档考生只要专业服从调剂且单科成绩和体检符合条件，均予录取。详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-宁波工程学院",
        "question": "您好，我是浙江考生选科生历地，总分569，位次88914，可以报什么专业？投档比是多少？",
        "answer": "你好，你的分数及位次号报考我校希望较大，专业选择余地较大，建议结合兴趣兼顾冷热门专业填报不提科目要求专业。浙江省按1:1投档到专业。详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-宁波工程学院",
        "question": "您好，我是浙江考生选科生历地，总分569，位次88914，可以报什么专业？投档比是多少？",
        "answer": "你好，你的分数及位次号报考我校希望较大，专业选择余地较大，建议结合兴趣兼顾冷热门专业填报不提科目要求专业。浙江省按1:1投档到专业。详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-录取",
        "question": "浙江考生政史地567位次91097报考贵校广告学录取可能性大吗",
        "answer": "你好，2023年我校广告学专业在浙江省的录取最低分为563分，对应位次号为92525，你的分数及位次号报考该专业希望较大，建议放前面填报，同时将我校历年投档分数相对较低专业放到后面作为保底。详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-甘肃政史地482，位次11609",
        "question": "甘肃政史地482，位次11609，报考贵校的汉语言文学，录取可能性大吗",
        "answer": "你好，根据我校去年在贵省的投档录取情况，你的分数及位次号报考我校希望较大，汉语言文学专业为相对热门专业，如果喜欢建议放前面填报，同时将我校历年投档分数相对较低专业放到后面作为保底，并建议服从组内调剂。详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-浙江省政史地562，位次97247可以报考哪些专业",
        "question": "浙江省政史地562，位次97247报考哪些专业录取概率比较大",
        "answer": "你好，你的分数及位次号报考我校希望较大，专业选择余地较大，建议结合兴趣兼顾冷热门专业填报不提科目要求专业。详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-报考",
        "question": "贵校2024年在浙江省的投档比是多少 2024年浙江考生，政历生，次位98000左右，有什么推荐的专业吗（可稳保冲的）",
        "answer": "你好，浙江省按1:1投档比例直接投到考生所填报的具体专业。你的分数及位次号报考我校希望相对较大，专业选择余地相对较大，建议结合兴趣兼顾冷热门专业填报不提科目要求专业，详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-录取",
        "question": "文科历史地理技术549 112451有机会被录取吗",
        "answer": "你好，根据你的分数及选考科目情况，填报我校日语、德语及会计学（中外合作办学）等不提科目要求且去年录取位次号在10.5万左右的专业有希望，详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-报考",
        "question": "物化技542分排名120540有机会报考贵校的中外合办专业吗？",
        "answer": "你好，2023年我校在浙江省信息与计算科学（中外合作办学）专业的录取最低分为536分，对应位次号为122480，机械设计制造及其自动化（中外合作办学）专业的录取最低分为537分，对应位次号为120596，你的这个分数和选考科目，报考这两个专业希望相对较大。详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-江西文科考生",
        "question": "496分排名33594有机会上贵校吗",
        "answer": "你好，2023年我校在贵省历史类专业投档线为529分，对应位次号为1.5万左右。如你喜欢我们学校，可尝试冲报我校历年投档分数相对较低专业，并建议组内服从调剂。详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-河南",
        "question": "河南理工502分有希望上本校吗？",
        "answer": "你好，2023年我校在河南省理科普通专业最低分为513分，比二次批次线高出104分，中外合作专业最低分为484分，根据你的情况，建议参考河南省各专业历年分数情况，结合兴趣并避免填报热门专业，选择相对我校历年投档分数相对较低专业，并建议服从调剂。详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-宁波理工",
        "question": "您好，请问贵校的英语，日语，德语对浙江考生高考外语有什么限制吗，对单科成绩有要求嘛",
        "answer": "你好，我校英语和商务英语专业只招以英语作为外语考试科目的考生，其余专业无外语语种限制；但我校中外合作办学专业要求外语单科成绩不低于100分，且培养方案中要求的中英双语或全外文课程使用英语教材和英语教学，非英语语种的考生应慎重填报志愿。详情可拨打0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-高考志愿",
        "question": "请问浙江556 选科政生地 位次10.4w+有希望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，根据你的分数及选考科目情况，填报我校商务英语、日语、德语、市场营销及会计学（中外合作办学）等不提科目要求且去年录取位次号在10万左右的专业希望相对较大，详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-文科 位次号105247",
        "question": "报考贵校翻译电业，录取概率怎么样 贵校转专业的比例怎样",
        "answer": "你好，我校暂无翻译专业，根据你的分数及选考科目情况，填报我校商务英语、日语、德语、市场营销及会计学（中外合作办学）等不提科目要求且去年录取位次号在10万左右的专业希望相对较大。学生在入校一学期后，可以根据自己的意愿提出转专业申请，符合《宁波工程学院普通全日制本科学生管理规...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-录取",
        "question": "理科男，458分，位次72000左右，有希望报考贵校吗",
        "answer": "你好，2023年我校在贵省理科中外合作办学专业投档线为430分，对应位次号为7.2万左右。你的分数和位次号与中外合作办学专业比较匹配，建议填报我校中外合作办学专业，并建议服从调剂。详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-咨询",
        "question": "老师，你好，江苏考生（男）物化地493，排名15万多可以报考贵校吗？若可以，专业推荐，谢谢。",
        "answer": "你好，2023年我校在贵省物理类投档线为516分，对应位次号为11万左右，如你喜欢我们学校，根据你的分数，可尝试冲报我校历年投档分数相对较低专业，并建议组内服从调剂。详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-转专业",
        "question": "转专业难道大吗，有什么要求吗，每班有多少名额",
        "answer": "你好，我校坚持“以生为本”的教学管理理念，尊重每一位学生的专业学习意愿，学生在入校一学期后，可以根据自己的意愿提出转专业申请，符合《宁波工程学院普通全日制本科学生管理规定》中转专业相关规定的，经转入学院考核同意后即可转专业成功。教务处会在每个学期末公布各专业转专业名额，...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-录取",
        "question": "浙江物化技考生538位次124741报考贵校有希望吗？另外，今年贵校的招生计划会增多吗？如果是的话是不是意味着分数比去年低一点也可以上？",
        "answer": "你好，根据你的位次号及浙江省今年考生选考情况，可尝试冲报我校“物理+化学”专业，若外语成绩100分及以上的话，填报“物理+化学”中外合作办学专业，希望会更大。我校今年浙江省招生计划较去年增加了173个，但今年实际录取情况还是看考生的填报情况。详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-咨询录取",
        "question": "您好江西历史类考生501排名30892有机会报考嘛",
        "answer": "你好，2023年我校在贵省历史类专业投档线为529分。如你喜欢我们学校，根据你的分数，可尝试冲报我校历年投档分数相对较低专业，并建议服从专业组内调剂。详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-浙江纯文558有希望到贵校学习吗",
        "question": "浙江纯文558有希望到贵校学习吗",
        "answer": "你好，根据你的分数及选考科目情况，填报我校商务英语、日语、德语、市场营销及会计学（中外合作办学）等不提科目要求且去年录取位次号在10万左右的专业希望较大，详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-浙江政史生557 位次102816被您校录取的概率大吗",
        "question": "浙江政史生557 位次102816被您校录取的概率大吗",
        "answer": "你好，根据你的分数及选考科目情况，填报我校商务英语、日语、德语、市场营销及会计学（中外合作办学）等不提科目要求且去年录取位次号在10万左右的专业希望较大，详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-录取",
        "question": "福建考生，物化生，分数509排名67792有希望录取吗",
        "answer": "你好，根据我校去年在贵省的投档录取情况，你的分数及位次号，填报我校中外合作办学专业希望较大。详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-录取",
        "question": "浙江投档比是多少？554政史地有没有可能？",
        "answer": "你好，浙江省是1:1投档到专业的，根据你的分数及选考科目情况，可以报考我校商务英语、日语、德语、市场营销及会计学（中外合作办学）等不提科目要求专业，详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-录取",
        "question": "物生地481，11万录取可能性大吗？",
        "answer": "你好，2023年我校在贵省物理类普通专业投档线为515分，对应位次号为5.6万左右；中外合作办学专业投档线为496，对应位次号为7.4万左右。根据你的分数和位次号，希望不是很大，如你喜欢我们学校，可尝试冲报我校历年投档分数相对较低且选考科目不限或单限物理的专业。详情可拨打招生热线0574-8...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-招生",
        "question": "浙江文科女，总分555省排十万多，想报考贵校有没有机会啊？",
        "answer": "你好，根据你的分数及选考科目情况，填报我校商务英语、日语、德语、市场营销及会计学（中外合作办学）等不提科目要求且去年录取位次号在10万左右的专业希望较大，详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-报考",
        "question": "您好，浙江生政地535，位次128594，有希望报考吗",
        "answer": "你好，根据你的分数及选考科目情况，可以尝试冲报我校会计学（中外合作办学）、日语或德语等专业。详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-投档比",
        "question": "请问该校投档比是多少 有没有退档风险",
        "answer": "你好，我校执行考生所在省（市、自治区）招生主管部门关于投档的相关规定，确定调档比例，一般为1:1。进档考生只要专业服从调剂且单科成绩和体检符合条件，均予录取。详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-志愿",
        "question": "浙江考生577分物地历 位此次78899 能报考本校什么专业呢",
        "answer": "你好，你这个位次号报考我校希望很大，可结合兴趣大胆填报不提科目要求专业及单限物理专业，同时将我校历年投档分数相对较低专业放中后部作为保底。详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-录取",
        "question": "四川文科520分，为此25441能被贵校录取的概率大吗？想学会计和英语",
        "answer": "你好，根据我校去年在贵省的投档录取情况，你的分数及位次号报考我校希望很大，2023年我校会计学专业在贵省的投档线为515分，英语专业为511分，如你喜欢这两个专业，建议一二专业志愿填报，同时将我校历年投档分数相对较低专业作为保底，并建议服从调剂。详情可拨打招生热线0574-87616666咨询...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-录取",
        "question": "江西省物化地分数506排名79728录取除中外合办的专业概率如何",
        "answer": "你好，2023年我校在贵省物理类普通专业投档线为515分，对应位次号为5.6万左右。你的分数及位次号与我校物理类中外合作办学专业比较匹配，如你喜欢我校物理类普通专业，可尝试冲报我校历年投档分数相对较低专业，并建议服从专业组内调剂。详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-志愿填报咨询",
        "question": "浙江考生550位次110668物化组合，可以报考哪些专业",
        "answer": "你好，你的分数可填报我校“物理+化学”专业，专业选择余地较大，可结合兴趣兼顾冷热门专业进行填报，详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-录取",
        "question": "请问贵校在云南招体育专业吗？招的话多少分a？",
        "answer": "你好，我校暂无体育类招生，详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-录取",
        "question": "请问河南文科485，位次48861有机会吗？可以报吗？",
        "answer": "你好，2023年我校在贵省文科投档线为541分，对应位次号为2.8万左右。如你喜欢我们学校，根据你的分数，可尝试冲报我校历年投档分数相对较低专业，并建议服从调剂。详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-浙江考生",
        "question": "物化地543 位次118686 想问问报考哪些专业录取可能性大",
        "answer": "你好，你的分数可填报我校“物理+化学”专业，专业选择余地较大，可结合兴趣兼顾冷热门专业进行填报，详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-录取",
        "question": "请问广西理科物化生437分排名103014可以报考你校工学吗？服从调剂",
        "answer": "你好，根据我校去年在贵省的投档录取情况及你的位次号，填报我校中外合作办学专业希望较大。详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-录取",
        "question": "浙江物化地543，118654有望录取贵校电气工程及其自动化或者机器人专业吗",
        "answer": "你好， 2023 年我校在浙江省电气工程及其自动化专业最低分为565分，对应位次号为90121，机器人工程专业最低分为555分，位次号为100505，你的分数及位次号结合今年省内选考科目调整，以上专业可尝试冲报，同时欢迎填报我校其他“物理+化学”专业，选择余地较大。详情可拨打招生热线0574-8761666...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-公共课",
        "question": "请问贵校有日语公共课吗",
        "answer": "你好，我校有开设《大学日语》课程供高考外语语种为日语的学生修读，以代替《大学英语》的学分，详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-国际经济与贸易专业有限报英语的要求吗",
        "question": "贵校国际经济与贸易专业有限报英语的要求吗",
        "answer": "你好，我校国际经济与贸易专业无外语语种限制，详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-日语专业有限报英语的要求吗",
        "question": "贵校日语专业有限报英语的要求吗",
        "answer": "你好，我校日语专业无外语语种限制，详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-录取",
        "question": "老师您好 新疆文史考生 402分 位次5384 服从调剂 有望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，根据我校去年在新疆的投档录取情况，你的分数及位次号报考我校希望很大，建议参考我校在新疆各专业历年投档录取分数情况，结合兴趣兼顾冷热门专业进行填报，同时将我校历年投档分数相对较低专业作为保底，并建议服从调剂。详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-录取",
        "question": "你好，四川文科考生496能冲一冲来贵校吗",
        "answer": "你好，根据我校去年在贵省的投档录取情况，你的分数报考我校有希望，可参考我校在贵省各专业历年投档录取分数情况，建议填报我校历年投档分数相对较低专业，并建议服从调剂。详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-请问色弱（非色盲）能报考哪些专业",
        "question": "色弱 高考物化",
        "answer": "你好，我校对考生的体检要求按照教育部、卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定执行。对《指导意见》中“学校可以不予录取”“学校有关专业可不予录取”的，学校均按“不予录取”执行。详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-湖南考生录取提问",
        "question": "老师您好，我是湖南文史考生485分，排名3w1，请问我被贵校录取的概率大吗？如果被录取可能会录到哪些专业呢？",
        "answer": "你好，根据我校去年在贵省的投档录取情况，你的分数及位次号报考我校有希望，根据你的选考科目情况，历史类各专业组都可报考，建议参考我校在贵省各专业历年投档录取分数情况，冲报我校历年投档分数相对较低专业，如果能按专业志愿录取，则会被录取到你所填报的专业，如果分数低，不能按专业...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-咨询",
        "question": "重庆考生政史地490省排16803有希望报考贵校物流管理专业吗",
        "answer": "你好，2023年我校在贵市历史类投档线为475分，对应位次号为1.6万左右，你的分数及位次号报考我校有希望，若你喜欢我校物流管理专业，可放前面专业志愿填报，同时将我校历年投档分数相对较低专业放后面。详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-录取",
        "question": "浙江558政地生报考贵校物流管理希望大吗",
        "answer": "你好，2023年我校在浙江省物理管理专业最低分为557分，位次号为98934，根据你的分数，可尝试冲报。详情可拨打招生热线0574-87616666 咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-录取",
        "question": "浙江考生物化组合，位次13万零几百。不知道能不能录入贵校。",
        "answer": "你好，根据你的位次号及浙江省今年考生选考情况，可尝试冲报我校“物理+化学”中外合作办学专业，详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-录取",
        "question": "安徽509，全省113101可以报贵校吗",
        "answer": "你好，根据我校去年在贵省的投档录取情况，你的分数及位次号报考我校有希望，可参考我校在贵省各专业历年投档录取分数情况，建议冲报我校历年投档分数相对较低专业，并建议组内服从调剂。详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-录取",
        "question": "浙江物化548分，位次113056，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，你的分数建议填报我校“物理+化学”专业，专业选择余地较大，可结合兴趣兼顾冷热门专业进行填报，同时将我校历年投档分数相对较低专业作为保底，详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-录取",
        "question": "甘肃文科470 位次13698 服从调剂可以被录取吗",
        "answer": "你好，根据我校去年在贵省的投档录取情况，你的分数及位次号报考我校有希望，可冲报我校历年投档分数相对较低专业，并建议服从调剂。详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-录取",
        "question": "选课物化，总分552，能上贵校的计算机类专业吗，有没有其他专业推荐",
        "answer": "你好，你的分数可填报我校专业选择余地较大，我校计算机科学与技术、网络工程等专业为相对热门专业，建议放前面专业志愿冲报，同时将我校历年投档分数相对较低专业放后面作为保底，详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-录取",
        "question": "老师你好，福建考生物化政499，位次7万4，报考贵校哪些专业有较大希望",
        "answer": "你好，根据我校去年在贵省的投档录取情况，你的分数及位次号，可尝试冲报我校中外合作办学专业，并建议组内服从调剂。详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-能报吗",
        "question": "物化政553能上你校吗，如上能有何专业可上。",
        "answer": "你好，你的分数填报我校专业选择余地较大，可结合兴趣兼顾冷热门专业进行填报，同时将我校历年投档分数相对较低专业作为保底，详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-湖南文史考生485能进吗",
        "question": "老师您好，请问湖南政史地方向，总分485，排名3w1能被贵校录取吗？然后如果被录取可能会被录入哪些专业呢？",
        "answer": "你好，根据我校去年在贵省的投档录取情况，你的分数及位次号报考我校有希望，根据你的选考科目情况，历史类各专业组都可报考，建议参考我校在贵省各专业历年投档录取分数情况，冲报我校历年投档分数相对较低专业，如果能按专业志愿录取，则会被录取到你所填报的专业，如果分数低，不能按专业...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-安徽物理化学",
        "question": "安徽理科117515名有机会进入贵校吗？可选什么专业",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-物流管理专业",
        "question": "请问一下 重庆文科500 省位次14880 能走贵校的物流管理专业吗？",
        "answer": "你好，根据我校去年在贵省的投档录取情况，你的分数及位次号报考我校希望较大，如你喜欢我校物流管理专业，可尽量放一专业志愿，同时将我校历年投档分数相对较低专业作为保底，并建议组内服从调剂。详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-江苏考生",
        "question": "江苏物地生508分报贵校什么专业好",
        "answer": "你好，2023年我校在贵省投档线为516分，对应位次号为111339。如你喜欢我们学校，根据你的分数，可尝试冲报我校不提科目要求专业或单限物理专业，并建议组内服从调剂。详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-咨询",
        "question": "您好，请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-报考专业",
        "question": "学校比较有优势的专业是什么？四川理科位次76347有望报考吗",
        "answer": "你好，我校有5个专业入选国家级一流本科专业建设点，分别为土木工程、计算机科学与技术、化学工程与工艺、机械设计制造及其自动化、物流管理。10个专业入选浙江省一流本科专业建设点，分别为化学工程与工艺、汽车服务工程、交通工程、计算机科学与技术、建筑环境与能源应用工程、电子信息工程...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-江西物化地484省排106600",
        "question": "可以报哪些非中外合资的二本工科专业",
        "answer": "你好，我校去年物理类专业最低分为515分，对应位次号为5万6左右，中外合作办学专业最低分496分，对应位次号为7万4左右，供你参考。今年我校物理类普通专业增加了38个计划，若你喜欢我们学校，可尝试冲报我校历年投档分数相对较低专业，并服从组内调剂。详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-浙江考生 546 位次115940 物政技",
        "question": "可以报考吗",
        "answer": "你好，你的分数及位次号报考我校有希望，根据我校去年在浙江省的投档录取情况，可以尝试冲报我校工程管理、会计学（中外合作办学）、日语或德语等专业。详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-录取",
        "question": "浙江物化地男孩568有机会报贵校电气工程及自动化能进吗",
        "answer": "你好， 2023年我校在浙江省电气工程及其自动化专业最低分为565分，位次号为90121，且今年该专业计划书有大幅度增加，你的分数报考该专业希望较大，详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-高考志愿填报",
        "question": "老师您好，浙江政史地考生565分，排名93706，贵校什么专业推荐报考",
        "answer": "你好，根据我校去年在浙江省的投档录取情况，你的分数及位次号报考我校希望较大，专业选择余地较大，建议结合兴趣兼顾冷热门专业进行填报，同时将我校历年投档分数相对较低专业作为保底。详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-重庆物理类考生今年分数487，报考贵校录取概率大吗？",
        "question": "重庆物理类考生今年分数487，报考贵校录取概率大吗？如果可以的话能报考哪些专业？",
        "answer": "你好，今年我校在贵省物理类较去年增加18个计划，你的分数报考我校希望较大，建议参考我校在贵省各专业历年投档录取分数情况，结合兴趣兼顾冷热门专业进行填报，同时将我校历年投档分数相对较低专业和中外合作办学专业作为保底。详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-四川考生问",
        "question": "四川考生位次是105171，能报贵校的新能源科学与工程或者储能科学与工程吗",
        "answer": "你好，根据我校去年在贵省的投档录取情况，你的位次号报考我校希望较大，建议参考我校在贵省各专业历年投档录取分数情况，结合兴趣兼顾冷热门专业进行填报，若你喜欢我校新能源科学与工程及储能科学与工程，可一、二志愿填报，同时将我校历年投档分数相对较低专业作为保底，并建议服从调剂。...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-咨询",
        "question": "老师您好，我是江苏物生地组合的考生，高考成绩是517分，排名是121729，请问可以报考贵校吗？可以转专业吗？",
        "answer": "你好，我校2023年在贵省录取的最低分为516分，对应位次号为11万左右，你的分数及位次号报考我校有希望，根据你的选考情况，可尝试冲报我校不提科目要求专业或单限物理专业；学生在入校一学期后，可以根据自己的意愿提出转专业申请，经转入专业所在学院考核同意后即可转专业成功。详情可拨打招...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-浙江考生 564 位次115940 物政技",
        "question": "可以报考嘛",
        "answer": "你好，你的分数及位次号报考我校有希望，根据我校去年在浙江省的投档录取情况，可以尝试冲报我校工程管理、会计学（中外合作办学）、日语或德语等专业。详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-云南录取",
        "question": "您好，请问云南省文科523分省排名24146名有机会被贵校的广告学或会计学录取吗",
        "answer": "你好，根据我校去年在贵省的投档录取情况，你的分数及位次号报考我校有希望，会计学专业相对热门，若喜欢该专业，建议尽量放一专业志愿，同时结合兴趣填报我校历年投档分数相对较低专业作为保底，具体录取分数可在我校本科招生网-历年分数查询自助查询。详情可拨打招生热线0574-87616666咨询...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-浙江530物化地位次133820报考贵校有希望嘛",
        "question": "浙江530物化地位次133820报考贵校有希望嘛",
        "answer": "你好，根据我校去年在浙江省的投档录取情况，你的分数及位次号可以尝试冲报“物理+化学”专业。详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-浙江530物化地位次133820报考贵校有希望嘛",
        "question": "浙江530物化地位次133820报考贵校有希望嘛",
        "answer": "你好，根据我校去年在浙江省的投档录取情况，你的分数及位次号可以尝试冲报“物理+化学”专业。详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-你好，浙江考生女，政、史、地",
        "question": "你好，浙江考生女，政、史、地 总分557 位次102187，请问报考贵校的财务管理，会计学，机会大吗？",
        "answer": "你好，我校无财务管理专业，2023 年我校在浙江省会计学专业最低分为570分，位次号为84209，如果你喜欢普通会计学专业，可以冲报；根据你的位次号跟会计学（中外合作办学）专业比较匹配，若你的外语成绩大于等于 100分，可尝试填报我校会计学(中外合作办学)专业。详情可拨打招生热线0574-876166...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-报考英语专业，有没有特别要求？",
        "question": "报考英语专业，有没有特别要求？",
        "answer": "你好，我校英语和商务英语专业只招以英语作为外语考试科目的考生，详情可拨打0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-录取",
        "question": "请问广西理科物化地440分排名100553可以报考你校101吗？",
        "answer": "你好，101组为选考组合为“物理+化学”的普通专业，根据我校去年在贵省的投档录取情况，你的分数及位次号与我校中外合作办学专业比较匹配，建议填报。若你喜欢我校普通专业，可尝试冲报我校历年投档分数相对较低专业，并建议专业组内服从调剂。详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-江西物化生520分，位次64883",
        "question": "老师好：我这个位次今年报503组有希望不？",
        "answer": "你好，根据我校去年在贵省的投档录取情况，你的分数/位次号报考我校希望较大，建议参考我校在贵省各专业历年投档录取分数情况，结合兴趣兼顾冷热门专业进行填报，同时将我校历年投档分数相对较低专业作为保底，并建议专业组内服从调剂。详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-录取",
        "question": "您好，山东物化地497位次18万能上贵校土木工程吗",
        "answer": "你好，根据我校去年在贵省的投档录取情况，你的分数及位次号报考我校希望很大，建议参考我校在贵省各专业历年投档录取分数情况，结合兴趣大胆填报相对热门专业，同时将我校历年投档分数相对较低专业作为保底，并建议服从调剂。2024年土木工程专业在山东省首年招生专业，无历年录取数据，建议...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-车辆工程专业咨询",
        "question": "您好，我是2024届辽宁考生，我的高考成绩是539分，有意向报考贵校的车辆工程专业。请问我的成绩是否有希望进入贵校学习？谢谢！",
        "answer": "你好，根据我校去年在贵省的投档录取情况，你的分数报考我校希望很大，建议参考我校在贵省各专业历年投档录取分数情况，结合兴趣大胆填报相对热门专业，若喜欢车辆工程专业，建议把该专业放到前面，同时将我校历年投档分数相对较低专业放后面作为保底。详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-能被录取吗",
        "question": "福建，531，物华生，理科，排名：52460， 机械设计制造及其自动化，电气工程及其自动化 ，数据科学与大数据技术，电子信息工程，能源与动力，通信工程，请问会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，根据我校去年在贵省的投档录取情况，你的分数及位次号报考我校希望较大，除我校未开设的能源与动力及通信工程专业，你所列的其余专业为相对热门专业，具体录取分数可在我校本科招生网-历年分数查询自助查询，若喜欢这些专业，建议冲报，同时结合兴趣填报我校历年投档分数相对较低专业作...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-录取问题",
        "question": "安徽历史组518省排名22675能不能报考贵校汉语言专业",
        "answer": "你好，根据我校去年在贵省的投档录取情况，你的分数及位次号报考我校希望很大，建议参考我校在贵省各专业历年投档录取分数情况，若你喜欢我校汉语言文学专业，可专业组内一专业志愿填报，同时将我校历年投档分数相对较低专业作为保底，并建议组内服从调剂。详情可拨打招生热线0574-87616666咨...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-有意",
        "question": "请问贵校今年在广东有招生计划吗？广东物理类考生排名178055有机会进入贵校吗？",
        "answer": "你好，根据我校去年在贵省的最低分519分，对应位次号为11万左右，若你喜欢我们学校，可冲报我校历年投档分数相对较低专业，并建议服从调剂。详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-江苏，物化515，位次12.5W，可以报吗？",
        "question": "江苏，物化515，位次12.5W，可以报吗？",
        "answer": "你好，根据我校去年在贵省的投档录取情况，你的分数及位次号报考我校有希望，若你喜欢我们学校，建议参考我校在贵省各专业历年投档录取分数情况，冲报我校历年投档分数相对较低专业，并建议服从调剂。详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-录取咨询",
        "question": "浙江考试 选课：物化技 高考分数566 位次号91616 想请问一下被贵校录取的可能性大吗？如果有的话 有什么专业可以推荐吗？",
        "answer": "你好，根据我校去年在浙江省的投档录取情况，你的分数及位次号可放心填报我校“物理+化学”专业，专业选择余地较大，详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-四川理科501分，另有10加分，511可冲能源与动力工程否",
        "question": "四川理科501分，另有10加分，511可冲能源与动力工程否",
        "answer": "你好，我校无能源与动力工程专业，根据我校去年在贵省的投档录取情况，你的分数/位次号报考我校有希望，若你喜欢我们学校，建议参考贵省各专业历年分数情况，冲报我校历年投档分数相对较低专业，并建议服从调剂。详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗",
        "question": "老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗，能报考哪些专业，有什么要求",
        "answer": "你好，根据我校去年在贵省的投档录取情况，你的分数及位次号报考我校有希望，若你喜欢我们学校，建议参考贵省各专业历年分数情况，冲报我校历年投档分数相对较低专业，并建议服从调剂。详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-报考",
        "question": "请问高考外语语种为日语可以报考贵校吗",
        "answer": "你好，我校英语和商务英语专业只招以英语作为外语考试科目的考生，其余专业无外语语种限制，中外合作办学专业培养方案中要求的中英双语或全外文课程使用英语教材和英语教学，非英语语种的考生应慎重填报志愿。详情可拨打0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-报考",
        "question": "您好安徽考生540分75321位有机会报考贵校吗。哪些专业可以呢",
        "answer": "你好，根据我校去年在贵省的投档录取情况，你的分数及位次号报考我校希望很大，建议参考贵省各专业历年分数情况，结合兴趣大胆填报相对热门专业，同时将我校历年投档分数相对较低专业作为保底，并建议服从调剂。详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-投档比",
        "question": "是100%吗",
        "answer": "你好，我校执行考生所在省（市、自治区）招生主管部门关于投档的相关规定，确定调档比例，一般为1:1，详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-浙江省文科位次号100691申报贵校的会计学(中外合作办学)",
        "question": "浙江省文科位次号100691申报贵校的会计学(中外合作办学)(中美合作，4+0)，录取希望大吗，入校后中外合作办学转专业有限制吗，是否可以转到普通的会计学，中外合作会计学是否英语授课？两者课程设置有啥不同？",
        "answer": "你好，2023年我校在浙江省会计学（中外合作办学）（中美合作，4+0）专业最低分为552分，位次号为104697，你的位次号比较匹配，建议报考；中外合作办学专业仅能在中外合作办学专业内转专业；中外合作办学专业培养方案中要求的中英双语或全外文课程使用英语教材和英语教学。详情可拨打专业咨询...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-录取",
        "question": "浙江考生544，排名118399，有机会上贵校嘛？",
        "answer": "你好，2023年我校在浙江省普通专业最低分为544分，中外合作办学专业最低分536分，若你选考科目含“物理+化学”，则我校专业选择余地较大，2023年各专业录取分数可在我校本科招生网-历年分数查询进行自助查询或拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-录取",
        "question": "老师好，总分552，位次108754有希望录取本校吗",
        "answer": "你好，2023年我校在浙江省普通专业最低分为544分，中外合作办学专业最低分536分，若你选考科目含“物理+化学”，则我校专业选择余地较大，2023年各专业录取分数可在我校本科招生网-历年分数查询进行自助查询或拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-专业咨询",
        "question": "请问湖南物化生考生512分，排名75071名能否有大把握报考贵校的电气工程及其自动化专业？",
        "answer": "你好，2023年我校在湖南省物理类普通专业最低分为480分，其中电气工程及其自动化专业最低分为499分，供你参考。如有其他问题，请拨打0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-咨询",
        "question": "河南理科503分，可报贵校",
        "answer": "你好，2023年我校在河南省理科普通专业的最低分为513分，中外合作专业为484分，根据你的情况，报考我校希望较大，建议参考河南省各专业历年分数情况，结合兴趣并避免填报热门专业，选择相对冷门专业作为保底专业，并建议服从调剂。详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-录取",
        "question": "请问江西513分有机会录取贵校吗?今年江西有多少个名额？",
        "answer": "你好，2023年我校在江西省物理类普通专业最低分为515分，中外合作办学专业为496分，根据你的情况，报考我校希望较大，建议参考江西省各专业历年分数情况，结合兴趣并避免填报热门专业，选择冷门专业作为保底专业，并建议服从调剂；2024年我校在江西省物理类招生计划数为140人，较去年新增40个...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-录取",
        "question": "四川省考生理科今年499，省排名135896-137968可以上吗？非常欣赏贵校的材料物理专业",
        "answer": "你好，2023年我校在四川省理科最低分为499分，其中材料物理专业最低分为499分。根据去年贵省的投档情况，你这个位次号，可以选择冲报中外合作办学专业。详情可拨打招生热线0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-贵州物化地",
        "question": "您好老师！贵州男生排位72032有望冲贵校哪个专业？如果可以请问报什么专业就业率比较高？可以转专业吗？",
        "answer": "你好，2023年我校在贵州省理科普通专业最低分为418分，根据你的位次号，报考我校希望很大，建议参考贵州各专业历年分数情况，结合兴趣兼顾冷热门专业进行填报，将相对冷门专业作为保底专业，并建议服从调剂；我校各专业总体就业率为95%左右；学生在入校一学期后，可以根据自己的意愿提出转专...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "你好，我校公共外语为英语，暂无开设俄语课。若有其他问题，请拨打0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-江西2024年录取分数线",
        "question": "老师你好！江西省工业类今年准备招几个？513分有希望录取你们学校的工学类专业吗?",
        "answer": "你好，2023年我校在江西省物理类普通专业最低分为515分，中外合作办学专业最低分为496分，供你参考；2024年我校在江西省物理类招生计划数为140人，具体各专业计划数可在我校本科招生网-计划查询中自助查询。若有其他问题，请拨打0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-请问云南文科526排名22892有机会报考广告学吗？",
        "question": "请问云南文科526排名22892有机会报考广告学吗？",
        "answer": "你好，2023年我校在云南省文史类首轮投档线为512分，广告学专业征集志愿分为493分，供你参考，若有其他问题，请拨打0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-录取类",
        "question": "四川理科多少分可上？学校是否可以转专业转专业有什么条件呢？是否可以从大一开始修双学位？英语四六级什么时候可以参加呢？",
        "answer": "你好，2023年我校在四川省理科普通专业最低分为499分，中外合作办学专业为482分，供你参考；学生在入校一学期后，可以根据自己的意愿提出转专业申请，经转入学院考核同意后即可转专业成功；我校暂无看可以从大一开始修的双学位培养政策；全国大学生英语四、六级考试从入学后第一学期即可报名...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-录取",
        "question": "河南理科512分能上贵校吗 若能可以选哪些专业",
        "answer": "你好，2023年我校在河南省理科普通专业的最低分为513分，中外合作专业为484分，供你参考，具体各专业的最低分可在我校本科招生网-历年录取数据查询中自助查询。如有其他问题，请拨打0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-咨询",
        "question": "请问四川文科515 省排28628 英语成绩130 能上贵校英语专业吗？能作为第一个平行志愿吗？能不能在报英语专业的前提下兼报其他文科专业（如会计和法学？谢谢。",
        "answer": "你好，2023年我校在四川省文史类最低投档线为509分，英语专业为511分，会计学专业为515，我校暂无法学专业，你这个分数有希望报考我校，建议一志愿填报、根据兴趣兼顾冷热门专业，建议勾选服从调剂，具体各专业的最低分可在我校本科招生网-历年录取数据查询中自助查询。若有其他问题，请拨打...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-江苏考试想以后进农电",
        "question": "分数530物政地 江苏位次104893能报考相关专业吗 该校日后能否继续考研其他高校？",
        "answer": "你好，2023年我校在江苏省物理类投档线为516分，供你参考，各专业招生计划数与选考科目范围可在我校本科招生网查询，根据你的选考情况，选考科目范围为“物理+化学”的相关专业你无法填报；学生可以自行报名参加研究生入学考试。若有其他问题，请拨打0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-允许转专业吗？",
        "question": "允许转专业吗？",
        "answer": "你好，学校坚持“以生为本”的教学管理理念，尊重每一位学生的专业学习意愿，学生在入校一学期后，可以根据自己的意愿提出转专业申请，符合《宁波工程学院普通全日制本科学生管理规定》中转专业相关规定的，经转入学院考核同意后即可转专业成功。如有其他问题，请拨打0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-老师您好江苏理科物化考生490有望录取贵校吗",
        "question": "老师您好，江苏理科物化地考生490分有望录取贵校吗",
        "answer": "你好，2023年我校在江苏省物理类投档线为516分，供你参考，若有其他问题，请拨打0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-四川录取",
        "question": "你好，我想问下四川理科519分。位次109199可以上贵校嘛",
        "answer": "你好，2023年我校在四川省理科最低投档线为499分，中外合作办学专业为482分，供你参考，若有其他问题，请拨打0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-录取",
        "question": "请问河南考生需要多少分",
        "answer": "你好，2023年我校在河南省理科普通专业的最低分为513分，中外合作专业为484分，供你参考。如有其他问题，请拨打0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-录取",
        "question": "老师您好，金融工程，云南录取位次为多少？",
        "answer": "你好，2023年我校在云南省理科最低投档线为466分，金融工程专业去年录取的最低分为469分，供你参考，若有其他问题，请拨打0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-你好山西486分可以读贵校电气工程及其自动化专业吗？",
        "question": "同标题",
        "answer": "你好，2023年我校在山西省理科本二A最低投档线为455分，电气工程及其自动化专业去年录取的最低分为483分，供你参考，若有其他问题，请拨打0574-87616666咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-就业",
        "question": "网络工程、机器人工程就业率怎么样？会进入哪些公司、集团工作？",
        "answer": "你好，我校网络工程、计算机专业毕业生就业率在95以上，毕业后前往浙江金网信息产业股份有限公司、宁波金唐软件有限公司等本地软件类企业工作；机器人工程专业目前还没有毕业生。详情可拨打网络工程专业电话0574-87610690或机器人工程专业电话0574-87615390咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-就业",
        "question": "车辆工程专业毕业后能否进入吉利集团？就业率怎么样？",
        "answer": "你好，车辆工程近几年就业率在95%左右，学院与吉利进行了“双元制”合作，每年吉利集团会过来开展招聘，同时学生也有机会进入均胜汽车、拓普集团等知名企业，详情可拨打车辆工程专业电话0574-82351509咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波工程学院",
        "title": "宁波工程学院-您好浙江540分地技生在贵校有专业可以上吗",
        "question": "高考志愿询问",
        "answer": "你好，根据你的选考科目，可报考我校“不提科目要求”的相关专业。我校2023年浙江省“不提科目要求”专业中，最低录取分数专业为日语，录取最低分为551分；会计学（中外合作办学）（中美合作，3+1），录取最低分为551分。若有其他问题可拨打0574-87616666进行咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-浙江考生592能考工商管理吗",
        "question": "给",
        "answer": "您好，请问具体位次是？去年工商管理最低位次57000左右。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-录取",
        "question": "广东物化地547，排位74704，能不能报考贵校205专业组计算机类专业？",
        "answer": "您好，希望较小，具体可以参考浙江财经大学2023年外省录取投档分数情况https://zs.zufe.edu.cn/info/1077/4200.htm"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-录取要求",
        "question": "浙江考生 选课政史地 分数618 位次35453想报考会计学或财务管理或审计学 请问还有其他方面的要求吗比如单科成绩",
        "answer": "您好，有希望，欢迎报考，其他方面没有具体要求。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-录取原则",
        "question": "是分数优先 还是志愿优先 还是专业级差",
        "answer": "您好，平行志愿投档原则是“分数优先、遵循志愿”，先从最高分考生开始，依次检索和投档，当轮到检索某一考生时，遵循该考生所填报的志愿顺序检索，符合投档条件即被投档。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-报考",
        "question": "河南理科575，位次44463，报考贵校电子商务专业的概率大么，服从调剂的话会从非中外合办调至中外合办类么",
        "answer": "您好，可以冲一冲，服从调剂是在组内专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-浙江省位次35453想填报贵校会计学或财务管理或审计学希望吗",
        "question": "请问投档比是1：1吗 是分数优先原则吗 会计学的保研率高吗",
        "answer": "您好，有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-录取",
        "question": "老师您好湖南考生，物生地选科，总分566排名30575，有望被财政类录取吗？",
        "answer": "您好，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-专业",
        "question": "请问贵校会计学中外合作是什么模式，具体收费标准是怎样",
        "answer": "您好，会计学中外合作是3+1或者4+0模式，国内每学年28800元，出国的话，根据出国的学生反馈是20万左右一年，具体要看消费情况。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-工商管理类大类招生",
        "question": "工商管理类大类招生，专业怎样分流",
        "answer": "请参考往年本科生大类培养分流及专业（类）准入实施方案https://jwc.zufe.edu.cn/zdfg/jxgl.htm"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-浙江 498 位次 171596 政地技有望报考贵校哪个专业",
        "question": "浙江 498 位次 171596 政地技有望报考贵校哪个专业 学费是多少",
        "answer": "您好，希望较小。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-录取",
        "question": "老师，你好 我是安徽考生 选择物化政 排名42380 有希望报考贵校吗",
        "answer": "您好，中外合作专业希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-三位一体",
        "question": "会计，审计，财务管理是2023年大类中的哪一类",
        "answer": "您好，工商管理类（财会类）"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-广西考生报浙财",
        "question": "广西第一届新高考物生政考生539分排31435能不能报浙江财经大学的好专业？",
        "answer": "您好，可以报考，工商管理类和中外合作专业希望较大，具体可以参考浙江财经大学2023年外省录取投档分数情况https://zs.zufe.edu.cn/info/1077/4200.htm"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-报考咨询",
        "question": "你们中外合作的金融专业，不报市场营销，可以不服从专业调剂吗，会不会退档",
        "answer": "您好，选择不服从专业调剂，未录取就到下一个志愿了。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-录取",
        "question": "老师问下 金融学 (智能金融强基班) 有哪些要求(录取分数,或选课或要求)",
        "answer": "您好，选考科目不限，录取分数可参考去年金融学（卓越人才创新班）。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-浙江美术生",
        "question": "综合分560位次4103，有希望进入贵校的视觉传达设计吗？谢谢",
        "answer": "您好，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-重庆考生咨询",
        "question": "老师您好： 我是重庆考生，贵校重庆的提档比例是多少？105%还是100%？提档后会出现退档或滑档吗？",
        "answer": "学校根据各省（直辖市、自治区）招生主管部门提供的当批次录取控制线以上的生源情况确定调档比例，原则上按当批次招生数的1:1确定调档比例。新高考改革省份按新高考录取政策执行。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-录取",
        "question": "您好，河南理科考生，分数580，排名39605，您觉得有机会上贵校的会计专业吗",
        "answer": "您好，有机会，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-录取",
        "question": "您好，请问浙江的投档比是1:1吗",
        "answer": "学校根据各省（直辖市、自治区）招生主管部门提供的当批次录取控制线以上的生源情况确定调档比例，原则上按当批次招生数的1:1确定调档比例。新高考改革省份按新高考录取政策执行。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-今年在天津首次招生的专业有目标位次吗",
        "question": "贵校155501，155503这两个专业组，在天津是首次招生，有计划招收哪个分数位次的？贵校转专业有什么要求和比例？在哪个校区就读？谢谢",
        "answer": "您好，天津中外合作组去年最低位次16000+，不是中外合作的专业，最低位次15000+。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-投档比",
        "question": "老师您好！想问浙江位次57600，有希望去贵校的会计学或审计学吗？今年投档比是多少，会被退档吗？",
        "answer": "会计学或审计学希望较小。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-公共外语课",
        "question": "“公共外语课是英语，可以用日语或者西班牙语代替英语的基础课”的意思是公共外语课课程也可以不学英语学日语吗，可以用日语来代替英语学分或证书吗，英语四六级不过对毕业有影响吗，谢谢",
        "answer": "您好，具体请咨询教务处。https://jwc.zufe.edu.cn/jwzl/jgsz.htm"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-保研",
        "question": "贵校的审计学，财务管理，财政学是否都有保研名额？保研率是多少？",
        "answer": "您好，没有保研，"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-录取",
        "question": "新高考改革如果服从调剂，只能在专业组内调剂吗？",
        "answer": "您好，是的，组内调剂"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-浙江财经大学录取",
        "question": "安徽理科560，位次五万四千多，有什么专业可报吗",
        "answer": "您好，希望较小，具体可以参考浙江财经大学2023年外省录取投档分数情况https://zs.zufe.edu.cn/info/1077/4200.htm"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-大类招生",
        "question": "计算机类后续怎么分流",
        "answer": "      您好，可以参考往年本科生大类培养分流及专业（类）准入实施方案https://jwc.zufe.edu.cn/zdfg/jxgl.htm"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-工商管理类财会类科目要求",
        "question": "1.对数学成绩有要求吗 2.这是大类招生吗 是分为 财务管理 和会计学吗",
        "answer": "您好，对数学成绩没有要求，但是要考虑后续进校学习的课程。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-中外合作",
        "question": "请问贵校中外合作今年在四川招生项目是4+0还是2+2之类的模式？",
        "answer": "您好，会计学和市场营销的中外合作是4+0或者3+1的模式，金融学中外合作采用“4+0”双学位模式，即学生无需出国，只要在雅思或其他班戈认可的英语水平考试中达标并修满学分达到学位授予条件，即可同时获得我校金融学本科学历证书、经济学学士学位以及班戈大学银行与金融学士学位。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-美术学类的专业问题",
        "question": "请问一下美术学类专业是侧重于哪里的？",
        "answer": "美术学专业依托学校经管类学科优势，在“新财经战略”规划中秉持“财经 + 艺术”特色理念，培养服务于艺术传播与市场运营等领域的“精业务、懂管理、会经营”艺术管理人才。本专业师资力量雄厚，专任教师中博士率达85%。学生创新实践能力突出，先后获国家奖学金特别评审奖 1 项，主持国家级大学生...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-天津 561 化地政 排名21998不限组录取机会大么",
        "question": "谢谢",
        "answer": "您好，根据去年的录取数据，希望较小。具体可以参考浙江财经大学2023年外省录取投档分数情况https://zs.zufe.edu.cn/info/1077/4200.htm"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-录取",
        "question": "安徽新高考改革的投档比是多少？安徽物化地587分，位次33,352名，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "学校根据各省（直辖市、自治区）招生主管部门提供的当批次录取控制线以上的生源情况确定调档比例，原则上按当批次招生数的1:1确定调档比例。新高考改革省份按新高考录取政策执行。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-录取",
        "question": "你好 文科八千多名有希望录取吗",
        "answer": "您好，去年文科最低是市场营销（中外合作）专业，位次8200+，具体可以参考浙江财经大学2023年外省录取投档分数情况https://zs.zufe.edu.cn/info/1077/4200.htm"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-招生问题",
        "question": "我是江苏考生，位次为江苏省物理类52210名，在夸克查询时审计专业没有往年招生位次，请问我这个排名上该校的审计专业有问题吗",
        "answer": "您好，去年会计学院是按照工商管理类（财会类）大类招生，最低位次49000+，今年按照专业招生，可能分数和名次有所变化。具体可以参考浙江财经大学2023年外省录取投档分数情况https://zs.zufe.edu.cn/info/1077/4200.htm"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-广西美术生",
        "question": "请问广西美术生历政地 文化344 艺术218 双过线排名9957报考的几率大吗",
        "answer": "您好，省外没有艺术的计划"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-录取",
        "question": "浙江美术考生综合557位次4589录取艺术类专业的可能性大吗 另外 投档比是1；1吗 有没有退档的可能？",
        "answer": "您好，希望较小，学校根据各省（直辖市、自治区）招生主管部门提供的当批次录取控制线以上的生源情况确定调档比例，原则上按当批次招生数的1:1确定调档比例。新高考改革省份按新高考录取政策执行。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-浙江财大;本专业是不是就是CGA班或者ACCA班？",
        "question": "浙江财大;本专业是不是就是CGA班或者ACCA班？报了中外合作会计专业，还会不会被调剂到金融学或市场营销学中外合作专业？毕业是哪个学校颁发毕业证？ACCA班是双学位证书（浙江财大和牛津布鲁克斯大学）吗？会计学中外合办班是4年都在国内读还是有国内有国外？",
        "answer": "会计学院有会计学、审计学、财务管理三个大专业，会计学分为会计学、会计学（ACCA）、会计学（中外合作办学）三个班型，财务管理分为财务管理、财务管理（cima）两个班型。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-艺术类考研",
        "question": "贵校开设了哪些艺术类研究生专业",
        "answer": "您好，浙江财经大学艺术学院创立于2007年6月，现设有视觉传达设计系、环境设计系、摄影系、美术学系和书法系五个教学系，拥有视觉传达设计、环境设计、摄影、美术学和书法学五个本科专业，一个艺术品市场与管理学术硕士学位点和一个艺术专业硕士学位点。具体请咨询研究生院或者艺术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-录取",
        "question": "河北考生文史类590位次5900有希望报考贵校经济学或金融学专业吗",
        "answer": "您好，希望较小，根据去年的情况，城乡规划和外国语言文学类、市场营销（中外合作），比较有希望。具体可以参考浙江财经大学2023年外省录取投档分数情况https://zs.zufe.edu.cn/info/1077/4200.htm"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-志愿咨询",
        "question": "请问，吉林考生，物化生，排名14200，报考贵校哪些专业较理想？求推荐，谢谢！",
        "answer": "您好，根据去年的情况，推荐公共管理类，具体可以参考浙江财经大学2023年外省录取投档分数情况https://zs.zufe.edu.cn/info/1077/4200.htm"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-艺术类",
        "question": "艺术类生源可以参加本校组织的研究生考试吗",
        "answer": "您好，研究生考试需要符合学校研究生报名的条件。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-转专业",
        "question": "陕西考生481分，位次16334，想上会计学专业，服从调剂会不会被退档？入学转专业有什么要求？有没有保研资格？保研率是多少？有几个校区？会计学在什么校区？",
        "answer": "学校根据各省（直辖市、自治区）招生主管部门提供的当批次录取控制线以上的生源情况确定调档比例，原则上按当批次招生数的1:1确定调档比例。新高考改革省份按新高考录取政策执行。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-云南考生",
        "question": "总分555省排名12,555有可能进贵校吗？",
        "answer": "您好，希望较小。具体可以参考浙江财经大学2023年外省录取投档分数情况https://zs.zufe.edu.cn/info/1077/4200.htm"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-退档",
        "question": "进档且服从调剂 会被退档吗",
        "answer": "        学校根据各省（直辖市、自治区）招生主管部门提供的当批次录取控制线以上的生源情况确定调档比例，原则上按当批次招生数的1:1确定调档比例。新高考改革省份按新高考录取政策执行。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-退档",
        "question": "进档且服从调剂 会被退档吗",
        "answer": "您好，学校根据各省（直辖市、自治区）招生主管部门提供的当批次录取控制线以上的生源情况确定调档比例，原则上按当批次招生数的1:1确定调档比例。新高考改革省份按新高考录取政策执行。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-浙江考生611分纯文科42176名有机会报考贵校审计学专业吗",
        "question": "浙江考生611分纯文科42176名有机会报考贵校审计学专业吗",
        "answer": "您好，有机会，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-录取",
        "question": "理科482报考贵校在重庆新开设的招生计划，有希望吗？风险大不大，谢谢",
        "answer": "您好，请问位次是？具体可以参考浙江财经大学2023年外省录取投档分数情况https://zs.zufe.edu.cn/info/1077/4200.htm"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-录取",
        "question": "浙江 51438，贵校审计跟财务管理有多大机会",
        "answer": "您好，机会较小，其他专业机会较大！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-录取",
        "question": "您好，我是贵州文史类考生，563分，5209名，请问有望进贵校吗？？可以就读什么较好的专业吗？？",
        "answer": "您好，希望较大，选择余地也较多，具体可以参考浙江财经大学2023年外省录取投档分数情况https://zs.zufe.edu.cn/info/1077/4200.htm"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-录取可能",
        "question": "老师您好，我想问一下重庆市物理类558分，排名29200左右，被贵校今年的审计专业录取的可能有多少呢",
        "answer": "您好，希望较小。具体可以参考浙江财经大学2023年外省录取投档分数情况https://zs.zufe.edu.cn/info/1077/4200.htm"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-招生",
        "question": "1.投档比例是1：1吗 2.是否设有专业极差 3.是否为上床下桌",
        "answer": "1.学校根据各省（直辖市、自治区）招生主管部门提供的当批次录取控制线以上的生源情况确定调档比例，原则上按当批次招生数的1:1确定调档比例。新高考改革省份按新高考录取政策执行。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-报考",
        "question": "江西历政地考生555分，9045名有机会报考吗？如果有能报哪些专业，谢谢啦",
        "answer": "您好，希望较小，去年最低位次6400+，具体可以参考浙江财经大学2023年外省录取投档分数情况https://zs.zufe.edu.cn/info/1077/4200.htm"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-湖北考生 574，省排位次 31969，有希望报考贵校吗？",
        "question": "湖北考生 574 ，位次 31969，可报考贵校吗？",
        "answer": "您好，希望较小，去年最低位次30000左右，具体可以参考浙江财经大学2023年外省录取投档分数情况https://zs.zufe.edu.cn/info/1077/4200.htm"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-浙江财经大学",
        "question": "江苏584名次43563，法学录取概率大吗，学校转专业政策？就业率和升学率？就业方向？",
        "answer": "您好，希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-调档规则",
        "question": "学校根据各省（直辖市、自治区）招生主管部门提供的当批次录取控制线以上的生源情况确定调档比例，原则上按当批次招生数的1:1确定调档比例。新高考改革省份按新高考录取政策执行。 老师您好，吉林考生物理方向，考分541，位次16579~16763，服从调剂，想报考计算机专业，招生章程中提到的新高考...[详细]",
        "answer": "您好，1:1调档的，4个就是4个。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-上海考生498能否报考财经学类、数智法学拔尖班？",
        "question": "老师，您好，上海考生498，政地生，想报贵校的财经学类和数智法学拔尖班，可以吗？也请您推荐一下这个分录取几率大的其他专业，谢谢！",
        "answer": "您好，请问今年的位次是？具体可以参考浙江财经大学2023年外省录取投档分数情况https://zs.zufe.edu.cn/info/1077/4200.htm"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-浙江美术生咨询",
        "question": "浙江考生政史地，综合分564，位次3536，欲报考贵校视觉传达设计，请问是否有望？",
        "answer": "您好，有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-美术生专业咨询",
        "question": "浙江考生政地生女文化504,美术统考250,综合分565,美术与设计类位次号B-03413,可以报考贵校的视觉传达设计专业吗？",
        "answer": "您好，有希望，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-报考",
        "question": "湖北考生物生政540 位次56000有希望吗",
        "answer": "您好，希望较小，具体可以参考浙江财经大学2023年外省录取投档分数情况https://zs.zufe.edu.cn/info/1077/4200.htm"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-法学/会计学的数智拔尖班有什么用处优势吗",
        "question": "就是和贵校普通法学会计",
        "answer": "培养特色"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-录取",
        "question": "浙江考生，选科政史地，613分，位次第40034名，可以报考贵校的哪些专业呢?",
        "answer": "您好，希望很大，选择余地也很多，可以冲一下文华创新学院的金融学（智能金融），除了选考物理、物理和化学的专业不行，还有法学不行，其他专业都可以大胆报考。具体请参考浙江财经大学2023年普通类各专业录取情况（浙江省）\nhttps://zs.zufe.edu.cn/info/1077/4205.htm"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-专业录取",
        "question": "您好河北省物化政498可以报考贵校建筑类专业吗？后续可以转专业吗？",
        "answer": "您好，请问位次号是？除了中外合作的专业，其他专业都有机会转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-新疆单列类考生考327分位次9526能上贵校管理专业么",
        "question": "本人是新疆单列类考生高考考327分位次为9526能上贵校国际经济与贸易专业么",
        "answer": "您好，新疆我们有阿克苏定向，新疆预科班，内地新疆班，请问是哪个类型的？"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-今年是新开设了会计学吗",
        "question": "之前几年好像没有会计学，今年浙江考生599分54383名有机会吗",
        "answer": "您好，会计学一直都有，去年会计学院是按照工商管理类（财会类）大类招生，今年按照专业招生，可能分数和名次有所变化。浙江考生599分54383名比较危险，去年会计学院是按照工商管理类（财会类）大类招生最低位次42000左右。具体请参考浙江财经大学2023年普通类各专业录取情况（浙江省）\nhttps...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-录取",
        "question": "您好，我是广西新高考文科569分其区位在3770-3880之间，报名贵校录取可能性大吗，能取到什么专业",
        "answer": "您好，有机会，具体可以参考浙江财经大学2023年外省录取投档分数情况https://zs.zufe.edu.cn/info/1077/4200.htm"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-你好老师 我是陕西文科517位次7534有希望报考咱们学校吗",
        "question": "你好老师 我是陕西文科517位次7534有希望",
        "answer": "您好，希望较大，欢迎报考！具体可以参考浙江财经大学2023年外省录取投档分数情况https://zs.zufe.edu.cn/info/1077/4200.htm"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-录取",
        "question": "山东文科女生582分，36600位 报考贵校会计、审计、财务管理专业能录取吗？",
        "answer": "您好，去年会计学院是按照工商管理类（财会类）大类招生，最低位次29000+，今年按照专业招生，可能分数和名次有所变化。具体可以参考浙江财经大学2023年外省录取投档分数情况https://zs.zufe.edu.cn/info/1077/4200.htm"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-报考",
        "question": "浙江文科生597分喜欢管理类和广告学等建议报考什么专业",
        "answer": "您好，请问位次是？建议工商管理类和人文与传播学院的相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-浙江财经大学的转专业政策是怎么样的能说下吗",
        "question": "浙江财经大学的转专业政策是怎么样的能说下吗",
        "answer": "您好，学校实行专业“准入准出”制度，赋予学生充分的专业选择权。学生进校一段时间以后，在了解自身条件和学校政策的基础上，依据学校相关规定可以进行跨类准入、类内专业分流等；毕业时只要符合某个专业的准出条件，也可以申请从该专业准出，获得该专业的毕业证书和学位证书。根据有关规定...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-投档比",
        "question": "请问浙江财经大学在贵州的投档比是多少",
        "answer": "您好，学校根据各省（直辖市、自治区）招生主管部门提供的当批次录取控制线以上的生源情况确定调档比例，原则上按当批次招生数的1:1确定调档比例。新高考改革省份按新高考录取政策执行。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-专业",
        "question": "您好，请问广东省物理类558排60603报考贵校法学专业有希望吗？因为没有之前的专业分数线及招生情况，所以不太确定具体的排名和分数。",
        "answer": "您好，法学在我们学校录取的分数一般来说是最高的，可以参考去年录取的最高分数。具体可以参考浙江财经大学2023年外省录取投档分数情况https://zs.zufe.edu.cn/info/1077/4200.htm"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-福建历史",
        "question": "福建历史方向3668报考会计学可以吗",
        "answer": "您好，可以冲一冲，，去年会计学院是按照工商管理类（财会类）大类招生，最低位次3100+，今年按照专业招生，可能分数和名次有所变化。具体可以参考浙江财经大学2023年外省录取投档分数情况https://zs.zufe.edu.cn/info/1077/4200.htm"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-山东考生",
        "question": "贵校的市场营销是中外合作办学，需要考口语吗，我们学校没有强制让考，但是我英语124分",
        "answer": "您好，高考填志愿不用考口语。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-报考",
        "question": "老师您好，福建史地政 573分，位次3074，报考贵校新增的专业：会计学（数智会计拔尖班）有没有希望。新增的专业，没有以前年份的分数数据参考。谢谢",
        "answer": "您好，希望较大，欢迎报考！可参考去年工商管理类（财会类）大类招生，最低位次3100左右，具体可以参考浙江财经大学2023年外省录取投档分数情况https://zs.zufe.edu.cn/info/1077/4200.htm"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-色盲",
        "question": "色盲单色识别不全可以报考 审计学 会计学 数学与应用数学吗",
        "answer": "您好，请查看《浙江财经大学2024年普通高校招生章程》第十一条，对考生的身体健康要求，学校根据教育部等部门联合制定的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定执行，文件明确“学校可以不予录取”“学校有关专业可不予录取”情况的，学校原则上按“不予录取”执行。考生报考我...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-今年有新开设会计学吗",
        "question": "我看招生计划里一共有三种会计学其中普通的会计学是新增的是吗",
        "answer": "您好，去年的会计学（实验班）相当于今年文华创新学院的会计学（智能会计拔尖班）。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-咨询",
        "question": "江苏物化地574，省位53500，能上贵校计算机专业吗，是否会被调剂",
        "answer": "您好，希望较大，欢迎报考，是否被调剂要看您是否选择了服从调剂，具体可以参考浙江财经大学2023年外省录取投档分数情况https://zs.zufe.edu.cn/info/1077/4200.htm"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-录取",
        "question": "您好，贵州文史类考生527，位次11602有机会上贵校吗？如果有，能报哪些专业？",
        "answer": "您好，可以冲一下城乡规划专业，具体可以参考浙江财经大学2023年外省录取投档分数情况https://zs.zufe.edu.cn/info/1077/4200.htm"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-报考",
        "question": "吉林物化政469排名34873有机会进贵校嘛",
        "answer": "您好，去年进我校的最低位次是17000左右，具体可以参考浙江财经大学2023年外省录取投档分数情况https://zs.zufe.edu.cn/info/1077/4200.htm"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-山西文科考生",
        "question": "老师，上午好！山西文科考生517分，7740名，请问能被贵校汉语言文学专业录取吗？",
        "answer": "您好，希望较小，去年汉语言文学专业最低位次3500左右，具体可以参考浙江财经大学2023年外省录取投档分数情况https://zs.zufe.edu.cn/info/1077/4200.htm"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-录取",
        "question": "广东省历史类省排13000左右，分数554，能进贵校会计学么？另外，贵校在广东省招会计学的学生多少人？",
        "answer": "您好，有希望，去年会计学院是按照工商管理类（财会类）大类招生，最低位次13000左右，今年按照专业招生，可能分数和名次有所变化。具体可以参考浙江财经大学2023年外省录取投档分数情况https://zs.zufe.edu.cn/info/1077/4200.htm"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-老师您好，浙江613，位次39854报贵校普通会计学希望大吗",
        "question": "老师您好，浙江613，位次39854报贵校普通会计学希望大吗",
        "answer": "您好，可以报考，希望较大，去年会计学院是按照工商管理类（财会类）大类招生，今年按照专业招生，可能会计学的分数和名次有所上升。具体可以参考浙江财经大学2023年外省录取投档分数情况https://zs.zufe.edu.cn/info/1077/4200.htm"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-重庆考生史政地",
        "question": "老师，你好！请问重庆554排5570位，贵校数智化法学专业录取概率有多少？",
        "answer": "您好，有希望，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-咨询",
        "question": "您好，请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "您好，江苏去年最低位次70000+，具体可以参考浙江财经大学2023年外省录取投档分数情况https://zs.zufe.edu.cn/info/1077/4200.htm"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-专业咨询",
        "question": "陕西517分，位次7534有希望报您学校的会计专业吗",
        "answer": "您好，可以冲一冲，去年会计学院是按照工商管理类（财会类）大类招生，最低位次7000左右，今年按照专业招生，可能分数和名次有所变化。具体可以参考浙江财经大学2023年外省录取投档分数情况https://zs.zufe.edu.cn/info/1077/4200.htm"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-贵校与义乌工商职业技术学院有合作吗",
        "question": "义乌工商职业技术学院3年专科以后，报考贵校（专升本），录取几率大吗？",
        "answer": "您好，没有合作，录取根据名额和分数录取。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-录取",
        "question": "海南考生606分位次10,952，有机会被贵校的会计学专业录取吗？",
        "answer": "您好，希望较小，去年录取所有专业录取的最低分是621，最低位次是8000左右，具体可以参考浙江财经大学2023年外省录取投档分数情况https://zs.zufe.edu.cn/info/1077/4200.htm"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-咨询",
        "question": "湖南考生，女生，物生地，556，报贵校会计专业有希望吗",
        "answer": "您好，去年会计学院是按照工商管理类（财会类）大类招生，最低分572，最低位次28000左右，今年按照专业招生，可能分数和名次有所变化。具体可以参考浙江财经大学2023年外省录取投档分数情况https://zs.zufe.edu.cn/info/1077/4200.htm"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-录取",
        "question": "江苏文科548，排名1.8万+，可以报考吗",
        "answer": "您好，根据您的位次，推荐报考市场营销（中外合作），希望较大。具体可以参考浙江财经大学2023年外省录取投档分数情况https://zs.zufe.edu.cn/info/1077/4200.htm"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-报考",
        "question": "老师您好，江苏物化地562 ，6.5w名次，有推荐的专业组吗",
        "answer": "您好，有希望，鼓励报考。根据您的名次推荐专业：公共管理类、城乡规划、工程管理和2个中外合作专业。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-地方专项计划",
        "question": "请问贵校的地方专项计划往年录取分数线是多少",
        "answer": "2023年地方专项计划录取情况    "
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-提档退档",
        "question": "在选科相符，身体条件符合的条件下，哪怕今年分数低于上年该专业的提档线，贵校提档后也不会退档吧？没有另外的特殊要求吧？谢谢",
        "answer": "您好，学校根据各省（直辖市、自治区）招生主管部门提供的当批次录取控制线以上的生源情况确定调档比例，原则上按当批次招生数的1:1确定调档比例。新高考改革省份按新高考录取政策执行。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-四川文科生报考咨询",
        "question": "老师，我想请问一下四川文科568位次5722有机会进入贵校吗以及贵校在四川的招生人数",
        "answer": "您好，希望较大，欢迎报考。浙江财经大学2024年跨省招生计划https://zs.zufe.edu.cn/info/1076/4337.htm"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-录取",
        "question": "浙江政史地考生578，排名78582，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您好，去年最低位次60000左右。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-外语",
        "question": "请问公共外语有开设日语嘛 英语四六级必须过吗 学分可以靠日语能力考证书代替吗",
        "answer": "您好，公共外语课是英语，可以用日语或者西班牙语代替英语的基础课。具体内容和其他问题可以咨询教务处：https://jwc.zufe.edu.cn/jwzl/jgsz.htm。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-山东考生597能报贵校法学吗",
        "question": "如果报其他专业的话可以转专业吗",
        "answer": "您好，欢迎报考，可参考去年法学最低分597，，最低位次26000左右。具体可以参考浙江财经大学2023年外省录取投档分数情况https://zs.zufe.edu.cn/info/1077/4200.htm。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-会计学（实验班）",
        "question": "会计学（实验班）与常规会计学有什么区别？",
        "answer": "会计学（数智会计拔尖）专业简介 ：国家一流本科专业建设点，国家特色专 业，浙江省优势专业、国际化专业。该 专业将会计学与人工智能、大数据专业 交叉复合，培养“正德、精财、术高、 知数”的高水平复合型国际化管理人才。 "
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-专升本",
        "question": "贵校汉语言专业在专升本招生计划中备注在下沙校区就读是指考上后的就读校区吗",
        "answer": "您好，是的"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-录取",
        "question": "湖北文科569。请问录取的概率大吗",
        "answer": "您好，去年最低578分，最低位次30000左右，具体可以参考浙江财经大学2023年外省录取投档分数情况https://zs.zufe.edu.cn/info/1077/4200.htm"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-关于新增专业法学（数智法学拔尖班）",
        "question": "浙江考生628分，报考贵校今年新增法学拔尖班录取概率大吗",
        "answer": "您好，有希望，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-关于贵校转专业问题",
        "question": "老师您好，我报了贵校的三位一体招生，如果我录入后能否转到其他专业，如果能转的话转专业的条件是什么，比如从工商管理转到法学需要什么条件？",
        "answer": "您好，中外合作的专业不能转专业。学校实行专业“准入准出”制度，赋予学生充分的专业选择权。学生进校一段时间以后，在了解自身条件和学校政策的基础上，依据学校相关规定可以进行跨类准入、类内专业分流等；毕业时只要符合某个专业的准出条件，也可以申请从该专业准出，获得该专业的毕业证...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-湖南历政地",
        "question": "571分，位次5418，会计学容易被调剂吗，很容易吗，如果被调剂了，转专业可能性大吗，具体要求是什么呢",
        "answer": "您好，会计学可以冲刺一下，其他专业选择余地很大，希望很大。学校实行专业“准入准出”制度，赋予学生充分的专业选择权。学生进校一段时间以后，在了解自身条件和学校政策的基础上，依据学校相关规定可以进行跨类准入、类内专业分流等；毕业时只要符合某个专业的准出条件，也可以申请从该专...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-咨询",
        "question": "广东考生，历史，482分，省排51098名。能报贵校的会计、财管管理、审计等专业吗",
        "answer": "您好，去年广东历史类最低位次是15000+，具体可以参考浙江财经大学2023年外省录取投档分数情况https://zs.zufe.edu.cn/info/1077/4200.htm"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-报考",
        "question": "浙江考生，政史地，位次36000左右，有希望报考法学或者汉语言专业吗？或者后续转专业可以吗？",
        "answer": "您好，希望较小，除了中外合作和艺术学院的专业不能转专业，其他的可以转专业。学校实行专业“准入准出”制度，赋予学生充分的专业选择权。学生进校一段时间以后，在了解自身条件和学校政策的基础上，依据学校相关规定可以进行跨类准入、类内专业分流等；毕业时只要符合某个专业的准出条件，...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-预科班",
        "question": "你们学校有少数民族预科班吗？",
        "answer": "您好，有的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-录取",
        "question": "甘肃历史类，535，位次4475，能上吗",
        "answer": "您好，去年最低位次3900+，具体可以参考浙江财经大学2023年外省录取投档分数情况https://zs.zufe.edu.cn/info/1077/4200.htm"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-大概要多少位次能被贵校审计或会计专业录取",
        "question": "鄙人位次在4w6，高考分数607",
        "answer": "您好，去年会计学院是按照工商管理类（财会类）大类招生，最低位次46855，今年按照专业招生，可能分数和名次有所变化。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-湖南考生历政地",
        "question": "571分，位次5418，会计有希望吗，贵校有其它的专业有适合我这个位次的吗",
        "answer": "您好，希望非常大，除了会计学院的专业需要冲一下，其他专业都选择空间都很大！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-录取",
        "question": "我河南考生文科568，可以报本校的财经类吗",
        "answer": "您好，可以参考去年的分数和位次，去年最低是市场营销（中外合作）565分，最低位次15000左右，具体可以参考浙江财经大学2023年外省录取投档分数情况https://zs.zufe.edu.cn/info/1077/4200.htm"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-录取",
        "question": "请问广西物理类位次25500被贵校录取希望大吗，能报什么专业",
        "answer": "您好，有希望，欢迎报考，可以报考电子商务、工商管理类、金融学（中外合作），：具体可以参考浙江财经大学2023年外省录取投档分数情况https://zs.zufe.edu.cn/info/1077/4200.htm"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-投档比",
        "question": "你好，请问贵校的投档比是多少",
        "answer": "您好，学校根据各省（直辖市、自治区）招生主管部门提供的当批次录取控制线以上的生源情况确定调档比例，原则上按当批次招生数的1:1确定调档比例。新高考改革省份按新高考录取政策执行。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-报考",
        "question": "湖南理科生 总分548 排名42796 可以报考贵校吗？",
        "answer": "您好，可以报考，去年最低是市场营销（中外合作）专业，位次42000+"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-浙江美术生",
        "question": "浙江美术生 文化分484 专业分253 综合分558 位次4370能报本院校艺术类专业吗？",
        "answer": "您好，可以冲一下，去年最低4000名"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-浙江美术生",
        "question": "浙江美术生 文化分484 专业分253 综合分558能报本院校艺术专业吗？",
        "answer": "您好，名次3500名左右可以积极报考，去年最低4000名左右"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-湖南录取",
        "question": "你好，湖南考499位次88684有希望录取吗？有的话能报哪一个专业好呢",
        "answer": "您好，希望较小，去年最低位次4万多。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-广西考生纯理569，16991能报会计或者审计吗？",
        "question": "广西考生纯理569，16991能报会计或者审计吗？",
        "answer": "您好，可以报考，希望较大，去年会计学院是按照工商管理类（财会类）大类招生，最低位次19785，今年按照专业招生，可能分数和名次有所变化。具体可以参考浙江财经大学2023年外省录取投档分数情况https://zs.zufe.edu.cn/info/1077/4200.htm"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-录取",
        "question": "老师你好，我是2024届广西考生，总分542，排名29657，能读贵校的统计学应用专业么，若不能能报什么专业？",
        "answer": "您好，去年统计学应用专业未在广西招生，推荐您报考工商管理类和金融学（中外合作）浙江财经大学2023年外省录取投档分数情况https://zs.zufe.edu.cn/info/1077/4200.htm"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-广西录取",
        "question": "2024届考生，总分542，排名29657，有机会被贵校录取么，能录取什么专业",
        "answer": "您好，推荐您报考工商管理类和金融学（中外合作），具体可以参考浙江财经大学2023年外省录取投档分数情况https://zs.zufe.edu.cn/info/1077/4200.htm"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-三位一体提前批",
        "question": "贵校的会计学（中外合作）三位一体入围，现在596，位次57739，学考分108，面试分255.6，请问老师，我们有机会吗",
        "answer": "您好，需要先算一下综合分，三位一体综合成绩计算公式为:学考成绩+综合测试成绩/2+高考成绩*0.6，具体可以参考：浙江财经大学2023年“三位一体”综合评价招生录取情况，https://zs.zufe.edu.cn/info/1077/4204.htm"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-中外合办",
        "question": "老师，想请问一下贵校中外合办专业毕业证书上是否会写中外合办？",
        "answer": "您好，目前没有标注“中外合作”，以后会不会变成要标注不一定，要看上次政策。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-录取",
        "question": "浙江607分 排名46140工商管理财会类能录取吗",
        "answer": "您好，有希望，欢迎报考！去年会计学院是按照工商管理类（财会类）大类招生，最低位次是46855，今年按照具体专业招生，需要考虑按专业招生的分数和名次变化。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-报考",
        "question": "湖南理科生源总分533分，档案分548分，然后加上排名，能不能上贵校？",
        "answer": "您好，去年湖南理科最低分549，需要看具体名次可以更好估测。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-浙江考生 位次41620求报考",
        "question": "你好我是浙江考生 选科物化政 位次41620 分数611 适不适合报考你们学校",
        "answer": "您好，希望很大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-录取",
        "question": "老师您好：请问下体检色盲，单色识别正常，受限代码2 4 5 ，可以报考贵校的计算机专业吗？615分今年的录取概率大吗？感谢回复",
        "answer": "您好，只要符合招生章程中第十一条：身体健康状况要求。对考生的身体健康要求，学校根据教育部等部门联合制定的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定执行，文件明确“学校可以不予录取”“学校有关专业可不予录取”情况的，学校原则上按“不予录取”执行。考生报考我校各招生...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-河南文科，582分，位次4356，能上咱们的会计专业吗？",
        "question": "河南文科，582分，位次4356，能上咱们的会计专业吗？",
        "answer": "您好，希望较大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-录取",
        "question": "老师您好，山东考生分数为563，位次为57071，报考贵校的金融学或者会计学专业有希望吗？",
        "answer": "您好，可能希望较小，推荐社会工作和市场营销（中外合作）专业，希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-报考",
        "question": "陕西省理科482分排名56217有机会报考吗？",
        "answer": "您好，机会较大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-报考",
        "question": "老师您好，今年内蒙古招审计和会计吗",
        "answer": "您好，内蒙古审计和会计暂时没有计划。今年有的计划：计算机类理工1个，社会工作理工1个。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-录取概率",
        "question": "浙江艺术类考生综合分544录取贵校的概率是多少",
        "answer": "您好，请问大概位次是多少？去年艺术学院最低位次4000左右"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-美术生综合分546可以上吗",
        "question": "浙江美术专业237文化499，省内美术位次B-6450,有可以报考的美术专业吗?",
        "answer": "您好，需要冲一下，去年艺术学院最低位次是4000。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-老师您好 浙江政史地606分位次47211能报考会计学吗",
        "question": "老师您好 浙江政史地606分位次47211能报考会计学吗",
        "answer": "您好，可能有点危险，去年会计学院是按照工商管理类（财会类）大类招生，最低位次46855，可以冲一下审计或者财务管理，会计学（中外合作）机会比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-报考录取",
        "question": "您好，文科生河北省今年547分有望报贵校吗？",
        "answer": "您好，去年河北省文史类最低分是573，具体还是要看位次。可登陆学校本科招生网-历年分数-浙江财经大学2023年外省录取投档分数情况了解https://zs.zufe.edu.cn/info/1077/4200.htm"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-广西录取",
        "question": "广西考生578分排名省2900左右有机会进入贵校的会计专业吗",
        "answer": "您好，有希望，欢迎报考~去年会计学院是按照工商管理类（财会类）大类招生，参考最低位次3327，今年按照具体专业招生，位次可能会有所上升。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "您好，学校的公共课是英语，没有俄语课程，高考外语为俄语可以报考，可以用日语或者西班牙语代替英语的基础课"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-浙江考生高考607分 全省排名4万7 想读浙财的会计学",
        "question": "我学的是政史地 想读贵校会计学专业 请问我能冲一下吗",
        "answer": "您好，有点危险，去年会计学院是按照工商管理类（财会类）大类招生，最低位次46855，可以冲一下审计或者财务管理，会计学（中外合作）机会比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-老师您好，今年陕西482排名16979，有希望录取吗",
        "question": "老师您好，今年陕西482排名16979，有希望录取吗",
        "answer": "您好，请问是理工类还是文史类？"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-报考",
        "question": "老师您好！云南考生总分574，省排7556，有希望报考贵校吗？",
        "answer": "您好，建议参考全国位次号，可登陆学校本科招生网-历年分数-浙江财经大学2023年外省录取投档分数情况了解https://zs.zufe.edu.cn/info/1077/4200.htm"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学",
        "title": "浙江财经大学-录取",
        "question": "今年会在陕西招审计专业和会计专业学生吗？",
        "answer": "您好，今年学校在陕西有审计学专业和会计学专业招生计划，请关注学校本科招生官网https://zs.zufe.edu.cn/“招生计划”栏目，了解更多，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警察学院",
        "title": "浙江警察学院-高考咨询",
        "question": "历年各个专业录取分数",
        "answer": "历年分数线可在学校官网或浙江警察学院招生办微信公众号查询。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警察学院",
        "title": "浙江警察学院-录取",
        "question": "西藏理科男区内藏族成绩311 位次3686可不可以被贵校录取",
        "answer": "西藏招生相关政策。联系电话：0571-87787272  18888960422"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警察学院",
        "title": "浙江警察学院-录取",
        "question": "西藏理科男成绩311 位次3686可不可以被贵校录取",
        "answer": "西藏招生相关政策。联系电话：0571-87787272  18888960422"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警察学院",
        "title": "浙江警察学院-录取",
        "question": "西藏高考成绩311 位次3686可不可以被贵校录取",
        "answer": "西藏招生相关政策。联系电话：0571-87787272  18888960422"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警察学院",
        "title": "浙江警察学院-录取",
        "question": "文科 政历生 529分 位次135563 未参加该校的三位一体 能填报贵校的专业吗？",
        "answer": "浙江生源考生报考我校均须参加三位一体综合评价招生。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警察学院",
        "title": "浙江警察学院-黑龙江文科男生英语105分可以报考吧？493分录取的机会大吗",
        "question": "位次10097，总分493，机会大吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "浙江警察学院",
        "title": "浙江警察学院-录取",
        "question": "浙江女考生总分500 位次5-169242可报考吗",
        "answer": "学校在浙江以三位一体形式招生，以综合分录取的。具体的可通过以下方式联系我们："
    },
    {
        "schoolName": "浙江警察学院",
        "title": "浙江警察学院-咨询",
        "question": "您好！请问贵校今年计划在河南招生吗？文科女506提前批报考贵校有机会录取吗谢谢！",
        "answer": "感谢关注浙江警察学院招生。今年学校未在河南招生。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警察学院",
        "title": "浙江警察学院-河北文科考生能否报考贵校",
        "question": "今年高考成绩为595分，一分一档中5114名，若报考贵校，能否被录取，愿服从调剂。另外，在贵校是否可以考研？是否可以考研到中国人民公安大学？谢谢回答！",
        "answer": "今年我校首次面向河北招生。无往年录取分数参考。欢迎您报考。在校生可以考研到中国人民公安大学。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警察学院",
        "title": "浙江警察学院-提前批",
        "question": "辽宁物理类考生 425分报提前批能录取上吗",
        "answer": "学校招生计划分男女性别，具体信息可电话咨询。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警察学院",
        "title": "浙江警察学院-提前批志愿",
        "question": "请问老师：如果我在提前批第一志愿填报贵校，如果不被贵校录取，还能被第二志愿的警官职业技术学院录取吗？",
        "answer": "浙江警察学院三位一体志愿单列。我校未录取的考生，不影响后续提前批院校的招录。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警察学院",
        "title": "浙江警察学院-提问",
        "question": "提前批需要去面试吗？",
        "answer": "报考我校学生须参加海南省厅组织的政审、面试、体检、体测等环节。具体查看海南省考试局发布的《2024年公安普通高等院校招生工作事项公告》。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警察学院",
        "title": "浙江警察学院-咨询",
        "question": "请问湖南艺考生能报考贵校嘛",
        "answer": "2024年学校面向湖南有招生计划，需参加普通高考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警察学院",
        "title": "浙江警察学院-请问山西理科考生450分，报考贵校涉外警务专业，录取可能性？",
        "question": "请问山西理科考生450分，报考贵校涉外警务专业，录取可能性多大？",
        "answer": "今年我校首次面向山西招生，无相关分数线可以参考。欢迎您报考浙江警察学院。如还有其他事项，可通过以下方式联系我们："
    },
    {
        "schoolName": "浙江警察学院",
        "title": "浙江警察学院-浙江考生是否只有参加三位一体才可以填报浙江警察学院",
        "question": "浙江考生是否只有参加三位一体才可以填报浙江警察学院",
        "answer": "根据学校2024年“三位一体”综合评价招生章程，浙江考生报考我校均需参加“三位一体”招生综合测试。 感谢您关注浙江警察学院招生。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警察学院",
        "title": "浙江警察学院-专业/毕业去向",
        "question": "请问贵校对湖南提前批物化选科开设哪几个专业？毕业通过公安联考是回生源地就业还是可以有其他区域的岗位提供？",
        "answer": "我校目前面向湖南招生专业为涉外警务专业（国家一流专业）。2024年面向湖南省物理类男生2名，女生1名，均须再选考政治。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警察学院",
        "title": "浙江警察学院-山西学生毕业后，必须回山西吗",
        "question": "山西学生毕业后，必须回山西吗？还是说公安联考后，成绩排名在前的可以留在浙江？公安联考成绩都是有两次选岗机会，还是说只有部署警校可以？",
        "answer": "学生在毕业时达到毕业条件且符合人民警察报考资格条件的，参加公安机关面向公安院校公安专业应届毕业生招录公务员考试，根据考试成绩，经人民警察招录程序，择优录用。按照目前政策，我校毕业生同样具有两次选岗机会，学生原则上录用到高考生源地地方公安机关。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警察学院",
        "title": "浙江警察学院-咨询",
        "question": "浙江考生，体能心理测试均通过，请问政审是什么时间？",
        "answer": "浙江考生在高考志愿填报完后，会划定政治考察分数线。考生户籍所在公安机关会通知入围政审考生进行政审。 预计在7月1日至7月9日之间，请各位考生及家长在这段时期尽量不要远行。"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-招生咨询",
        "question": "甘肃考生447，排名55571能报考贵校的数据科学与大数据技术专业吗",
        "answer": "考生你好！有希望的，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取",
        "question": "文科487位次44649可以报吗",
        "answer": "考生你好！可以冲一冲，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取",
        "question": "你好 河南理科506 排位138119有望被录取吗",
        "answer": "考生你好！希望很大，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-报考",
        "question": "本省考生，政史地，533，位次131272，可以报考贵校的专业有哪些？",
        "answer": "考生你好！希望不大，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取",
        "question": "四川考生501理科132952",
        "answer": "考生你好！可以冲一冲，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取",
        "question": "福建物化地513/64800有机会上贵校的机械自动化或者其他工科类吗",
        "answer": "考生你好！我校电气工程及其自动化、新能源材料与器件专业比较有希望，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-衢州学院",
        "question": "请问学校今年江西文史类招汉语言文学考生吗 本人527纯文",
        "answer": "考生你好！汉语言有招的，有希望录取，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-住宿情况",
        "question": "几人一间，是上床下桌吗，有独立卫生间和空调吗",
        "answer": "考生你好！我校为6人寝，独立卫浴，部分上床下桌，有空调，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-浙江",
        "question": "1.浙江考生纯文科530位次134139有机会报贵校吗 2.有什么专业推荐给我这个分段吗 3.寝室是上床下桌吗？ 4.投档比是1：1吗？（感谢老师答疑）",
        "answer": "考生你好！希望不大，部分上床下桌，1:1投档，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-浙江考生",
        "question": "1.浙江考生纯文科530位次134139有机会报贵校吗 2.有什么专业推荐给我这个分段吗 3.寝室是上床下桌吗？ 4.投档比是1：1吗？（感谢老师答疑）",
        "answer": "考生你好！希望不大，部分上床下桌，1:1投档，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-报考",
        "question": "贵校2024年在浙江省的投档比是多少 2024年浙江考生，政历生，次位98000左右，有什么推荐的专业吗（可稳保冲的）",
        "answer": "考生你好！1:1投档，可报考建筑学、人力、电商、旅游、商务英语、学前教育专业，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-河南文科467分，排名63016，能上吗？",
        "question": "河南洛阳",
        "answer": "考生你好！可以冲冲看，希望不是很大，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-食宿条件",
        "question": "几人寝？有独立卫生间吗？上床下桌吗？交通便利吗？",
        "answer": "考生你好！我校为6人寝，独立卫浴，部分上床下桌，交通便利，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取",
        "question": "湖南理科物生地450排名153465就希望被录取吗",
        "answer": "考生你好！可以冲一冲，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-专业咨询",
        "question": "老师您好：青海理科373分，想报考贵校的机械技术制造及自动化，有没有希望，谢谢",
        "answer": "考生你好！希望比较大的，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-报考",
        "question": "河南理科493分可能录取吗 排名15w多",
        "answer": "考生你好！有希望的，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-投档比是多少",
        "question": "投档比是多少",
        "answer": "考生你好！1:1投档，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-浙江考生录取",
        "question": "浙江物化考生530分，排名134373，有希望录取吗",
        "answer": "考生你好！可以冲一冲，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-食宿条件",
        "question": "几人寝？有独立卫生间吗？上床下桌吗？交通便利吗？",
        "answer": "考生你好！我校为6人寝，独立卫浴，部分上床下桌，交通便利，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-浙江考生",
        "question": "您好！纯文555，位次105292有希望进入贵校的汉语言文学专业吗？",
        "answer": "考生你好！汉语言希望不大，其他非师范专业可以考虑，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取",
        "question": "老师您好，浙江考生物化地550分，有机会上贵校的电气工程及其自动化吗，如果有那希望大吗，如果不大那其他工科类的有没有推荐是希望大的",
        "answer": "考生你好！有希望的，可以考虑加上机械、智能制造、化工、材料、土木相关专业，希望会更大，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取",
        "question": "浙江物化地学生536位列127637可以报贵校的理工专业吗",
        "answer": "考生你好！有希望的，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取",
        "question": "老师，物化地550分选贵校工科希望大吗",
        "answer": "考生你好！希望很大，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-转专业",
        "question": "您好，请问贵校可以转专业吗？转专业有什么要求？",
        "answer": "考生你好！我校有2次转专业机会，第1学期结束后可申请，除了热门师范专业不太好转，其他专业基本上申请即可转入，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取",
        "question": "你好，我是2024届历史类考生，高考考了505分，位次为11594名，请问有被贵校录取的希望吗？",
        "answer": "考生你好！希望很大，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取咨询",
        "question": "你好，选科政史地总分562，位次号97035，报靠贵校的建筑学、人力资源管理和电子商务，录取几率大不大？谢谢",
        "answer": "考生你好！都有希望，建议加上旅游专业希望更大，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-云南理科总分488排名58000",
        "question": "能被贵校自动化专业录进吗，会被退档吗",
        "answer": "考生你好！希望很大，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-报考",
        "question": "贵校转专业条件严格吗",
        "answer": "考生你好！我校有2次转专业机会，第1学期结束后可申请，除了热门师范专业不太好转，其他专业基本上申请即可转入，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-食宿条件",
        "question": "贵校宿舍是几人寝？上床下桌吗？有独立卫生间吗？交通方便吗？",
        "answer": "考生你好！我校为6人寝，部分上床下桌，独立卫浴，交通便利，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-衢州学院",
        "question": "您好，我是浙江考生选科生历地，总分569，位次88914，可以报什么专业？投档比是多少？",
        "answer": "考生你好！可以报考人力、电商、建筑学、商务英语、旅游管理与服务教育等专业，1:1投档，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取",
        "question": "浙江政史技524位次141327有希望被录取吗，有哪些专业能选",
        "answer": "考生你好！希望不大哦，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取",
        "question": "浙江史地技学生573位次83473录取电子商务可能性大吗?",
        "answer": "考生你好！希望很大，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-浙江省政史地562，位次97247可以报考哪些专业",
        "question": "浙江省政史地562，位次97247报考哪些专业录取概率比较大",
        "answer": "考生你好！可以报考旅游管理与服务教育、商务英语、电子商务、建筑学、人力资源管理等专业，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取",
        "question": "浙江549物化地有录取希望吗",
        "answer": "考生你好！希望很大，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-报考",
        "question": "贵校2024年在浙江省的投档比是多少 2024年浙江考生，政历生，次位98000左右，有什么推荐的专业吗（可稳保冲的）",
        "answer": "考生你好！1:1投档，可以报考旅游管理与服务教育、商务英语、电子商务、建筑学、人力资源管理等专业，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-转专业",
        "question": "您好，贵校可以转专业吗",
        "answer": "考生你好！可以转专业的，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取",
        "question": "浙江音乐生，声教排名1200左右，分数497有希望吗",
        "answer": "考生你好！希望很大，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取",
        "question": "请问河南文科485，位次48861有机会吗？可以报吗？有推荐的专业吗",
        "answer": "考生你好！可以冲冲看，旅游专业概率大一些，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-广西物理类可以报汉语言文学吗",
        "question": "广西物理类可以报汉语言文学吗",
        "answer": "考生你好！我校汉语言文学专业只招文科生，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-数学与应用数学出来可以当数学老师吗",
        "question": "数学与应用数学出来可以当数学老师吗，师范类，数学分高考有什么要求",
        "answer": "考生你好！我校数学专业是以培养中小学数学老师为主要方向的，对单科成绩没有要求，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取",
        "question": "老师你好，我是浙江美术生，529，位次9779，可以报该校的艺术专业吗",
        "answer": "考生你好！希望不是很大，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取",
        "question": "江西文科生510 位次两万五 想报考贵校的商务英语专业 但是英语没有达到105分有希望被录取吗？",
        "answer": "考生你好！江西文科今年不招商务英语专业，可以考虑其他专业，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取",
        "question": "河南理科511排名130195录取希望大吗",
        "answer": "考生你好！希望很大，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取",
        "question": "文科生，河南 469分，省排名61381若服从调剂录取概率大不大",
        "answer": "考生你好！可以冲冲看，希望不是很大，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-衢州学院",
        "question": "你好 云南文科考生509分 排名30259进入贵校的希望大吗？选择汉语言文学有希望吗？",
        "answer": "考生你好！有希望的，建议多填几个专业，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取",
        "question": "湖南物化地470，125683名有希望吗",
        "answer": "考生你好！有希望的，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-老师您好，河南文科考生511，排名31300",
        "question": "老师您好，河南文科考生511，排名31300，报考本校汉语言有机会被录取吗",
        "answer": "考生你好！希望很大，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取",
        "question": "你好 云南文科考生509（含5分加分）排名30295上贵校希望大吗？",
        "answer": "考生你好！希望大的，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取",
        "question": "你好 贵校录取专业时会去掉高考加分吗？",
        "answer": "考生你好！我校承认加分，按加分后成绩投档，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取",
        "question": "537，单选物理可以上本科吗",
        "answer": "考生你好！可以冲冲工程管理，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取及投档比例",
        "question": "您好，24届云南考生文科，高考成绩510分，位次29820，服从调剂，被贵校被录取的概率大吗？贵校投档比例是多少？",
        "answer": "考生你好！希望很大，1:1投档，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-衢州学院老师你好",
        "question": "贵校承认顾加分不，云南省文科487分，位次4万多，有机会被学校那个专业录取吗",
        "answer": "考生你好！承认加分，可以冲冲看旅游、学前，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取",
        "question": "河南文科500能被录取吗?",
        "answer": "考生你好！有希望的，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-专业推荐",
        "question": "重庆全理473,7万多名，有机会录取贵校哪些专业",
        "answer": "考生你好！可以冲冲高分子材料与工程，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取",
        "question": "湖南文科历政地486分位次30990,有希望录取吗",
        "answer": "考生你好！希望很大，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-报考录取",
        "question": "浙江政史地564排名94738有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好！希望很大，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取",
        "question": "纯文570 位次八万七可报本校英语专业吗",
        "answer": "考生你好！英语师范可冲，商务英语可保，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取",
        "question": "湖南史生政考生440排位54405有希望被录取吗，如果可以有什么推荐专业吗？",
        "answer": "考生你好！可以冲冲看，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取",
        "question": "浙江，物化地514，能被录取嘛？",
        "answer": "考生你好！可以冲冲看，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-浙江纯文558有希望到贵校学习吗",
        "question": "浙江纯文558有希望到贵校学习吗",
        "answer": "考生你好！希望很大，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取",
        "question": "江西物生地481有希望录取吗？",
        "answer": "考生你好！有希望的，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取",
        "question": "你好，广西考生437分，排名103014，有机会报读贵校的什么专业？服从调剂",
        "answer": "考生你好！有希望的，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取",
        "question": "浙江考生政史地554，位次106000，有希望吗？",
        "answer": "考生你好！希望很大，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取",
        "question": "湖北考生，历政地，加上少数民族优录为500分可被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好！我校在湖北只有物理类招生，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-招生",
        "question": "浙江文科女，总分555省排十万多，想报考贵校有没有机会啊？",
        "answer": "考生你好！希望很大，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取咨询",
        "question": "老师您好，我是黑龙江考生物化生，421分，62592—62957名，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好！希望很大，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-建筑工程技术与商务英语招生",
        "question": "您好，浙江政史生考生535分，位次十二万左右能进贵校的建筑工程技术或商务英语专业吗",
        "answer": "考生你好！我校高职专业今年只有建筑工程技术，要求选考物理，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取",
        "question": "请问广西理科物化生437 排名103014，有机会报读贵 校工学吗？服从调剂",
        "answer": "考生你好！有希望的，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取",
        "question": "湖南文科481位次33136有机会录入本校吗",
        "answer": "考生你好！希望很大，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取",
        "question": "湖南高考481位次33136文科有机会进入人力资源管理专业吗",
        "answer": "考生你好！希望很大，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取",
        "question": "浙江物化地543，118654，有望录取贵校的电气工程及其自动化专业吗",
        "answer": "考生你好！有希望的，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-浙江考生",
        "question": "老师您好！我的选科是 物地技 位次号：116569 有机会进入贵校吗？",
        "answer": "考生你好！可以考虑工程管理、互联网金融专业，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取",
        "question": "浙江政史地557分有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好！希望很大，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取",
        "question": "浙江学生539政史地报考贵校本科录取机会大吗？",
        "answer": "考生你好！可以冲冲看，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-贵校护理色弱能报嘛",
        "question": "贵校护理色弱能报嘛",
        "answer": "考生你好！我校没有护理专业，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取",
        "question": "请问江西文科526分位次18664能报考吗？",
        "answer": "考生你好！希望很大，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-招生",
        "question": "如果专业不好，大一转专业有什么要求； 学校专业有多少保研的名额，以及如何取得",
        "answer": "考生你好！大一第一学期结束可以申请转专业，大部分专业申请即可转。学校没有保研名额，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-请问色弱（非色盲）能报考哪些专业",
        "question": "高考物化",
        "answer": "考生你好！除了环境工程、高分子材料与工程、学前教育，其它均可报，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取",
        "question": "河南文科447排名80118有希望吗",
        "answer": "考生你好！希望不大，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取",
        "question": "湖北物化地考生497，九万名，报考该校被录取希望大吗？",
        "answer": "考生你好！可以冲冲看，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取",
        "question": "江西物化生考生515分，排名70413位， 录取希望大吗？",
        "answer": "考生你好！希望很大，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-浙江考生 物化技555 位次104886能报什么专业",
        "question": "人工智能和数据科学与大数据技术能报么 有视力相关要求吗",
        "answer": "考生你好！希望很大，对视力没有要求，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取",
        "question": "浙江考生，物化地531，位次132844，有希望录取贵校吗",
        "answer": "考生你好！可以冲冲看，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取",
        "question": "浙江物化548分，位次113056，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好！希望很大，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-商务英语",
        "question": "商务英语的条件，位次",
        "answer": "考生你好！要求外语语种为英语，英语单科成绩不低于105分。去年录取最低位次104812，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取咨询",
        "question": "您好，河南省517分120581名能有较大概率被贵校电气工程及其自动化专业录取吗？ 贵校宿舍为上床下桌吗？有独立卫浴吗？",
        "answer": "考生你好！录取希望较大。有独立卫浴，部分上床下桌。欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-物化政",
        "question": "物化政528分位次136398有希望进贵校吗服从专业调剂",
        "answer": "考生你好！可以冲冲看，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-招生",
        "question": "位次121114 选科物地技 你们学校有可冲的专业吗 进的概率大吗",
        "answer": "考生你好！可以冲冲工程管理、互联网金融，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取",
        "question": "我是浙江美术生，综合分430.25，可以报考贵校的美术专业吗",
        "answer": "考生你好！希望不大，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-浙江考生",
        "question": "529历政生，有机会被本科专业录取吗",
        "answer": "考生你好！希望不大，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取",
        "question": "今年湖南物理位次12万9千多 467分有希望进入你校吗，如果有的话什么专业稳当一些",
        "answer": "考生你好！有希望的，化工材料类专业希望大一些，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取概率",
        "question": "四川考生507排名125728有概率上贵校的工科和理科专业吗",
        "answer": "考生你好！希望大的，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-报考",
        "question": "四川理科506，位次127159，报衢州学院被录取的几率大不大",
        "answer": "考生你好！录取希望大，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取",
        "question": "物化地考生507能进贵校本科专业嘛？",
        "answer": "考生你好！可以冲一冲化学工程与工艺、环境工程、高分子材料与工程、土木工程等专业，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-咨询",
        "question": "您好，请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "考生你好！我校在江苏没有招生，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-重庆投档比为多少",
        "question": "同上",
        "answer": "考生你好！我校投档比例为1:1，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-衢州学院",
        "question": "贵校去年在云南的最低录取位次是多少？最低录取分是多少？能否转专业？",
        "answer": "考生你好！云南文科去年最低录取位次35806，481分。共有2次转专业机会。欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-浙江艺考生",
        "question": "综合分540能录取上该校艺术专业吗",
        "answer": "考生你好！美术类540分可以冲一冲，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取咨询",
        "question": "四川理科516位次11万录取希望大吗",
        "answer": "考生你好！录取希望非常大，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-报考",
        "question": "福建考生8万物理组有希望吗，外语和汉语言文学大概位次多少",
        "answer": "考生你好！物理类8万可尝试报考电气工程及其自动化、新能源材料与器件专业，还是有希望的。外语和汉语言相关专业在历史类招生，2万名以内希望较大。欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-报考",
        "question": "河北省理科474有什么可以报的本科专业吗",
        "answer": "考生你好！我校在河北招生的土木工程、智能建造可以冲冲看，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取",
        "question": "522分江西历史类考生位次20528有机会录取进入贵校吗？",
        "answer": "考生你好！希望较大，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-有机会录取吗？",
        "question": "广东历史459，排名6万9，有机会进入贵校吗？",
        "answer": "考生你好！我校在广东没有招生计划，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取",
        "question": "您好，浙江考生，综合分520左右，请问有希望被贵校的视觉传达专业录取吗？",
        "answer": "考生你好！希望不大，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取概率",
        "question": "您好，云南文科510（含5分加分），位次29820报考贵校汉语言文学或学前教育并服从调剂录取概率如何？",
        "answer": "考生你好！录取希望大，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取",
        "question": "湖南文科453位次四万七有机会报考汉语言吗？",
        "answer": "考生你好！可以冲冲看，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取",
        "question": "河南考生 高考成绩500分位次十四万 有希望报贵校的机械设计制造及自动化和自动化专业吗？",
        "answer": "考生你好！有希望的，可以多填几个专业，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-浙江物化考生508分进入贵校工学类学习的机会大吗？",
        "question": "浙江物化考生508分进入贵校工学类学习的机会大吗？",
        "answer": "考生你好！可以冲冲看，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-浙江530物化地位次133820报考贵校有希望嘛",
        "question": "浙江530物化地位次133820报考贵校有希望嘛",
        "answer": "考生你好！有希望的，可以多填几个专业，化学工程与工艺、环境工程、高分子材料与工程、土木工程重点考虑，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-衢州学院湖南考生报考",
        "question": "请问湖南物生地考生460分139500+排名，能上贵校吗？有专业可以选吗？",
        "answer": "考生你好！可以冲冲看，多填几个专业，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-有望报商务英语专业吗",
        "question": "浙江政史生考生550分有望报贵校的商务英语专业吗？",
        "answer": "考生你好！可以冲冲看，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-专业最低位次（衢州学院）",
        "question": "云南文科考生，请问贵校今年法学，泰语，行政管理，人力资源管理，西班牙语，英语专业在云南的招生人数与去年相比增加还是减少多少人？这些专业分别招生多少人？",
        "answer": "考生你好！我校在云南文科没有这些招生专业，可以考虑汉语言文学、学前教育、旅游管理与服务教育专业，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取问题",
        "question": "本人理科461录取贵校的希望大吗",
        "answer": "考生你好！可以冲冲看，希望不太大，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-衢州学院",
        "question": "贵校的投档比为多少？去年在云南的文科最低录取分数和最低录取位次为多少？",
        "answer": "考生你好！1:1投档，去年云南文科最低481分，最低位次35806，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-浙江政史生557 位次102816被您校录取的概率大吗",
        "question": "浙江政史生557 位次102816被您校录取的概率大吗",
        "answer": "考生你好！可以考虑旅游管理与服务教育、商务英语、建筑学等专业，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-招生",
        "question": "今年招收广西美术生吗？",
        "answer": "考生你好！我校在广西没有美术类招生，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取",
        "question": "请问一下，江西考生528分，排名57405，有机会录取吗?概率有多大？",
        "answer": "考生你好！希望很大，专业任选，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-分数",
        "question": "云南省理工446包10分少民加分，位次87176有机会报上吗",
        "answer": "考生你好！有希望的，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-提档",
        "question": "提档比是多少？调剂后会进专科专业吗",
        "answer": "考生你好！1:1投档，本科不会调剂到专科专业，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-报考",
        "question": "老师您好，我是安徽省的一名考生，我想问贵校支持提前批吗？设立专科专业吗？理科，387分，256224位次，可以走专科提前批吗？报考贵校机会大吗？",
        "answer": "考生你好！我校在安徽没有专科计划，没有提前批招生，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-招生",
        "question": "我是浙江省政史技文科考生。总分是494。为此在全省排名175000多。能否充贵校的本科？如果可以的话要选哪个专业？",
        "answer": "考生你好！希望不大哦，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-请问浙江排名1万多的能报贵校吗？",
        "question": "老师您好，请问浙江考生总分553 位次107209，选择的是政史生，能被贵校录取的几率有多大？能录取哪些科目？",
        "answer": "考生你好！可以尝试报考旅游管理与服务教育、商务英语等专业，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取",
        "question": "云南文科500分 位次34552名 请问有希望录取贵校吗？能够录取到什么专业概率大一点？",
        "answer": "考生你好！旅游管理与服务教育、学前教育（师范）希望大一些，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-24届汉语言文学专业宿舍分配会在新宿舍吗",
        "question": "宿舍分配",
        "answer": "考生你好！宿舍分配方案暂未确定，大概率是老宿舍，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-衢州学院",
        "question": "湖南纯文考生468排名39358有望被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好！可以冲冲看，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取",
        "question": "湖南纯文考生468排名39358有望被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好！可以冲冲看，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗",
        "question": "老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗，能报考哪些专业，有什么要求",
        "answer": "考生你好！我校在江苏没有招生计划，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取",
        "question": "山东493物化地能报考什么专业",
        "answer": "考生你好！欢迎报考衢州学院化学工程与工艺、材料成型及控制工程、工程管理、数据科学与大数据技术等专业！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-河北考生",
        "question": "你好，我看贵校招生章程里有写普通专科，最低多少分录取?",
        "answer": "考生你好！我校在河北没有专科招生计划，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-河北考生",
        "question": "你好，我看贵校招生章程里有写普通专科，最低多少分录取?",
        "answer": "考生你好！我校在河北没有专科招生计划，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-河北考生",
        "question": "你好，我看贵校招生章程里有写普通专科，最低多少分录取?",
        "answer": "考生你好！我校在河北没有专科招生计划，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取",
        "question": "河南理科考生518分能报考贵校物联网工程或自动化吗？",
        "answer": "考生你好！录取希望很大，物联网工程没有招生，其他我校专业基本可任选。欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取",
        "question": "请问云南省文科523分省排名24146名可能被贵校的学前教育或汉语言文学录取吗？",
        "answer": "考生你好！汉语言文学有希望，学前教育希望更大一些，旅游管理与服务教育也欢迎报考，增加录取概率。欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-浙江考生",
        "question": "浙江考生语文103数学101英语97物理85化学75生物76总分537位次125995能否录取贵校电气工程及其自动化或机械设计制造及其自动化或是数学与应用数学",
        "answer": "考生你好！这些专业可以冲冲看，建议其他专业也多填几个：化学工程与工艺、土木工程、高分子材料与工程、环境工程希望会大一些。大一第一学期结束可申请转专业。欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取",
        "question": "贵校在河南专科招生计划是多少",
        "answer": "考生你好！我校在河南没有专科计划，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取",
        "question": "549 位数112451 选科史地技 有机会录取吗",
        "answer": "考生你好！可以尝试冲一冲旅游管理与服务教育、商务英语等专业，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-专业录取",
        "question": "问一下，浙江考生538分，史地技。可以报考贵校哪些专业？录取希望大吗",
        "answer": "考生你好！录取概率不大，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-云南文科",
        "question": "你好，请问云南文科489排名40036有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好！冲一冲有希望，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-你好，转专业好转吗",
        "question": "你好转专业容易转吗",
        "answer": "考生你好！我校共有2次转专业机会，大一第1学期结束即可申请。大部分专业都是好转的，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-福建录取",
        "question": "福建物理排名107407，分数454可以被录取吗",
        "answer": "考生你好！录取概率不大，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取",
        "question": "浙江考生，美术生综合分520分左右，想报贵校的设计专业，有希望被录取吗？",
        "answer": "考生你好！录取概率不大，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取",
        "question": "贵校去年在云南的录取分数线是多少？文科505报考贵校的汉语言文学专业或者是学前教育专业是否有希望？如果是专业服从调剂，是否会被退档？服从调剂后的专业是从该校在云南的录取专业上调剂，还是任意专业调剂？",
        "answer": "考生你好！去年我校在云南文科录取最低分481分，汉语言文学（师范）可能有点难度，学前教育（师范）还是有希望的，旅游管理与服务教育也是很好的专业，软科2024中国大学专业排名第10位，评级B+，欢迎填报！服从调剂一般不会被退档，是在云南招生的专业中调剂哦！欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-江西物化地484省排106600报贵校的二本工学专业",
        "question": "可以报哪些工学专业",
        "answer": "考生你好！可以尝试填报化学工程与工艺、环境工程、工程管理、互联网金融等专业。欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取",
        "question": "你好浙江考生 选科政史地 549分有机会录取吗",
        "answer": "考生你好！可以冲一冲旅游管理与服务教育、商务英语、学前教育（师范）等专业。欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-有机会录取吗？",
        "question": "老师你好！我是浙江省内考生，选课是物化技，总分523分，位次142470，报贵校的新能源与器件有机会吗？",
        "answer": "考生你好！冲一冲还是有希望的，建议多填几个专业：化学工程与工艺、环境工程、高分子材料与工程、土木工程等。欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取",
        "question": "江西历史政治生物524、19620能被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好！录取希望很大，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "考生你好！我校公共外语为英语和日语，没有开设俄语。感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-有机会录取吗",
        "question": "江西历史组排名26000有机会录取吗",
        "answer": "考生你好！还是很有希望的，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取",
        "question": "云南文科493排名37994报本校几率大吗 可以报什么专业？",
        "answer": "考生你好！有希望的，旅游管理与服务教育、学前教育（师范）希望大一些，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取",
        "question": "525分政治历史地理有无机会上本学校的学前教育专业",
        "answer": "考生你好！14万名政史地我校录取希望不大，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-可以录什么专业",
        "question": "云南省位次60047，，分数484",
        "answer": "考生你好！我校专业基本上可以任选，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取",
        "question": "云南理科位次79927，服从调剂能被贵校录取的几率大吗",
        "answer": "考生你好！可以冲冲看，还是有希望的。欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取",
        "question": "湖南历政地458分，位次45000有望被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好！可以冲冲看，但希望不是很大。欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-分数是否能报考",
        "question": "老师您好，请问江苏理科考生476分可以报考我们学校吗",
        "answer": "考生你好！我校在江苏没有招生计划，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-咨询",
        "question": "请问江苏物理考生477分有希望报考贵校吗？并且尴尬的是语数成绩和只有170分，感觉同分情况下比不过别人。",
        "answer": "考生你好！我校在江苏没有招生计划，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-录取",
        "question": "云南理科位次79927，455分报考贵校录取的几率大吗",
        "answer": "考生你好！冲一冲还是有希望的，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-老师好",
        "question": "宁夏理科403，排名20135，有机会被录取吗",
        "answer": "考生你好！冲一冲还是有希望的，欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-有机会录取吗",
        "question": "请问贵校在云南录取位次大概会到3万5吗",
        "answer": "考生您好！根据去年云南文科录取情况看，3万5是有希望的。感谢关注衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-我想问一下最低多少分我们报名这所学校",
        "question": "河北今年没有贵校的数据",
        "answer": "考生您好！我校今年首次在河北招生，本科线上考生均可大胆填报！感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "衢州学院",
        "title": "衢州学院-有机会录取吗",
        "question": "请问老师，浙江考生，选科生物政治技术，估分570，有机会被录取吗",
        "answer": "考生您好！根据往年录取分数来看，是非常有机会的！欢迎报考衢州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-音乐学类报考贵校艺术与科技专业可以吗",
        "question": "艺术与科技与音乐学相互联通吗，主要偏向学习哪些学科，音乐学统考可以填报吗",
        "answer": "艺术与科技对应的统考子科类可在我校本科招生网或贵省官方编印的招生计划书上查看。专业学习相关问题，可以看下我校本科招生网相关学院、专业简介，也可进一步咨询二级学院。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-咨询",
        "question": "浙江美术生咨询 如果报考艺术学被录取能转专业吗多长时间可以转需要哪些条件？",
        "answer": "你好，转专业相关问题，可咨询我校教务处0571-86832033。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-咨询录取机率",
        "question": "上海考生选科史地物位次16000，想报考贵校的03和04专业组。想咨询录取机率!谢谢",
        "answer": "你好，今年的录取分数现在还很难说。可以参考下我校本科招生网公布的历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-退档",
        "question": "您好，请问文化生在何种情况下贵校会退档？以及贵校对报考文化生身体素质方面是否有要求？",
        "answer": "你好，普通类考生往年退档的主要是不服从调剂的考生。体检按教育部高考体检指导意见执行。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-外语公共课",
        "question": "老师您好，请问贵校外语公共课是否有日语？",
        "answer": "你好，学校外语公共课为英语。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-报考",
        "question": "河南理科568分可以上贵校的数字媒体技术专业吗？",
        "answer": "你好，今年的录取分数现在还很难说。可以参考下我校本科招生网公布的历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-贵州历地政",
        "question": "537 9470 请问有希望报法学或者汉语言文学吗",
        "answer": "你好，今年的录取分数现在还很难说。可以适当参考下我校本科招生网公布的历年分数，综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-报考",
        "question": "您好老师，我是西安考生。分数为464，位次68727，在贵校可选择哪些专业？",
        "answer": "你好，今年的录取分数现在还很难说。可以参考下我校本科招生网公布的历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-录取",
        "question": "浙江政史生565 位次93562有机会报贵校吗",
        "answer": "你好，今年的录取分数现在还很难说。可以参考下我校本科招生网公布的历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-投档",
        "question": "24年江西音乐生：音表综合分：510分 位次：316名。音教综合分：506.09分。位次：383名，有希望录取贵校吗?",
        "answer": "你好，今年的录取分数现在还很难说。可以适当参考下我校本科招生网公布的历年分数，综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-录取",
        "question": "河南理科位次92000名的考生可以被贵校的广播电视编导或者戏剧影视文学专业录取吗？",
        "answer": "你好，该专业招生录取办法有调整，无往年很有针对性的数据可以参考。今年的录取分数现在还很难说。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-汉语言文学专业",
        "question": "老师您好，贵校的汉语言文学网络文学与创意写作跟汉语言文学专业有什么区别？以后考公会有不同吗？",
        "answer": "你好，可以看下我校本科招生网相关学院、专业简介，也可进一步咨询二级学院。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-投档比",
        "question": "请问该校投档比为多少啊 如果服从调剂会有被退档的风险吗",
        "answer": "你好，平行志愿投档比一般为1:1，服从调剂一般不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-山东艺术考生，省位次4561，能冲击贵学校的视觉传达设计吗",
        "question": "山东艺术考生，省位次4561，综合分521，对应去年位次分569.35,能冲击贵学校的视觉传达设计专业吗",
        "answer": "你好，今年的录取分数现在还很难说。可以适当参考下我校本科招生网公布的历年分数，综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-山东艺术考生，省位次4561，能冲击贵学校的数媒艺术吗",
        "question": "山东艺术考生，省位次4561，综合分521，对应去年位次分569.35,能冲击贵学校的数媒艺术专业吗",
        "answer": "你好，我校数字媒体艺术专业今年在普通批次招生。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-动画专业",
        "question": "老师您好，浙传美术类有两个动画专业，录取的位次差别挺大，有啥区别？浙传的数字媒体艺术是普通批招生的，艺术生能转专业读吗？",
        "answer": "你好，专业相关介绍可以查看我校本科招生网相关简介或进一步咨询二级学院。转专业相关问题，可咨询我校教务处0571-86832033。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-录取情况",
        "question": "请问贵校的投录比是一比一吗？提档后百分之百录取不会退档吗？",
        "answer": "你好，平行志愿一般是1:1投档。1:1投档服从调剂的话，一般不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-贵校退档问题",
        "question": "我是美术统考类，如果我投档投上了并且服从调剂，仍会有退档可能吗",
        "answer": "你好，平行志愿如1:1投档，服从调剂一般不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-江苏艺术男生",
        "question": "文化课456，美术180，排名15550，可报名吗",
        "answer": "你好，今年的录取分数现在还很难说。可以适当参考下我校本科招生网公布的历年分数，综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-录取",
        "question": "北京高考543分，位次排名大约22000名，是否有机率录取。",
        "answer": "你好，今年的录取分数现在还很难说。可以参考下我校本科招生网公布的历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-广西美术生",
        "question": "请问广西美术生历政地 文化344 艺术218 双过线排名9957报考的几率大吗",
        "answer": "你好，今年的录取分数现在还很难说。可以适当参考下我校本科招生网公布的历年分数，综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-录取",
        "question": "文科史地技549 112451有机会录取吗可以选什么专业",
        "answer": "你好，今年的录取分数现在还很难说。可以参考下我校本科招生网公布的历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-志愿咨询",
        "question": "请问，吉林考生，物化生，排名14200，报考贵校哪些专业较理想？求推荐，谢谢！",
        "answer": "你好，今年的录取分数现在还很难说。可以适当参考下我校本科招生网公布的历年分数，综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-江苏传媒生咨询",
        "question": "江苏，理科生，女,身高159CM,文化分488，戏剧影视导演：530分，位次：35名，报考贵校有希望吗？还有，投档比是多少？",
        "answer": "你好，该专业招生录取办法有调整，无往年很有针对性的数据可以参考。今年的录取分数现在还很难说。投档比例一般为1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-录取",
        "question": "1.设计类专业是否有保研资格 2.各方面均合格且服从调剂是否有退档风险 3.调剂是在专业主内调剂还是在院内调剂 4.外语语种为日语可否用日语相关等级考试换取学分毕业",
        "answer": "你好，目前无保研资格。 平行志愿如1:1投档且服从调剂，一般不会退档。调剂一般在专业组内进行。学校公共外语课为英语。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-录取",
        "question": "1.设计类专业是否有保研资格 2.各方面均合格且服从调剂是否有退档风险 3.调剂是在专业主内调剂还是在院内调剂 4.外语语种为日语可否用日语相关等级考试换取学分毕业",
        "answer": "你好，目前无保研资格。 平行志愿如1:1投档且服从调剂，一般不会退档。调剂一般在专业组内进行。学校公共外语课为英语。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-就业",
        "question": "贵校数字媒体技术就业怎么样",
        "answer": "你好，可以查看下我校本科招生网相关简介，也可进一步咨询专业所在二级学院。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-英语114，调剂到英语专业分数不够会退档吗",
        "question": "历史类002组六个专业未录取，调剂到英语专业但分数只有114，不够115会退档吗",
        "answer": "你好，平行志愿投档的话，如果1：1投档，服从调剂一般不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-外语",
        "question": "有没有大学日语公开课",
        "answer": "你好，学校公共外语课为英语。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-湖北物理575有机会吗？",
        "question": "老师建议一下",
        "answer": "你好，今年的录取分数现在还很难说。可以参考下我校本科招生网公布的历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-浙江",
        "question": "浙江八万六物化政推荐专业",
        "answer": "你好，今年的录取分数现在还很难说。可以参考下我校本科招生网公布的历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-转专业",
        "question": "1.高考未选化学的考生能否转入限选化学的专业 2.能否在不同门类的专业之间转 3.能否由低转高",
        "answer": "你好，转专业相关问题，可咨询我校教务处0571-86832033。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-录取江苏",
        "question": "物生地514能否被录取",
        "answer": "你好，今年的录取分数现在还很难说。可以参考下我校本科招生网公布的历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-河北美术考生",
        "question": "河北美术考生综合分471 有多大可能被贵校录取",
        "answer": "你好，今年的录取分数现在还很难说。可以适当参考下我校本科招生网公布的历年分数，综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-报考",
        "question": "贵州 历史方向517 位次14224有机会报考贵校文学类专业吗 以及贵州省第一届新高考在贵校的投档比是1:1吗",
        "answer": "你好，今年的录取分数现在还很难说。可以适当参考下我校本科招生网公布的历年分数，综合考虑。普通类投档比例一般为1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-录取",
        "question": "请问广东省历史类排名8148报广播电视编导可以大胆冲吗？",
        "answer": "你好，该专业招生录取办法有调整，无往年很有针对性的数据可以参考。今年的录取分数现在还很难说。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-录取",
        "question": "您好 山东省选科物 地 史 总分554 排名69754 想要报考贵校的摄影专业 有机会吗",
        "answer": "你好，该专业招生录取办法有调整，无往年很有针对性的数据可以参考。今年的录取分数现在还很难说。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-云南报考",
        "question": "老师您好，我是来自云南的文科考生，总分532位次20522 有机会被贵校录取吗谢谢老师。",
        "answer": "你好，今年的录取分数现在还很难说。可以参考下我校本科招生网公布的历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-录取",
        "question": "请问老师内蒙古文科美术生，综合分405 可以报贵校吗？",
        "answer": "你好，该专业招生录取办法有调整，无往年很有针对性的数据可以参考。今年的录取分数现在还很难说。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-国标生（浙江传媒）",
        "question": "这边招国标生吗?我是江西舞蹈生二排在1255名有机会上贵校",
        "answer": "你好，我校对舞种无限制。今年的录取分数现在还很难说。可以适当参考下我校本科招生网公布的历年分数，综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-想咨询过普本线有多少学生？",
        "question": "老师您好，想咨询表演专业校考合格前160的学生里有多少过了普本线呀？",
        "answer": "你好，学校现阶段看不到考生高考文化课成绩的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-贵州美术生",
        "question": "我的理科文化成绩是391，过了二本线，然后专业分是250，综合分508，综合排名是2632，想报考贵校动画专业，有机会吗？",
        "answer": "你好，今年的录取分数现在还很难说。可以适当参考下我校本科招生网公布的历年分数，综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-录取",
        "question": "宁夏美术，综合分537，排名59，是否有机会录取？",
        "answer": "你好，该专业招生录取办法有调整，无往年很有针对性的数据可以参考。今年的录取分数现在还很难说。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-关于转专业",
        "question": "请问贵校转专业不同院系间不同专业之间可不可以转，比如虚拟现实技术与数字媒体技术",
        "answer": "你好，转专业相关问题，可咨询我校教务处0571-86832033。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-录取咨询",
        "question": "我是安徽省2024届艺考生 表演统考成绩226 综合排名620 文化课398 能否录取",
        "answer": "表演专业？参加过校考吗？"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-录取",
        "question": "老师您好，辽宁理科美术专业242，全省排名2900，文化课321，全省排名1473有希望报考贵校吗",
        "answer": "你好，今年的录取分数现在还很难说。可以适当参考下我校本科招生网公布的历年分数，综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-转专业政策",
        "question": "您好！请问贵校转专业政策是什么？有几次转专业机会？转专业的要求是什么？",
        "answer": "你好，转专业相关问题，可咨询我校教务处0571-86832033。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-位次",
        "question": "请问去年的录取最低位次等信息在哪里呢",
        "answer": "你好，我校未公布该项信息。可查看贵省考试院（招生办）是否有公布"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-录取问题",
        "question": "老师你好，辽宁历政地美术生，文化课528，统考236.8，女，日语考生，能被贵校录取吗",
        "answer": "你好，今年的录取分数现在还很难说。可以适当参考下我校本科招生网公布的历年分数，综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-计划招生人数",
        "question": "请问面向广东舞蹈招生的招生人数和录取最低排位以及录取最低分，分别是多少",
        "answer": "你好，今年的录取分数现在还很难说。可以参考下我校本科招生网公布的历年分数。2024年计划招收舞蹈2人。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-浙传舞蹈类",
        "question": "广东历史类舞蹈类综合449 排名1016 可以报考贵校嘛？贵校往年录取广东历史舞蹈类最低分和最低排名是多少呢？",
        "answer": "你好，今年的录取分数现在还很难说。可以参考下我校本科招生网公布的历年分数，综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-北京美术类",
        "question": "北京美术类，综合分517,位次1092，请问报考贵校有可能录取吗？投档后选择服从调剂有退档的风险吗？",
        "answer": "你好，今年的录取分数现在还很难说。可以适当参考下我校本科招生网公布的历年分数，综合考虑。平行志愿服从调剂的话，一般不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-重庆美术生综合分186.3，排名5820",
        "question": "重庆美术生综合分186.3，排名5820可以上贵校的戏剧影视美术设计专业吗",
        "answer": "你好，今年的录取分数现在还很难说。可以适当参考下我校本科招生网公布的历年分数，综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-报考咨询",
        "question": "江苏物生政，498分，14万位次，报考贵校，录取的可能性大不大？",
        "answer": "你好，今年的录取分数现在还很难说。可以参考下我校本科招生网公布的历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-山西",
        "question": "山西文科433，位次28000，报考贵校的网络与新媒体有没有可能",
        "answer": "你好，今年的录取分数现在还很难说。可以参考下我校本科招生网公布的历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-转专业",
        "question": "被本校专业录取，进校后是否可以转入录取分数更高的专业？若可以，多久可以转？有调剂限制吗？谢谢",
        "answer": "你好，转专业相关问题，可咨询我校教务处0571-86832033."
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-录取",
        "question": "浙江选科史生地 高考位次六万八 想报贵校的新闻传播大类，哪个录取可能性较大",
        "answer": "你好，今年的录取分数现在还很难说。可以参考下我校本科招生网公布的历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-录取",
        "question": "在甘肃物化地高考445分位次56560能被软件工程或数字媒体技术录取吗",
        "answer": "你好，今年的录取分数现在还很难说。可以适当参考下我校本科招生网公布的历年分数，综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-关于录取",
        "question": "请问我甘肃今年高考445分能被软件工程录取吗",
        "answer": "你好，今年的录取分数现在还很难说。可以适当参考下我校本科招生网公布的历年分数，综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-关于体检限34的内容",
        "question": "代码34 屈光不正(近视眼或远视眼，下同)任何一眼矫正到4.8 镜片度数大于400 度的 不宜就读海洋技术、海洋科学、测控技术与仪器、核工程与核技术、生物医学工程、服装设计与工程、飞行器制造工程。 专科专业与以上相同或相近专业。 这里提到 的是服装设计与工程专业，不知道是否和贵校的服装设计专业...[详细]",
        "answer": "你好，如果是代码34，一般不会影响录取。但自己要综合考虑是否适合就读。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-量化分",
        "question": "老师好，如果云南考生要报考贵校是否还有量化成绩",
        "answer": "你好，具体填报什么专业？"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-请问今年贵校在江苏招收多少数字媒体技术的学生",
        "question": "江苏567/61000有望报考这个专业吗",
        "answer": "你好，该专业拟招生8人。今年的录取分数现在还很难说。可以参考下我校本科招生网公布的历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-报考",
        "question": "老师您好，安徽戏导考生综合分483.93，位次245，有机会报考贵校吗",
        "answer": "你好，该专业招生录取办法有调整，无往年很有针对性的数据可以参考。今年的录取分数现在还很难说。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-咨询关于服装设计专业的问题",
        "question": "现有考生，江苏美术类，物理科，江苏位次168名，文化总分504，专业263分， 想咨询下此考生体检受限24 25 26 34，是否可以报考浙江传媒的服装与服饰设计专业， 或者说如果报考其它专业，有没有可能调剂到服装与服饰设计专业，但因为视力原因， 尤其是体检这几项，特别是其中34，会受其影响,从而会造...[详细]",
        "answer": "你好，你咨询的问题涉及方面较多，建议直接电话咨询：0571-86832600或86832630。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-录取",
        "question": "你好，我是广东美术专业考生，综合合532，省排名1279，报考浙江传媒学院动画专业有机会？",
        "answer": "你好，今年的录取分数现在还很难说。可以适当参考下我校本科招生网公布的历年分数，综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-报考",
        "question": "我是湖南省器乐专业生主修二胡，辅修声乐【美声】。我的音表综合分299.5，排名2005名，音教综合分297.4排名1137名。如若报考贵校是否有机会被录取。盼回复！",
        "answer": "你好，该专业招生录取办法有调整，无往年很有针对性的数据可以参考。今年的录取分数现在还很难说。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-录取",
        "question": "宁夏文史类美术考生，综合分483有机会被贵校录取吗，录取概率大吗",
        "answer": "你好，该专业招生录取办法有调整，无往年很有针对性的数据可以参考。今年的录取分数现在还很难说。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-传播中外合作",
        "question": "传播学中外合作办学是否4+0 ？合作院校是哪所？毕业后有没有国外的学位证？贵网站找不到相关介绍，麻烦解答一下。",
        "answer": "你好，浙江传媒学院本科招生网“院系导航”栏目可查。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-数媒艺",
        "question": "今年是第一次数媒艺在普通类招生吗 好像没有看到往年的分数 如果是的话今年湖南物理类大概要多少位次呢",
        "answer": "是的，该专业第一次在普通类招生。招生录取办法有调整，无往年很有针对性的数据可以参考。今年的录取分数现在还很难说。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-数媒技",
        "question": "湖南文化生物化地567 位次30000左右能进数媒技吗 看去年都要573",
        "answer": "你好，今年的录取分数现在还很难说。可以参考下我校本科招生网公布的历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-部分艺术类本科专业纯文化生能否报考",
        "question": "在浏览贵校今年招生简章时发现对于广播电视编导、数字媒体艺术、摄影、戏剧影视文学等 4 个艺术类专业的标注是考生无需参加艺术类省级统考和专业校考，是否说明纯文化生也可以报考这几门艺术类专业",
        "answer": "你好，可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-咨询",
        "question": "您好，请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "你好，今年的录取分数现在还很难说。可以参考下我校本科招生网公布的历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-录取",
        "question": "宁夏文史类美术考生，综合分483能被贵校录取吗",
        "answer": "你好，该专业招生录取办法有调整，无往年很有针对性的数据可以参考。今年的录取分数现在还很难说。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-录取",
        "question": "你好，贵校往年录取数据在哪里查",
        "answer": "你好，浙江传媒学院本科招生网。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-招生",
        "question": "2021-2023年新疆美术生录取分数大概是多少",
        "answer": "往年分数，可以查看下我校本科招生网公布的历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-河北考试，今年成绩461，物化地，可以报考贵校吗？",
        "question": "河北考试，今年成绩461，物化地，可以报考贵校吗？",
        "answer": "你好，今年的录取分数现在还很难说。可以参考下我校本科招生网公布的历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-录取",
        "question": "老师，您好！海南考生物化政523分，位次30269—30534，可以报考贵校吗？",
        "answer": "你好，今年的录取分数现在还很难说。可以参考下我校本科招生网公布的历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-报考咨询",
        "question": "广东理科，542分，排名80774，报贵校数字媒体技术专业，请问录取机会大吗？",
        "answer": "你好，今年的录取分数现在还很难说。可以参考下我校本科招生网公布的历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-高考咨询",
        "question": "您好：可以报贵校吗？ 江苏淮安音乐表演（声乐）：音乐表演（主项声乐）投档分：489 投档位次（主项声乐）：425 同分人数：15 专业分：214，文科（政史地）：文化分：443 语：92 英：90",
        "answer": "你好，今年的录取分数现在还很难说。可以适当参考下我校本科招生网公布的历年分数，综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-录取",
        "question": "浙江位次9w8出头有机会吗",
        "answer": "你好，选考科目是？"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-录取",
        "question": "吉林省历史方向考生464分11103位次能否录取贵校广播电视编导专业",
        "answer": "你好，该专业招生录取办法有调整，无往年很有针对性的数据可以参考。今年的录取分数现在还很难说。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-浙江传媒学院",
        "question": "请问该校往年招收重庆美术生的录取线是多少或者录取分数大概是多少 录取公式还是按照重庆本省的公式依次录取吗",
        "answer": "你好，往年分数可以参考下我校本科招生网公布的历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-河南文史521能上贵校的数字媒体艺术吗",
        "question": "文史类521分，能上数字媒体艺术专业吗",
        "answer": "你好，该专业招生录取办法有调整，无往年很有针对性的数据可以参考。今年的录取分数现在还很难说。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-安徽物化生排名50190名报贵校数字媒体技术能录取吗",
        "question": "安徽物化生排名50190名报贵校数字媒体技术能录取，学校的招生代码是多少",
        "answer": "你好，今年的录取分数现在还很难说。可以适当参考下我校本科招生网公布的历年分数，综合考虑。招生代码可查看贵省份官方编印的招生计划书等资料。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-录取",
        "question": "请问 传播学的中外合作办学专业 国内上几年国外上几年，是给两个学校的学位证书吗？",
        "answer": "你好，可以查看下我校本科招生网相关专业简介。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-录取",
        "question": "老师您好，请问广西理科美术生综合分551，理科位次82想报动画或数字媒体艺术有机会吗",
        "answer": "你好，今年的录取分数现在还很难说。可以适当参考下我校本科招生网公布的历年分数，综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-转专业",
        "question": "今年开始文史类专业能向广播电视编导或者数字媒体艺术这种收文化生的专业转了吗 转专业的政策是什么 大一就可以转专业吗",
        "answer": "广播电视编导、数字媒体艺术今年未面向新疆招生。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-湖南美术",
        "question": "您好 贵校在23年录取的湖南美术综合分大概是多少",
        "answer": "你好，该专业招生录取办法有调整，无往年很有针对性的数据可以参考。今年的录取分数现在还很难说。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-浙江美术生→浙江传媒学院",
        "question": "综合分534，位次号8663，请问， ①能上贵校的 视觉传达数字媒体艺术吗？专业在浙江招多少人？ ②投档比 ③美术生学费/一年 ④宿舍配置 ⑤能否转专业？",
        "answer": "你好，参考往年来看，录取希望不是很大。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-浙传录取",
        "question": "本人山东考生 戏剧影视表演232.375 位次1200 文化316（史地生） 录取几率大吗",
        "answer": "表演专业吗？是否有拿到校考合格证？"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-湖南艺术生综合分投档线咨询",
        "question": "请问老师2023年学校的音乐生综合分需求至少是多少呀",
        "answer": "2023年？该专业招生录取办法有调整，无往年很有针对性的数据可以参考。今年的录取分数现在还很难说。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-录取",
        "question": "浙江540政地生考生位次122943，有专业可以录取吗",
        "answer": "你好，按往年来看，希望不是很大。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-录取",
        "question": "山东戏剧影视表演 统考232.375 位次1200 文化316（史地生） 录取几率大吗",
        "answer": "表演专业吗？是否有拿到校考合格证？"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-广西艺术类考生",
        "question": "贵校在广西24招生招生计划是什么？学生美术统考217，历史类文化368，综合分455，省排名8667能否报贵校？贵校美术类专业是否是提前批报考（广西美术统考省控线200，历史类美术文化省控线300）",
        "answer": "你好，招生计划、录取批次可查看贵省份官方编印的招生计划书。今年的录取分数现在还很难说。可以适当参考下我校本科招生网公布的历年分数，综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-专业咨询",
        "question": "老师，请问一下，可以转专业吗？",
        "answer": "你好，不同专业要求不一样，具体还要看什么专业。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-贵州省考生，分数517，位次14074，报考贵校汉语言专业",
        "question": "报考该专业可能性大吗",
        "answer": "你好，今年的录取分数现在还很难说。可以适当参考下我校本科招生网公布的历年分数，综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-美术",
        "question": "河南文化427美术241有机会在本校就读吗",
        "answer": "你好，该专业招生录取办法有调整，无往年很有针对性的数据可以参考。今年的录取分数现在还很难说。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-广播电视编导与数字媒体艺术在新疆文史类招生计划人数",
        "question": "新疆招生计划",
        "answer": "你好，此两个专业今年未在新疆招生。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-录取",
        "question": "老师你好，山西省美术类考生，综合分515分，次位329，可以报考贵校动画和设计学类专业吗",
        "answer": "你好，该专业招生录取办法有调整，无往年很有针对性的数据可以参考。今年的录取分数现在还很难说。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-录取",
        "question": "江西省理科497省90483能被数字媒体技术专业录取吗",
        "answer": "你好，今年的录取分数现在还很难说。可以适当参考下我校本科招生网公布的历年分数，综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-录取",
        "question": "老师好！我是湖南音乐类音乐表演（声乐）艺术生，专业分为259，文化分为440（历史类），综合分为313.3，有机会投档到贵校吗？",
        "answer": "你好，该专业招生录取办法有调整，无往年很有针对性的数据可以参考。今年的录取分数现在还很难说。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-投档比",
        "question": "贵校广播电视工程投档比是？",
        "answer": "你好，一般为1:1"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-录取",
        "question": "内蒙古美术考生，文化课400，专业课264.8，综合分505省排名236，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，该专业招生录取办法有调整，无往年很有针对性的数据可以参考。今年的录取分数现在还很难说。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-报考",
        "question": "您好，北京男孩554分能报贵校什么专业36",
        "answer": "你好，今年的录取分数现在还很难说。可以参考下我校本科招生网公布的历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-录取问题",
        "question": "安徽历史组518省排名22675能不能报考贵校汉语言专业",
        "answer": "你好，今年的录取分数现在还很难说。可以适当参考下我校本科招生网公布的历年分数，综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-录取",
        "question": "您好浙江考生572分位次58297能否被贵校录取",
        "answer": "你好，今年的录取分数现在还很难说。可以参考下我校本科招生网公布的历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-录取",
        "question": "我是新疆的美术考生，我的综合成绩是394分，位列全省2286名，想报考贵校能否被录取",
        "answer": "你好，该专业招生录取办法有调整，无往年很有针对性的数据可以参考。今年的录取分数现在还很难说。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-江苏，普通，物化515，位次124903，不限专业，可报吗",
        "question": "江苏，普通，物化515，位次124903，不限专业，可报吗",
        "answer": "你好，今年的录取分数现在还很难说。可以参考下我校本科招生网公布的历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-是否有希望上数字媒体专业？",
        "question": "山西考生，理科432分，是否有希望上数字媒体专业？",
        "answer": "你好，今年的录取分数现在还很难说。可以参考下我校本科招生网公布的历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-安徽历史类位次23886有机会上贵校吗",
        "question": "参考去年的录取分数可行度高吗 毕竟今年安徽高考新高考",
        "answer": "你好，今年的录取分数现在还很难说。可以适当参考下我校本科招生网公布的历年分数，综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-湖南历史类美术生",
        "question": "专业224文化326，综合分255可以填报本校动画专业吗？",
        "answer": "你好，该专业招生录取办法有调整，无往年很有针对性的数据可以参考。今年的录取分数现在还很难说。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-专业",
        "question": "数字媒体艺术需要美术功底嘛？ 然后数字媒体技术对于重庆考生是新增专业要参考什么进行选报呢?",
        "answer": "你好，数字媒体艺术专业高考录取阶段无美术相关要求。数字媒体技术往年在重庆有招生。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-你好请问今年会在安徽省扩招吗（普通类）投档比大概多少",
        "question": "安徽考生排全省十万有机会进入贵校吗",
        "answer": "你好，招生计划可查看贵省官方编印的招生计划书。投档比例一般为1:1。今年的录取分数现在还很难说。可以适当参考下我校本科招生网公布的历年分数，综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-专业",
        "question": "老师，请问一下，贵校要以转专业吗？",
        "answer": "你好，没太明白你的意思。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-广西物理类，分数497分，报贵校数字与媒体技术",
        "question": "广西女考生，物理类分数497分，填报贵校数字与媒休技术，录取机会大吗",
        "answer": "你好，今年的录取分数现在还很难说。可以适当参考下我校本科招生网公布的历年分数，综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-录取",
        "question": "安徽省515排名105122能上吗",
        "answer": "你好，今年的录取分数现在还很难说。可以适当参考下我校本科招生网公布的历年分数，综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-录取",
        "question": "您好 山西理工科465分 省68745左右可以冲浙传吗",
        "answer": "你好，今年的录取分数现在还很难说。可以参考下我校本科招生网公布的历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-就读咨询",
        "question": "浙江物化生总分512位次155609表演艺考总分216播音192能在贵校就读嘛？",
        "answer": "你好，有否取得我校艺术校考合格证？"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-投档分数线去年能否参考",
        "question": "今年缩招还是扩招，数字媒体艺术招不招湖南美术生，投档比是多少",
        "answer": "你好，你要问的是艺术类还是普通类？"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-江苏理科481排名166886能被贵校录取吗",
        "question": "江苏理科481排名166886能被贵校录取吗",
        "answer": "你好，今年的录取分数现在还很难说。可以参考下我校本科招生网公布的历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-艺术生 咨询",
        "question": "老师您好，我是一名江苏艺考生，文化403统考220，能否有机会在贵院校就读",
        "answer": "你好，今年的录取分数现在还很难说。可以适当参考下我校本科招生网公布的历年分数，综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-我是云南省的考生",
        "question": "文科505分能报该校的汉语言文学吗？",
        "answer": "你好，今年的录取分数现在还很难说。可以参考下我校本科招生网公布的历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-录取",
        "question": "老师你好 我是江苏考生 音乐表演声乐综合分468 排名805 能报考本校吗",
        "answer": "你好，今年的录取分数现在还很难说。可以适当参考下我校本科招生网公布的历年分数，综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-录取",
        "question": "你好 湖南音乐生 音教综合分291.4 音表器乐综合分292.8有机会录取吗",
        "answer": "你好，该专业招生录取办法有调整，无往年很有针对性的数据可以参考。今年的录取分数现在还很难说。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-招生计划",
        "question": "您好，请问贵校2024年艺术类本科批在辽宁历史类各专业计划招生人数197046676@qq.com",
        "answer": "你好，收到，我们整理后发你邮箱。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-专业",
        "question": "数字媒体技术需要有美术功底吗？没有美术功底的可以嘛？",
        "answer": "你好，该专业高考招生录取未要求美术功底。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-江苏戏剧影视导演专业综合分462可以上贵校吗？",
        "question": "老师，您好。我是来自江苏的一名艺术生，今年学的戏剧影视导演专业213分，文化是 392分，能否上贵校呢？求解答，谢谢！",
        "answer": "你好，今年的录取分数现在还很难说。往年该专业是校内选拔的，无很好的参照数据。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-报考",
        "question": "请问今年贵校有哪些专业无需艺考成绩在普通批次招生呢？（四川考生）",
        "answer": "你好，指的是在普通批次招生的艺术类专业？还是所有在普通批次招生的专业？"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-录取",
        "question": "您好，请问江苏应届日语生 历政地490分，位次44946 有概率被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，今年的录取分数现在还很难说。可以参考下我校本科招生网公布的历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-陕西理科",
        "question": "陕西理科位次多少有机会能报到浙传",
        "answer": "你好，今年的录取分数现在还很难说。可以参考下我校本科招生网公布的历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-是否退档",
        "question": "老师您好，我想请问一下如果提档了会被退档吗",
        "answer": "你好，指的什么专业，哪个批次？"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-中外合作",
        "question": "老师好，（1）贵校中外合作06专业组软件工程、电子科学与技术等有什么报考要求？（2）采用什么模式？（3）有单科成绩要求吗？（4 ）用什么语种教学？（5）发外方学位证吗？",
        "answer": "你好，请确认下你所提供的信息是否有误。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-陕西文科495位次12323",
        "question": "能报考这个学校吗希望大吗",
        "answer": "你好，今年的录取分数现在还很难说。可以参考下我校本科招生网公布的历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-2024广播电视编导在广东招的名额",
        "question": "请问2024广播电视编导在广东招的名额是多少",
        "answer": "你好，历史类计划为8个，具体可以查看贵省官方公布的招生计划信息。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-你好，宁夏文科生女生，分数495，有机会就读吗",
        "question": "你好，宁夏文科生女生，分数495，有机会就读贵校吗？",
        "answer": "你好，今年的录取分数现在还很难说。可以参考下我校本科招生网公布的历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-录取",
        "question": "本人陕西美术生，综合分470，想报贵校动画系或者数字媒体艺术的专业，请问稳吗还是可以冲一下？",
        "answer": "你好，今年的录取分数现在还很难说，如果喜欢的话可以填填试试看。另外，我校数字媒体艺术专业，今年在普通批次招生。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-关于贵校新增的虚拟现实技术专业",
        "question": "请问贵校的虚拟现实技术专业学的主要是什么行业的内容，比如游戏等。本人四川理科528有希望上贵校的此专业吗",
        "answer": "你好，专业学习相关问题可以咨询下专业所在二级学院（0571-86832117）。今年的录取分数现在还很难说，可以适当参考下我校本科招生网公布的其他专业历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-录取",
        "question": "云南文科497可以报贵校哪些专业？",
        "answer": "你好，今年的录取分数现在还很难说。可以参考下我校本科招生网公布的历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-不艺考能报编导摄影么",
        "question": "艺术学是只有艺考生才能学么",
        "answer": "你好，指的是广播电视编导专业和摄影专业吗？"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-录取情况",
        "question": "老师，请问一下，云南女生文科，568分，报网络与新媒体有机会录到吗？",
        "answer": "你好，今年的录取分数现在还很难说。可以参考下我校本科招生网公布的历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-2024广播电视工程在云南招多少个",
        "question": "理科497排名51000",
        "answer": "你好，广播电视工程计划应该是2个，具体可查看下贵省官方编印的招生计划书。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-关于日语的问题",
        "question": "老师您好，我是湖北美术生，想报考设计专业，外语学的是日语 想问一下可否能用日语替代英语在贵校毕业",
        "answer": "你好，我校外语公共课为英语。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-福建考生",
        "question": "您好，请问贵校2024年普通批在福建物理类各专业计划招生人数361534354@qq.com",
        "answer": "你好，收到，我们整理后发你邮箱。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-专业",
        "question": "数字媒体现在是校考才能报吗",
        "answer": "数字媒体艺术吗？该专业2024年在普通批次招生"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-录取",
        "question": "您好，我的专业260，文化成绩理科420左右想报数媒或动画有机会吗",
        "answer": "你好，数媒指的是数字媒体艺术吗？该专业未面向广西招生。动画专业今年的分数还很难说，可以适当参考下我校本科招生网公布的历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-计划招生人数",
        "question": "请问贵校2024年普通批在湖北历史类各专业计划招生人数（官网上只有2023年及以前的）*@qq.com",
        "answer": "你好，你的留言已收到，整理后我们发你邮箱。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-招生计划",
        "question": "请问贵校2024年普通批在湖北历史类各专业计划招生人数（官网上只有2023年及以前的）*@qq.com",
        "answer": "你好，你的留言已收到，整理后我们发你邮箱。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江传媒学院",
        "title": "浙江传媒学院-2024年湖北历史类招生人数",
        "question": "请问贵校2024年普通批在湖北历史类各专业计划招生人数（官网上只有2023年及以前的）",
        "answer": "你好，可以留个邮箱，我们截图发你。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江树人学院",
        "title": "浙江树人学院-录取",
        "question": "你好老师 ！我是2024理科高考考生 ，我的高考成绩是462，非常向往这个学校，如果填报贵校，是否有机会被录取？",
        "answer": "有机会的 欢迎填报 服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "浙江树人学院",
        "title": "浙江树人学院-录取",
        "question": "老师好，我是云南的考生，理科421分，位次103615，有机会报考该校的国际经济与贸易专业吗",
        "answer": "过了省控线就有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "浙江树人学院",
        "title": "浙江树人学院-国际经济与贸易",
        "question": "报考国际经济与贸易专业对英语分数有要求吗",
        "answer": "无英语单科限制"
    },
    {
        "schoolName": "浙江交通职业技术学院",
        "title": "浙江交通职业技术学院-定向士官",
        "question": "湖南省理科生366报考该校定向士官被录取的概率大不大",
        "answer": "你好，我校对湖南理科提前批招生，21年，22年，23年专业最低分分别为：303，363，352，具体专业分数线，关注我校公众号，点开招生，找到招生动态，进入历年录取，方可查看详细专业分数线，欢迎报考浙江交通职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江交通职业技术学院",
        "title": "浙江交通职业技术学院-招生",
        "question": "你好，老师 我是安徽考生，物理组今年400分，可以报考物联网技术专业吗",
        "answer": "你好，我校对安徽物理类普通批次招生21年，22年，23年专业最低分分别为346，388.9，415.6，具体专业分数，关注我校公众号，点开招生，找到招生动态，进入历年录取，方可查询历年专业分数具体情况，欢迎报考浙江交通职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江交通职业技术学院",
        "title": "浙江交通职业技术学院-定向士官",
        "question": "湖南省理科生366报考该校定向士官被录取的概率大不大",
        "answer": "你好，我校对湖南理科提前批招生，21年，22年，23年专业最低分分别为：303，363，352，具体专业分数线，关注我校公众号，点开招生，找到招生动态，进入历年录取，方可查看详细专业分数线，欢迎报考浙江交通职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江交通职业技术学院",
        "title": "浙江交通职业技术学院-招生",
        "question": "你好，老师 我是安徽考生，物理组今年400分，可以报考物联网技术专业吗",
        "answer": "你好，我校对安徽物理类普通批次招生21年，22年，23年专业最低分分别为346，388.9，415.6，具体专业分数，关注我校公众号，点开招生，找到招生动态，进入历年录取，方可查询历年专业分数具体情况，欢迎报考浙江交通职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江交通职业技术学院",
        "title": "浙江交通职业技术学院-定向士官",
        "question": "湖南省理科生366报考该校定向士官被录取的概率大不大",
        "answer": "你好，我校对湖南理科提前批招生，21年，22年，23年专业最低分分别为：303，363，352，具体专业分数线，关注我校公众号，点开招生，找到招生动态，进入历年录取，方可查看详细专业分数线，欢迎报考浙江交通职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江交通职业技术学院",
        "title": "浙江交通职业技术学院-招生",
        "question": "你好，老师 我是安徽考生，物理组今年400分，可以报考物联网技术专业吗",
        "answer": "你好，我校对安徽物理类普通批次招生21年，22年，23年专业最低分分别为346，388.9，415.6，具体专业分数，关注我校公众号，点开招生，找到招生动态，进入历年录取，方可查询历年专业分数具体情况，欢迎报考浙江交通职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江交通职业技术学院",
        "title": "浙江交通职业技术学院-定向士官",
        "question": "湖南省理科生366报考该校定向士官被录取的概率大不大",
        "answer": "你好，我校对湖南理科提前批招生，21年，22年，23年专业最低分分别为：303，363，352，具体专业分数线，关注我校公众号，点开招生，找到招生动态，进入历年录取，方可查看详细专业分数线，欢迎报考浙江交通职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江交通职业技术学院",
        "title": "浙江交通职业技术学院-招生",
        "question": "你好，老师 我是安徽考生，物理组今年400分，可以报考物联网技术专业吗",
        "answer": "你好，我校对安徽物理类普通批次招生21年，22年，23年专业最低分分别为346，388.9，415.6，具体专业分数，关注我校公众号，点开招生，找到招生动态，进入历年录取，方可查询历年专业分数具体情况，欢迎报考浙江交通职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江交通职业技术学院",
        "title": "浙江交通职业技术学院-直招士官",
        "question": "我是江西的，我考了410分，可以报考您贵校的直招士官吗?",
        "answer": "您好，今年我校在江西共有30个定向军事生计划，按照往年录取情况，在身体符合要求的情况下，分数在本省专科线以上都有机会被我校录取，欢迎报考浙江交通职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江交通职业技术学院",
        "title": "浙江交通职业技术学院-定向士官",
        "question": "湖南省理科生366报考该校定向士官被录取的概率大不大",
        "answer": "你好，我校对湖南理科提前批招生，21年，22年，23年专业最低分分别为：303，363，352，具体专业分数线，关注我校公众号，点开招生，找到招生动态，进入历年录取，方可查看详细专业分数线，欢迎报考浙江交通职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江交通职业技术学院",
        "title": "浙江交通职业技术学院-招生",
        "question": "你好，老师 我是安徽考生，物理组今年400分，可以报考物联网技术专业吗",
        "answer": "你好，我校对安徽物理类普通批次招生21年，22年，23年专业最低分分别为346，388.9，415.6，具体专业分数，关注我校公众号，点开招生，找到招生动态，进入历年录取，方可查询历年专业分数具体情况，欢迎报考浙江交通职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江交通职业技术学院",
        "title": "浙江交通职业技术学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "您好，我校去前最低分453，请参考往年数据谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江交通职业技术学院",
        "title": "浙江交通职业技术学院-定向士官",
        "question": "湖南省理科生366报考该校定向士官被录取的概率大不大",
        "answer": "你好，我校对湖南理科提前批招生，21年，22年，23年专业最低分分别为：303，363，352，具体专业分数线，关注我校公众号，点开招生，找到招生动态，进入历年录取，方可查看详细专业分数线，欢迎报考浙江交通职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江交通职业技术学院",
        "title": "浙江交通职业技术学院-招生",
        "question": "你好，老师 我是安徽考生，物理组今年400分，可以报考物联网技术专业吗",
        "answer": "你好，我校对安徽物理类普通批次招生21年，22年，23年专业最低分分别为346，388.9，415.6，具体专业分数，关注我校公众号，点开招生，找到招生动态，进入历年录取，方可查询历年专业分数具体情况，欢迎报考浙江交通职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江交通职业技术学院",
        "title": "浙江交通职业技术学院-定向军士",
        "question": "湖南物理方向379分，上贵校的定向军士机会大吗？",
        "answer": "你好，我校对湖南理科定向士官生21年，22年，23年最低分分别为303，363，352，我校具体专业分数，关注我校微信公众号，点开招生，再找到招生动态，上面有历年录取情况，请仔细参考，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江交通职业技术学院",
        "title": "浙江交通职业技术学院-报志愿",
        "question": "您好，请问海南462今年可以报提前批或者普通批吗？",
        "answer": "您好 今年我校首次在海南省招收定向军事生，参照其他省份录取情况，一般在身体条件符合军事生报考条件的情况下，在本省专科录取分数线以上的考生都有机会被我校录取，欢迎报考浙江交通职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江交通职业技术学院",
        "title": "浙江交通职业技术学院-定向军士",
        "question": "麻烦老师问一下，湖北省理科353分有机会贵校的定向军士吗？",
        "answer": "你好，根据我校近三年的分数线来看，你的分数报考我校录取的机会较小，请谨慎报告哦"
    },
    {
        "schoolName": "浙江交通职业技术学院",
        "title": "浙江交通职业技术学院-定向士官",
        "question": "您好老师！浙江499物化技报贵校有希望吗？",
        "answer": "您好，我校浙江23年士官生最低录取分数为461，往年数据可以到我校官网查询，可以参考往年分数。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江交通职业技术学院",
        "title": "浙江交通职业技术学院-山东政史地462分选市场营销或电子商务可以被录取吗",
        "question": "山东政史地462分选市场营销或电子商务可以被录取吗",
        "answer": "你好，根据我校近三年的分数线来看，你的分数报考我校录取的机会非常大，可以报考我校，预祝你录取成功哟"
    },
    {
        "schoolName": "浙江交通职业技术学院",
        "title": "浙江交通职业技术学院-定向士官",
        "question": "湖南省理科生366报考该校定向士官被录取的概率大不大",
        "answer": "你好，我校对湖南理科提前批招生，21年，22年，23年专业最低分分别为：303，363，352，具体专业分数线，关注我校公众号，点开招生，找到招生动态，进入历年录取，方可查看详细专业分数线，欢迎报考浙江交通职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江交通职业技术学院",
        "title": "浙江交通职业技术学院-招生",
        "question": "你好，老师 我是安徽考生，物理组今年400分，可以报考物联网技术专业吗",
        "answer": "你好，我校对安徽物理类普通批次招生21年，22年，23年专业最低分分别为346，388.9，415.6，具体专业分数，关注我校公众号，点开招生，找到招生动态，进入历年录取，方可查询历年专业分数具体情况，欢迎报考浙江交通职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江交通职业技术学院",
        "title": "浙江交通职业技术学院-安徽省文科体育360，8935位次报考贵校汽车智能技术或数控",
        "question": "铁道工程技术、现代通信技术录取希望大吗",
        "answer": "您好，铁道工程技术，现代通信技术属于物理类的计划科类。汽车智能技术或数控没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "浙江交通职业技术学院",
        "title": "浙江交通职业技术学院-贵校今年定向招收安徽女生吗?467位次173403有希望吗?",
        "question": "定向军士",
        "answer": "你好 我们学校今年定向培养军士招生计划只招收男生"
    },
    {
        "schoolName": "浙江交通职业技术学院",
        "title": "浙江交通职业技术学院-分数",
        "question": "山东省 410 分，39 万名可以报贵校吗",
        "answer": "你好，我校去年对山东招生普通类最低分为453分，2022年普通类最低分434分，2021年普通类专业最低分为440分，请结合往年数据，谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江交通职业技术学院",
        "title": "浙江交通职业技术学院-定向军士培养",
        "question": "请问河北269分文科能上贵校的定向军士吗？",
        "answer": "您好 今年我校首次在河北省招收定向军事生，参照其他省份录取情况与参考我们学校去年在河北省的普高最低录取分数为413。不太建议你报考我们学校，需要你慎重考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江交通职业技术学院",
        "title": "浙江交通职业技术学院-定向培训军士",
        "question": "请问河北文科269分能报贵校的定向军士培训吗？",
        "answer": "您好 今年我校首次在河北省招收定向军事生，参照其他省份录取情况与参考我们学校去年在河北省的普高最低录取分数为413。不太建议你报考我们学校，需要你慎重考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江交通职业技术学院",
        "title": "浙江交通职业技术学院-报考",
        "question": "请问江西物理类361分，排名21万多有机会吗",
        "answer": "你好，根据我校近三年的分数线来看，你的分数报考我校录取的机会较小，请谨慎报考哟。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江交通职业技术学院",
        "title": "浙江交通职业技术学院-定向士官",
        "question": "湖南省理科生366报考该校定向士官被录取的概率大不大",
        "answer": "你好，我校对湖南理科提前批招生，21年，22年，23年专业最低分分别为：303，363，352，具体专业分数线，关注我校公众号，点开招生，找到招生动态，进入历年录取，方可查看详细专业分数线，欢迎报考浙江交通职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江交通职业技术学院",
        "title": "浙江交通职业技术学院-招生",
        "question": "你好，老师 我是安徽考生，物理组今年400分，可以报考物联网技术专业吗",
        "answer": "你好，我校对安徽物理类普通批次招生21年，22年，23年专业最低分分别为346，388.9，415.6，具体专业分数，关注我校公众号，点开招生，找到招生动态，进入历年录取，方可查询历年专业分数具体情况，欢迎报考浙江交通职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江交通职业技术学院",
        "title": "浙江交通职业技术学院-定向士官",
        "question": "老师您好!我是江西理科350分，能报考贵校定向士官吗?录取希望大不大，谢谢！",
        "answer": "您好，江西省定向军士生21年、22年、23年轮机工程技术专业录取最低分分别为340、364.6、374.3，我校今年理科招生仅有轮机可供参考，2023年航海技术最低分362分，分数查询在我校招生网历年录取专栏https://zs.zjvtit.edu.cn/a/2023926/1014.shtml，今年如果过本省专科线，且身体符合条件均有希...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "浙江交通职业技术学院",
        "title": "浙江交通职业技术学院-河北考试历史类452分能上贵校定向军士吗",
        "question": "河北考试历史类452分能上贵校定向军士吗",
        "answer": "您好 今年我校首次在河北省招收定向军事生，参照其他省份录取情况，一般在身体条件符合军事生报考条件的情况下，在本省专科录取分数线以上的考生都有机会被我校录取，欢迎报考浙江交通职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江交通职业技术学院",
        "title": "浙江交通职业技术学院-定向士官",
        "question": "湖南省理科生366报考该校定向士官被录取的概率大不大",
        "answer": "你好，我校对湖南理科提前批招生，21年，22年，23年专业最低分分别为：303，363，352，具体专业分数线，关注我校公众号，点开招生，找到招生动态，进入历年录取，方可查看详细专业分数线，欢迎报考浙江交通职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江交通职业技术学院",
        "title": "浙江交通职业技术学院-招生",
        "question": "你好，老师 我是安徽考生，物理组今年400分，可以报考物联网技术专业吗",
        "answer": "你好，我校对安徽物理类普通批次招生21年，22年，23年专业最低分分别为346，388.9，415.6，具体专业分数，关注我校公众号，点开招生，找到招生动态，进入历年录取，方可查询历年专业分数具体情况，欢迎报考浙江交通职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江交通职业技术学院",
        "title": "浙江交通职业技术学院-定向士官",
        "question": "湖南省理科生366报考该校定向士官被录取的概率大不大",
        "answer": "你好，我校对湖南理科提前批招生，21年，22年，23年专业最低分分别为：303，363，352，具体专业分数线，关注我校公众号，点开招生，找到招生动态，进入历年录取，方可查看详细专业分数线，欢迎报考浙江交通职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江交通职业技术学院",
        "title": "浙江交通职业技术学院-招生",
        "question": "你好，老师 我是安徽考生，物理组今年400分，可以报考物联网技术专业吗",
        "answer": "你好，我校对安徽物理类普通批次招生21年，22年，23年专业最低分分别为346，388.9，415.6，具体专业分数，关注我校公众号，点开招生，找到招生动态，进入历年录取，方可查询历年专业分数具体情况，欢迎报考浙江交通职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江交通职业技术学院",
        "title": "浙江交通职业技术学院-云南理科生",
        "question": "老师您好今年云南高考377能报考你们学校的定向军士吗？",
        "answer": "您好 今年我校首次在云南省招收定向军事生，参照其他省份录取情况，一般在身体条件符合军事生报考条件的情况下，在本省专科录取分数线以上的考生都有机会被我校录取，欢迎报考浙江交通职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江交通职业技术学院",
        "title": "浙江交通职业技术学院-定向士官",
        "question": "湖南省理科生366报考该校定向士官被录取的概率大不大",
        "answer": "你好，我校对湖南理科提前批招生，21年，22年，23年专业最低分分别为：303，363，352，具体专业分数线，关注我校公众号，点开招生，找到招生动态，进入历年录取，方可查看详细专业分数线，欢迎报考浙江交通职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江交通职业技术学院",
        "title": "浙江交通职业技术学院-招生",
        "question": "你好，老师 我是安徽考生，物理组今年400分，可以报考物联网技术专业吗",
        "answer": "你好，我校对安徽物理类普通批次招生21年，22年，23年专业最低分分别为346，388.9，415.6，具体专业分数，关注我校公众号，点开招生，找到招生动态，进入历年录取，方可查询历年专业分数具体情况，欢迎报考浙江交通职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江交通职业技术学院",
        "title": "浙江交通职业技术学院-日语",
        "question": "您好！高考日语可以报考贵校定向军士吗？",
        "answer": "您好，只要是普通高考生都可以报考，请根据自身情况报考，欢迎报考浙江交通职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江交通职业技术学院",
        "title": "浙江交通职业技术学院-录取",
        "question": "福建373分，排名15w+，录取该校概率大吗",
        "answer": "您好 今年我校首次在福建省招收，参照其他省份录取情况，一般分数在本省专科录取分数线以上的考生都有机会被我校录取，欢迎报考浙江交通职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江交通职业技术学院",
        "title": "浙江交通职业技术学院-报考",
        "question": "河北理科298报考定向士官机会大吗",
        "answer": "您好 今年我校首次在河北省招收定向军事生，参照其他省份录取情况，一般在身体条件符合军事生报考条件的情况下，在本省专科录取分数线以上的考生都有机会被我校录取，欢迎报考浙江交通职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江交通职业技术学院",
        "title": "浙江交通职业技术学院-定向士官",
        "question": "湖南省理科生366报考该校定向士官被录取的概率大不大",
        "answer": "你好，我校对湖南理科提前批招生，21年，22年，23年专业最低分分别为：303，363，352，具体专业分数线，关注我校公众号，点开招生，找到招生动态，进入历年录取，方可查看详细专业分数线，欢迎报考浙江交通职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江交通职业技术学院",
        "title": "浙江交通职业技术学院-招生",
        "question": "你好，老师 我是安徽考生，物理组今年400分，可以报考物联网技术专业吗",
        "answer": "你好，我校对安徽物理类普通批次招生21年，22年，23年专业最低分分别为346，388.9，415.6，具体专业分数，关注我校公众号，点开招生，找到招生动态，进入历年录取，方可查询历年专业分数具体情况，欢迎报考浙江交通职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江交通职业技术学院",
        "title": "浙江交通职业技术学院-定向士官",
        "question": "湖南省理科生366报考该校定向士官被录取的概率大不大",
        "answer": "你好，我校对湖南理科提前批招生，21年，22年，23年专业最低分分别为：303，363，352，具体专业分数线，关注我校公众号，点开招生，找到招生动态，进入历年录取，方可查看详细专业分数线，欢迎报考浙江交通职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江交通职业技术学院",
        "title": "浙江交通职业技术学院-招生",
        "question": "你好，老师 我是安徽考生，物理组今年400分，可以报考物联网技术专业吗",
        "answer": "你好，我校对安徽物理类普通批次招生21年，22年，23年专业最低分分别为346，388.9，415.6，具体专业分数，关注我校公众号，点开招生，找到招生动态，进入历年录取，方可查询历年专业分数具体情况，欢迎报考浙江交通职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-专业",
        "question": "今年开设的本科专业有哪些",
        "answer": "机械设计制造及自动化、电子信息工程技术、制药工程技术、动物医学、学前教育和护理专业。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-新疆考生",
        "question": "新疆考生，理工单列216第一志愿报考贵校被录取的概率多大了",
        "answer": "请您参考去年我校在新疆投档录取情况，欢迎报考金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-新疆考生",
        "question": "新疆考生，理工普通216，第一志愿报考贵校被录取的概率多大，有专升本考试吗",
        "answer": "请您参考去年我校在新疆投档录取情况，欢迎报考金华职业技术大学。录取后大三毕业那一年可以报名参加浙江省统一专升本考试。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-咨询",
        "question": "您好，想问一下贵校在广东有招生计划吗？",
        "answer": "不好意思，没有广东省招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "浙江考生位次162817总分506化政历有希望吗能推荐专业",
        "answer": "建议您参考我校去年的投档位次号进行专业填报。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-能否报考",
        "question": "您好，469分报考贵校的动物医学专业录取的可能性大不大？",
        "answer": "我校在江西省今年只有专科计划，没有本科计划。专科的专业填报建议您参考去年我校在江西省投档录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-咨询",
        "question": "贵校在湖北有招生吗",
        "answer": "不好意思，没有。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-能否被贵校录取",
        "question": "浙江考生 物史政，高考504分，位次164084，报考贵校大数据与会计有希望吗",
        "answer": "想冲就冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-安徽文科生，456分，省排名48005",
        "question": "有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "您可以参考我校去年在安徽省的招生情况，欢迎您报考金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-能否被贵校录取",
        "question": "浙江考生 物史政 高考504分",
        "answer": "请您参考去年我校招生投档情况，欢迎您报考金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-报考",
        "question": "浙江省考生519分 149632名，如果报了本科专业，如果点了服从调剂，但提档了会被退档吗",
        "answer": "你好，浙江省没有服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-报考",
        "question": "江西物理类430分排名16万左右被该校录取的希望大嘛",
        "answer": "请您参考去年我校在江西省招生投档情况。欢迎您报考金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-本科专业",
        "question": "你好 贵校的一些本科专业最后文凭是本科吗 为什么学制是3年 其他看上去是高职实则是本科的院校也如此吗",
        "answer": "我们学校为全日制公办本科高校，我校的本科专业毕业后为全日制本科，您所看到的学制3年的专业都为专科专业，请看到浙江省教育考试院发的填报志愿的参考书籍第109页，所有本科专业都在那一页上。120页上全部都是专科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-专业",
        "question": "请问贵校优势专业前五有哪些",
        "answer": "我们学校有各类重点专业，建议您可以查看我校官网学校介绍。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取咨询",
        "question": "单物 贵校本科专业好冲吗",
        "answer": "本科专业为我校今年首年招生，如果想报请填报。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-浙江556纯文104348想报本科专业",
        "question": "如题 今年分数线会高吗 不太考虑护理",
        "answer": "今年我们本科为首年招生，没有往年招生数据参考，欢迎您报考金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-专业",
        "question": "今年开设的本科专业有哪些",
        "answer": "机械设计制造及自动化、电子信息工程技术、制药工程技术、动物医学、学前教育和护理专业。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-大数据与会计专业",
        "question": "老师您好 我是河南文科考生高考成绩411分 想报咱们学校的大数据与会计专业，有希望冲一把吗",
        "answer": "请您参考五年我校在河南省投档录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-招生",
        "question": "你好 今年有本科招生计划吗？ 江西478物理类 次位113586",
        "answer": "不好意思，我校今年在江西省没有本科招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-专业",
        "question": "请问贵校可以跨大类转专业吗，如从管理类转到文学类，谢谢解答",
        "answer": "转专业按照学校转专业规定进行。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-投档比是多少",
        "question": "投档比是多少",
        "answer": "这个按照浙江省教育考试院投档安排执行。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-能否被贵校录取",
        "question": "物政生436分江西位次162797",
        "answer": "欢迎报考金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "浙江政史技524位次141327有希望被本科专业录取吗",
        "answer": "您可以冲冲看。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-定向招生",
        "question": "浙江文成定向招生护理在填志愿时有什么要注意的吗？有什么特殊的要求？",
        "answer": "基层卫生定向人才填报志愿按照浙江省提前批填报时间进行。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "福建物化地考生462位次102071能报考贵校本科专业嘛",
        "answer": "不好意思，福建省没有招本科计划。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-526,138777排名，有机会上本科专业吗？",
        "question": "？",
        "answer": "您可以报着冲冲看。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-定向招生",
        "question": "浙江文成县，生地技，523，想要报定向招生护理希望大吗",
        "answer": "您可以报着冲冲看。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-专升本",
        "question": "你好，请问在专科中哪些专业有专升本",
        "answer": "大部分专业在大三毕业那年可以参加浙江省统一专升本考试，具体的还要看当年的专升本招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-机械设计制造及自动化",
        "question": "机械设计制造及自动化",
        "answer": "你好，什么问题?"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-江西录取",
        "question": "老师你好，我是江西考生物理组438分，省排名160737，想报贵校的计算机类专业，想问下录取希望大吗？",
        "answer": "请您参考去年我校招生录取投档情况，欢迎您报考金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-投档比是多少",
        "question": "投档比是100%吗",
        "answer": "是的，具体的按照浙江省教育考试院相关规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-考生咨询",
        "question": "你好，我是浙江省的考生，分数507，有希望进吗？",
        "answer": "请您参考去年我校招生投档情况，欢迎报考金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-专业",
        "question": "今年开设的本科专业有哪些",
        "answer": "机械设计制造及自动化、电子信息工程技术、制药工程技术、动物医学、学前教育和护理专业。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-请问政生地考生559分99922位今年有机会进入贵校本科吗？",
        "question": "问录取",
        "answer": "本科为我校今年首次招生，没有往年招生数据，欢迎您报考金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取咨询",
        "question": "你好，我是甘肃考生分数是339位次是100173可以学校录取的概率大吗",
        "answer": "建议您参考我校去年在甘肃省的招生投档情况。欢迎您报考金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-山东政史地462分选市场营销或电子商务可以被录取吗",
        "question": "山东政史地462分选市场营销或电子商务可以被录取吗",
        "answer": "不好意思，我校今年没有山东省招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "浙江512物地技能报考贵校的本科专业吗？",
        "answer": "我校本科专业第一年招生，没有往年的参考数据，想冲可以去报，但建议更多关注我校专科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-浙江金华",
        "question": "浙江全文515 151738 本科能录吗",
        "answer": "如果您想冲可以填报，但更多建议您关注我校专科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-招生",
        "question": "请问面前福建招生多少",
        "answer": "历史类1人。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-动物医学和学前教育",
        "question": "浙江今年位次132562考生报这两个专业稳吗，本科可以报吗",
        "answer": "本科为我校第一年招生，没有往年参考数据，如果您想冲可以随您填报。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-咨询",
        "question": "理科471四川女考生能上贵校专科专业吗",
        "answer": "您可以参考我校去年在四川省投档录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-大学",
        "question": "江西物化生考生454分能上贵校吗",
        "answer": "建议您参考去年我校在江西省的投档录取情况，欢迎您报考金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-四川录取咨询",
        "question": "请问老师四川理科女471分，报贵校电子信息工程技术录取希望大么，谢谢",
        "answer": "建议您参考我们学校去年在四川省投档录取情况，欢迎您报考金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-政史地考生能报考所有专科专业吗",
        "question": "高考521政史地能有机会上药学，中药学等专业吗",
        "answer": "欢迎您报考金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-投档比",
        "question": "投档比是多少？江西物理组446可能进吗？",
        "answer": "江西省的投档比按照江西省教育考试院相关规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-专业录取",
        "question": "2024年招本科的专业有哪些",
        "answer": "机械设计制造及自动化，电子信息工程技术，制药工程技术，动物医学，学前教育（师范），护理。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-本科专业",
        "question": "浙江大文541，位次121604，能上贵校的本科专业吗",
        "answer": "本科专业为我校第一年招生，没有往年录取投档参考，想冲可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "单考单招商业503能上贵校吗？",
        "answer": "参考去年我校单独考试招生商业类投档录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-专业",
        "question": "今年开设的本科专业有哪些",
        "answer": "机械设计制造及自动化、电子信息工程技术、制药工程技术、动物医学、学前教育和护理专业。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "浙江考生化地技535能报考贵校的护理本科专业吗",
        "answer": "本科为我校第一年招生，没有往年招生数据参考，如果想报，您可以填报冲冲看。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "请问单选了物理考了521，位次144471，能不能被本校本科专业录取",
        "answer": "本科为我校第一年招生，没有往年的招生数据参考，想报可以冲冲看。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-金华录取",
        "question": "浙江物化地考生507有机会进入贵校本科专业嘛？",
        "answer": "更多建议您关注我校专科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "537，单选物理可以上本科专业吗",
        "answer": "您可以冲冲看。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-转专业",
        "question": "贵校那三个免学费的专业（园艺、畜牧兽医、绿色食品生产技术）可否转专业，有什么要求",
        "answer": "学校按照相关规定，在新生入学后的第一个学期末开展转专业申请工作，符合学校转专业条件的学生都可以申请，通过审核就可以在第二学期转入新专业学习了。具体参考我校转专业实施细则。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "浙江，物化地514，有希望被录取嘛？",
        "answer": "您可以参考我校去年的招生录取最低投档分和位次号，欢迎您报考金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "本科护理专业浙江要多少分",
        "answer": "你好，本科专业为我校第一年招生，没有往年的录取投档分和位次号参考。分数是要录取后才能得知。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "浙江考生选物，历，地的考533分位次130320能上贵校的本科专业吗",
        "answer": "本科专业为我校第一年招生，没有往年的招生分数和位次号参考，您可以报着冲冲看。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-浙江文科515分排名151982",
        "question": "你好，报考该院校的动物医学专业有希望吗",
        "answer": "建议您参考我校去年招生最低投档分和位次号。欢迎您报考金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-转专业",
        "question": "“早期教育”专业在入学后能否转入“学前教育”专业",
        "answer": "学校按照相关规定，在新生入学后的第一个学期末开展转专业申请工作，符合学校转专业条件的学生都可以申请，通过审核就可以在第二学期转入新专业学习了。具体要求请查看我校转专业实施细则。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-四川美术生",
        "question": "你好，请问文化328，专业241。综合分467，能进本校录取吗",
        "answer": "您好，建议您参考去年我校最低投档分和位次号，欢迎您报考金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-转专业",
        "question": "被录取后可以申请转专业吗？有无限制？",
        "answer": "学校按照相关规定，在新生入学后的第一个学期末开展转专业申请工作，符合学校转专业条件的学生都可以申请，通过审核就可以在第二学期转入新专业学习了。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "浙江考生分数498位次171041能上嘛",
        "answer": "你好，建议您参考下去年我们学校最低投档位次号，可以冲试试看。感谢您关注金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-浙江考生529分，选科物地技",
        "question": "浙江考生529分，选科物地技，有机会被贵校本科录取吗？",
        "answer": "可以冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-浙江考生529分，选科物地技",
        "question": "浙江考生529分，选科物地技，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "本科可以冲一下试试，专科专业录取希望大的，具体专业的情况您可以参考https://zsw.jhc.cn/2024/0618/c1027a168062/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-专业",
        "question": "今年开设的本科专业有哪些",
        "answer": "机械设计制造及自动化、电子信息工程技术、制药工程技术、动物医学、学前教育和护理专业。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "您好，请问高职考学前教育类的，省排名在1157有没有希望上贵校的“早期教育”专业",
        "answer": "希望大的。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "今年动物医学有选课的限制吗？需要什么选课？",
        "answer": "本科动物医学需要选考物理。专科动物医学不提选考科目要求。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-江西录取",
        "question": "请问贵校今年大概有多少个江西招生机划？ 文科449，60598希望大嘛？",
        "answer": "江西历史类今年有11个计划。您的分数希望大的，欢迎报考金华职业技术大学！"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-招生",
        "question": "浙江517物化地有希望被本科专业录取吗？",
        "answer": "可以冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-技术考生可以报贵校计算机专业吗",
        "question": "本人史地技考生538分，可以报考吗？我看招生计划上是物化技三选一",
        "answer": "您好，我们学校所有专科计划没有选考科目要求。欢迎您报考金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-本科招生",
        "question": "今年贵校在江苏有本科招生计划吗？",
        "answer": "不好意思，我校今年在江苏省没有招生计划。感谢您关注金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-咨询",
        "question": "陕西文科445，位次28434能被利奇马",
        "answer": "不好意思，我们学校今年没有陕西省招生计划。感谢您关注金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-安徽考生",
        "question": "安徽历史类考生443分有希望报考贵校吗",
        "answer": "建议您参考去年我校在安徽的招生投档最低分和位次号。欢迎您报考金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-招考代码",
        "question": "金华职业技术大学在重庆的本科招考代码是多少",
        "answer": "不好意思，我校今年在重庆市没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "重庆文科450能报金华职业技术大学吗",
        "answer": "不好意思，我们今年在重庆没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-招生",
        "question": "招安徽考生么？安徽首选物理大概十六万名",
        "answer": "今年我们在安徽省有专科招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取咨询",
        "question": "你好，浙江考生，史地技，456，省排名211158，有机会上贵校的专科吗？",
        "answer": "感谢您关注金华职业技术大学，您可以考虑下别的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "请问现代文秘是否还是为专科，学前教育与护理是否分为本科和专科分开可报。谢谢解答。",
        "answer": "现代文秘是专科专业，学前教育与护理分为本科和专科，需要分开填报。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-金华职业",
        "question": "今年有面向福建省招收专科吗？如有，福建考生，物理组419分，排位130962，有望被贵校（专科）计算机电子类专业录取吗？",
        "answer": "我们建议您参考下我们去年在福建省招生录取投档最低分及位次号。欢迎您报考金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-招生",
        "question": "请问556浙江排名104141能上贵校护理【本科】专业吗",
        "answer": "本科专业我们为第一年招生，没有往年的招生数据参考，建议您可以先填报。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-专业",
        "question": "今年开设的本科专业有哪些",
        "answer": "机械设计制造及自动化、电子信息工程技术、制药工程技术、动物医学、学前教育和护理专业。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-投档比",
        "question": "投档比是否为1:1？",
        "answer": "这个按照浙江省教育考试院安排执行。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-提问",
        "question": "419可以上吗",
        "answer": "不好意思，我校今年在广东省没有招生计划。感谢您关注金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-护理",
        "question": "护理是本科吗？555位次105245有望录取吗？",
        "answer": "本科为我校首年招生，没有往年的录取分和位次号参考，欢迎您填报金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-招生",
        "question": "您好，贵校今年设立了什么本科专业，浙江政史生考生535分，位次十二万多能被录取吗？",
        "answer": "你好，今年新开设的本科专业有6个，分别是机械设计制造及自动化、电子信息工程技术、制药工程技术、动物医学、学前教育（师范）、护理，前4个限选物理，后2个不限选考科目要求，学制为4年。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "政史地517有机会吗",
        "answer": "请您参考我校去年招生录取最低分和位次号，欢迎报考金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-专业",
        "question": "贵校现有什么本科专业吗",
        "answer": "你好，今年新开设的本科专业有6个，分别是机械设计制造及自动化、电子信息工程技术、制药工程技术、动物医学、学前教育（师范）、护理，前4个限选物理，后2个不限选考科目要求，学制为4年。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-美术生",
        "question": "老师浙江美术生文科专业238，文化385，综合分489有希望录取吗",
        "answer": "2023年我校浙江省普通艺术类的录取位次在11000-14000左右，您可以参考一下，您的分数可以尝试冲一下中外合作的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-专业录取",
        "question": "你好 河南文科369 位次159575报考贵校大数据与会计录取机率大吗",
        "answer": "河南文科2023年最低分为472分，您可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-江西理科录取",
        "question": "江西物化生453分可以录取贵校机械制造及自动化专业吗？",
        "answer": "机械制造及自动化专科专业希望大的，欢迎填报金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-咨询录取",
        "question": "您好 问一下 367分文化课加技能 排名6021 今年有机会被贵校录取吗 专业商业类的",
        "answer": "商业类我校今年招收两个专业，分别是市场营销、电子商务两个专业，2023年商业类的录取位次号分别为1890和1163。感谢您关注金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "广西考生，物化生 437分，排名103014名，有机会报读贵 校吗？服从调剂",
        "answer": "不好意思，我校没有广西省招生计划。感谢您关注金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "浙江考生 政史地516 位次151348能报考本校吗？能报考什么专业",
        "answer": "您可以参考我校去年的专业录取最低分及位次号，欢迎您报考金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-咨询",
        "question": "请问投档比是否为1：1.05，浙江省平行志愿投档比不都是1：1？今年计划招生的动物医学，护理和学前教育专业是否都为本科专业？为什么在2024普通高校招生计划书里写着3年学制？是否都为不限选科专业？谢谢解答",
        "answer": "浙江省平行志愿投档按照浙江省教育考试院的安排执行，今年我校招生的动物医学、护理、学前教育专业分为本科和专科，2024年普通高校招生计划书里面的109页为我校的本科计划，学制4年。120页为我校专科计划，学制为三年。专科计划所有专业都不限选考科目要求。本科的话6个专业中护理、学前教育...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-浙江政史生557 位次102816被您校录取的概率大吗",
        "question": "浙江政史生557 位次102816被您校哪些专业录取概率大些？",
        "answer": "您可以参考我校去年的招考录取分和位次号，欢迎您报考金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-定向培养",
        "question": "你好请问一下贵校的护理和临床医学的定向培养分数线是多少",
        "answer": "您好考生，分数线不是由学校划定的，是由考生填报后得出。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-专业",
        "question": "今年开设的本科专业有哪些",
        "answer": "机械设计制造及自动化、电子信息工程技术、制药工程技术、动物医学、学前教育和护理专业。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "江西理科450排名147850，报专科录取概率大吗",
        "answer": "建议您参考我校去年在江西省招生录取最低分和位次号，欢迎您报考金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-志愿",
        "question": "浙江女519历史地理生物146780有希望吗",
        "answer": "您可以参考我校去年的录取分和位次号，欢迎报考金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "浙江考生政史生541位次121210可以报贵校的护理学专业吗？",
        "answer": "你好。我校今年护理专业分本科和专科，欢迎您报考金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "请问江西文科女生455能上金职大吗专科，概率多大",
        "answer": "您可以参考去年我校在江西省的投档最低分。欢迎报考金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "你好，浙江考生政地技529位次135867本科专业有望吗",
        "answer": "本科为我校第一年招生，没有往年分数参考，你可以填报冲冲看。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-公共课",
        "question": "请问贵校的公共课有日语吗",
        "answer": "不好意思，没有"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "老师您好，浙江考生526，贵校2024年开放的理工科专业有哪些",
        "answer": "我们今年的专科都不限选考科目要求。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-专业",
        "question": "今年开设的本科专业有哪些，学制是几年",
        "answer": "你好，今年新开设的本科专业有6个，分别是机械设计制造及自动化、电子信息工程技术、制药工程技术、动物医学、学前教育（师范）、护理，前4个限选物理，后2个不限选考科目要求，学制为4年。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-503能报考专科专业吗",
        "question": "如上",
        "answer": "建议您根据去年我校的招生录取情况，结合位次号选择报考专业。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "请问贵校今年招的都是本科吗？学制是几年制？",
        "answer": "你好，今年新开设的本科专业有6个，分别是机械设计制造及自动化、电子信息工程技术、制药工程技术、动物医学、学前教育（师范）、护理，前4个限选物理，后2个不限选考科目要求，学制为4年。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-浙江考生 化生技 位次145000 有机会被贵校录取吗",
        "question": "浙江考生 化生技 位次145000 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您可以参考我校去年的招生投档情况，欢迎您报考金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-招生",
        "question": "物化493，被贵校专科录取概率大不大",
        "answer": "建议您参考去年我校的投档最低分和位次号情况，感谢您关注金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-新校区",
        "question": "护理专业的寝室六人寝不挤死人吗新校区还没建好吗",
        "answer": "我们学校目前就只有一个校区，寝室4人间6人间按统筹规划。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-浙江史地生517能上贵校的本科吗位次149000",
        "question": "。",
        "answer": "本科为今年第一年招生，没有往年的参考分数和位次号，您可以填报冲冲看，但建议更多关注我校专科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-报考",
        "question": "河南理科447本科专业有选择的吗",
        "answer": "不好意思，我们今年在河南省没有本科招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-专业",
        "question": "今年开设的本科专业有哪些",
        "answer": "机械设计制造及自动化、电子信息工程技术、制药工程技术、动物医学、学前教育和护理专业。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-本科专业",
        "question": "护理学前教育的专业代码是什么",
        "answer": "您可以参考浙江省高校招生计划（普通类）109页上我校本科招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-人数",
        "question": "请问贵校今年在河南省的招生记划是多少人 我考418分291288名有希望被贵校录取吗",
        "answer": "今年我们学校在和河南省有理工科的专科招生计划36人，对于您说有没有希望录取，您可以参考我校去年在河南省的招生录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-本科招生",
        "question": "老师，请问贵校今年在四川的本科批招生代码和各本科专业的代码，感谢！",
        "answer": "不好意思，我们今年在四川省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-专业",
        "question": "分数为523可以报取学校的护理本科专业吗",
        "answer": "今年所有的本科为首年招生，没有往年的招生分数参考，您可以报着冲冲看。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-定向招生",
        "question": "文成县定向招生的护理专业是本科的专业吗",
        "answer": "专科。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "您好 浙江物化地540 位次12万左右 可以报考贵校的学前教育专业吗",
        "answer": "欢迎您填报金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-报考",
        "question": "请问贵校今年在江西专科历史组招生多少 江西历史组377排名105566报该校的护理组且服从调剂有希望吗",
        "answer": "今年我校在江西省专科历史类招生计划为11个，您可以参考去年我校在江西省的招生录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-您好，今年贵校新招的护理，学前教育专业是全日制本科吗",
        "question": "谢谢",
        "answer": "您好，是全日制本科，另外这两个专业同时在招专科。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "浙江政史地考生总成绩502位次167380可报考该校吗",
        "answer": "你好，请参考去年我校的录取最低分和位次号，欢迎您报考金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-浙江考生政史地551 名次110356",
        "question": "小学教育有望吗",
        "answer": "您可以参考去年我校小学教育专业的投档情况，欢迎您报考金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "在江西有专科招生吗，江西文科424能报吗，",
        "answer": "江西省有招生计划，建议您参考去年我校在江西省的投档情况。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-咨询",
        "question": "您好，请问四川理科生467 女生，有什么推荐的专科专业吗？谢谢。",
        "answer": "建议您根据自己的人生规划及未来就业方向来选择专业填报。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-安徽考生",
        "question": "你好，安徽理科453，本科线是465，想报考贵校的专科，动物医学以及畜牧兽医，机会大不大。",
        "answer": "你好，建议您参考去年我校在安徽省的最低投档分。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-河南录取",
        "question": "河南理科385分，可以被贵校专科录取嘛？",
        "answer": "你好，您可以通过我校招生网进行查看往年的投档分，作为填报志愿的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-请问一下我报本科专业，同意统调，若未被本科入取，会被调到专科",
        "question": "请问一下我报本科专业，同意统调，若未被本科录取，会被调到专科。",
        "answer": "不好意思，浙江省没有专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-专业",
        "question": "今年开设的本科专业有哪些",
        "answer": "机械设计制造及自动化、电子信息工程技术、制药工程技术、动物医学、学前教育和护理专业。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-请问",
        "question": "你好，请问金职看专科分数吗",
        "answer": "您好，感谢您关注金华职业技术大学，您可以通过我校招生网查看历年招生分数。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-咨询",
        "question": "您好，请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "不好意思，我校在江苏没有招生计划，感谢您关注金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-广东考生，",
        "question": "广东考生，物生地，广东有本科招生计划吗？",
        "answer": "不好意思，我校在广东没有招生计划，感谢您关注金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "请问浙江物化519分，位次147693，能被贵校本科录取吗？",
        "answer": "今年我校本科专业为第一年招生，没有往年的参考数据，您可以填报冲冲看，同时重点关注我校专科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "今年江西物化地考生432分，排名166457名，能进该校专科批次吗？如果可以，能报什么专业？",
        "answer": "请参考江西省2023年招生录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-本科专业",
        "question": "夸克上看到有护理005学前教育（师范）003的四年本科制，是真的吗？志愿辅导书上都没有显示",
        "answer": "是真的，请翻到浙江省教育考试院2024年招生计划（普通类）那本书的109页，查看金华职业技术大学的本科招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-浙江考生政史地位次号十五万，有望录取贵校本科专业吗",
        "question": "概率大吗",
        "answer": "本科为我校第一年招生，没有往年的参考数据，建议您更多关注我校专科相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-报考",
        "question": "你好，我想问下在安徽招多少人，安徽考生今年464可报考吗",
        "answer": "今年我校在安徽省招生80人，其中物理类62人，2023年安徽省物理类最低投档分为425分，欢迎您报考金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-浙江文科534报考小学教育有希望吗，排名12万多",
        "question": "谢谢",
        "answer": "您好，去年我校在2023年小学教育专业最低投档分为543，位次号为114687，您可以做适当参考。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-是否为本科",
        "question": "请问贵校在江西的招生计划是否为本科？相应物理组，分为多少呢？",
        "answer": "不好意思，我校在江西今年没有本科招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "浙江物化地155357能上本科专业吗",
        "answer": "建议您关注下我校的专科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-招生",
        "question": "你好，历地技529能报考贵校什么专业",
        "answer": "您好，您可以参考去年我校的各专业投档情况。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "你好，浙江政史地考生507分，能报考贵校的畜牧兽医和环境监测技术吗？",
        "answer": "欢迎您报考金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "河南文科420能进吗",
        "answer": "去年我校在河南文史类最低投档分为472，您可以作为参考，感谢您关注金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-河南",
        "question": "请问一下河南文科411能否进入贵校排名11万多，",
        "answer": "去年我校在河南省文史类最低投档分为472，感谢您关注金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-专业",
        "question": "今年开设的本科专业有哪些",
        "answer": "机械设计制造及自动化、电子信息工程技术、制药工程技术、动物医学、学前教育和护理专业。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-报考",
        "question": "您好，浙江考生史地技501分位次167844有希望上贵校吗？进去后能不能转专业，转专业要求是什么",
        "answer": "去年我校最低投档的位次号为164493，学校按照相关规定，在新生入学后的第一个学期末开展转专业申请工作，符合学校转专业条件的学生都可以申请，通过审核就可以在第二学期转入新专业学习了。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-浙江文科考生",
        "question": "527排名137710想报考护理专科活着畜牧之类想问能报考成功吗，这两个就业怎么样",
        "answer": "您可以参考我校2023年这两个专业的投档情况。欢迎您报考金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取咨询",
        "question": "浙江物化地523，可以读你们的服装与服饰设计吗？不是艺术生可以吗？",
        "answer": "不好意思，我们学校服装与服饰设计专业只招收普通艺术类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-咨询",
        "question": "老师527浙江137710排名能上护理专业吗",
        "answer": "去年我校的护理专业（专科）最低投档分为519，欢迎您报考金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-宿舍",
        "question": "请问贵校宿舍如何分配 宿舍费用分别是多少？",
        "answer": "有四人间、六人间等不同的住宿标准。住宿费按照住宿标准的不同分为1200和1600元2个档次。学生宿舍均安装了空调，同学入住后可自愿租赁。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "请问贵校投档比是多少？请问贵校是否设有专业级差？",
        "answer": "投档比1:1."
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-报考",
        "question": "河南478有机会报考二批次本科吗",
        "answer": "不好意思，我们今年在河南省没有本科招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-523浙江可以读你们的服装与服饰设计吗，不是艺术生可以吗",
        "question": "523浙江可以读你们的服装与服饰设计吗，不是艺术生可以吗",
        "answer": "不好意思，我们服装与服饰设计只能招收普通艺术类的考生。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-浙江文科生",
        "question": "老师您好，我是一名浙江政史生文科考生，男，总分524，位次141784，能报考贵校的护理本科吗。",
        "answer": "本科是我们学校第一年招生，没有往年参考分数，您可以填报冲冲看。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "你好 浙江纯文化分507 位次161527 有机会报考贵校的学前教育（师范）专业吗",
        "answer": "去年我校学前教育（师范）专业专科的最低投档分为525分。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-老师您好，请问贵校这次会在江西招生多少人数",
        "question": "请问贵校这次的投档比以及招生人数是多少呢，谢谢",
        "answer": "今年我们学校在江西省招生30人，其中物理类19人。欢迎报考金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "老师您好，浙江考生政地生511分，位次156822，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "欢迎报考金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-体育运营与管理",
        "question": "请问今年体育运营与管理这个专业是中外合办吗，如是，是否有学费参考",
        "answer": "今年普通类的体育运营与管理专业不是中外合作办学的。学费为6000元/年。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-报考",
        "question": "本人安徽省，理科464有机会报考贵校吗",
        "answer": "你好，我校2023年在安徽省理工科最低投放分数为425分，欢迎您报考金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-报考",
        "question": "您好，浙江生政地535，位次128594，您校护理专业有希望吗",
        "answer": "去年我校护理（专科）投档分为519，欢迎您报考金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-专业",
        "question": "今年开设的本科专业有哪些",
        "answer": "机械设计制造及自动化、电子信息工程技术、制药工程技术、动物医学、学前教育和护理专业。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-广东物理类438分，排名259680，有希望被贵校录取吗？",
        "question": "广东物理类438分，排名259680，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "不好意思，我校在广东省没有招生计划，感谢您关注金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "浙江考生 总分532 位次132445 制药工程技术有希望进么 有选科要求么",
        "answer": "今年我校本科专业为首年招生，没有往年的录取分数参考，欢迎您报考金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-浙江政史生557 位次102816被您校录取的概率大吗",
        "question": "浙江政史生557 位次102816被您校录取的概率大吗",
        "answer": "欢迎您报考金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-482贵校能有专业让我报的吗",
        "question": "看标题，谢谢老师",
        "answer": "您好，我校2023年最低投档分为498分，建议您参考我校去年的投档情况，感谢您关注金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "我是云南的理科考生，高考分数417，想报动物。医学专业，有机会录取吗",
        "answer": "去年我校在云南理工科最低投档分为400分，欢迎您报考金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "美术综合分496能报考哪个专业",
        "answer": "艺术设计（中外合作办学）、数字媒体艺术设计（中外合作办学）冲冲看。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-专科",
        "question": "浙江考生，女史地技479，能上本校专科吗",
        "answer": "您好，感谢您关注金华职业技术大学，建议您参考下我们往年的招生分数和位次号。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "浙江考生，政史生525分 位次140402，报贵校的护理本科希望大吗",
        "answer": "您好，我校本科为首年招生，没有往年分数参考，您可以填报冲冲看。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "浙江507分，能冲一冲贵校的专科专业吗？学的是政史地",
        "answer": "欢迎您报考金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "四川理科分数线多少",
        "answer": "您好2023年四川省理工科最低投档分数线为431，欢迎您报考金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "你好，浙江政史生537，位次126584，被贵校本科护理专业录取的机会大吗？",
        "answer": "我校本科专业为首年招生，没有往年数据的参考，您可以填报冲冲看。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "河南理402可以上临床和中医吗",
        "answer": "您好，我校在2023年河南省理工科最低投档分为427分，且我校2024年在河南省没有临床医学、中医学的招生计划。感谢您关注金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "美术生综合510/13910可以录取贵校的什么专业呢？",
        "answer": "今年可以尝试报考艺术设计（中外合作办学）、数字媒体艺术设计（中外合作办学）专业。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "浙江，选课是物理历史政治，527，2位次号137943，有希望录取本科专业吗",
        "answer": "您好，今年我们本科为首年招生，没有往年的参考数据，您可以报考冲冲看。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "政史地562，位次96456，对于护理专业能录取到吗",
        "answer": "您好，欢迎您报考金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-专业",
        "question": "今年开设的本科专业有哪些",
        "answer": "机械设计制造及自动化、电子信息工程技术、制药工程技术、动物医学、学前教育和护理专业。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-老师您好！浙江文科520有希望被贵校本科护理专业录取吗？",
        "question": "老师您好！浙江文科520有希望被贵校本科护理专业录取吗？",
        "answer": "你好，我校本科专业都是首年招生，对于分数没有往年的参考，建议填报冲冲看。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-无",
        "question": "浙江考生今年506分能上吗？位次162728",
        "answer": "您好，2023年我校浙江省最低投档分为498分，位次号为164493，欢迎您报考金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "江西史政地482，位次41685，有机会录取到贵校吗？",
        "answer": "您好，我校在2023年江西省历史类最低投档分为428分，欢迎您报考金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "请问江西物政地440可以被贵校录取吗",
        "answer": "您好，我校2023年在江西省物理类最低投档分为437，欢迎您报考金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-专业",
        "question": "动物医学大概要多少分，浙江",
        "answer": "去年我校动物医学（专科）专业最低投档分为513，位次号为148590，您可以作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "浙江省物化生516分，在贵校能填报什么专业。",
        "answer": "您可以参考我校2023年招生情况表。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-浙江文科考生",
        "question": "老师您好，浙江文科（政史地）考生547分，位次114855，能否报考你校小学教育（师范），机会大吗？",
        "answer": "去年我校小学教育（师范）专业投档分为543，位次号为114687，您可以参考去年的位次号进行报考，欢迎您报考金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-报考",
        "question": "今年贵校本科专业在贵州有招生计划吗，物理类381报考贵校的希望大吗",
        "answer": "不好意思，今年我校在贵州没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-浙江考生录取咨询",
        "question": "你好，浙江政史技考生，分数551，位次110083，有机会被贵校的护理学专业录取吗？",
        "answer": "今年我校护理在本科专科，今年护理本科为首年招生，您可以填报试试，欢迎报考金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "江西考生物化生464位次131677有概率被贵校录取吗",
        "answer": "去年我校在江西省理工科投档分为437分，您可以参考去年的投档分进行填报，欢迎报考金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "浙江省政治历史技术544，排名118399有机会上贵校吗",
        "answer": "欢迎报考金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-浙江省物化生考生513分能上贵校本科吗",
        "question": "浙江省物化生考生513分能上贵校本科吗",
        "answer": "今年我校的本科专业都是第一年招生，没有往年的参考数据，您可以填报试试。另外根据您的分数，我们建议您也选一下我校专科的专业。欢迎您报考金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-2024省外江西录取分数线多少和录取多少人",
        "question": "纯文426",
        "answer": "您好。2023年我校在江西省的历史类最低投档分为428分，2024年我校在江西省历史类的招生计划为11人，您可以作为报考参考。欢迎您报考金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-报考",
        "question": "今年高考河南447有机会进入贵校吗",
        "answer": "您好，2023年河南省我校理工科最低投档分为427分，欢迎您报考金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-填报",
        "question": "河南文科478能报贵校今年本科二批次吗",
        "answer": "你好，我校今年在河南省只有专科招生计划，没有本科招生计划。感谢您关注金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-专业",
        "question": "今年开设的本科专业有哪些",
        "answer": "机械设计制造及自动化、电子信息工程技术、制药工程技术、动物医学、学前教育和护理专业。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-本科",
        "question": "贵校升本是部分专业升本吗？那护理是本科专业吧，那么大学毕业证书上是本科毕业证吗",
        "answer": "今年我校共有6个本科专业招生，分别是机械设计制造及自动化、电子信息工程技术、制药工程技术、动物医学、学前教育（师范）、护理。如果您被我们本科专业录取，毕业后的毕业证为全日制本科学历毕业证。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取浙江",
        "question": "浙江542 位次120672报考",
        "answer": "欢迎您报考金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "今年在江西招不招生，471分有没有机会录取贵校本科专业",
        "answer": "你好，今年我校在江西省招专科，没有本科招生计划，感谢您关注金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-招生",
        "question": "江西历政地427分能报本校康复技术吗？",
        "answer": "2023年我校在江西省历史类投档的最低分为428，今年在江西省历史类康复治疗技术2个招生计划，欢迎您报考金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-云南有招生计划吗",
        "question": "云南有招生计划吗",
        "answer": "今年我校在云南省招生计划共有15人，其中文史类招生6人，欢迎您报考金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "浙江历地技总分524，排名141699能上学前教育和护理两个本科专业吗",
        "answer": "您好，我校本科专业今年是第一年招生，您可以试试填报，另外您这个分数我们建议您选几个好点的专科专业。欢迎您报考金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "请问贵州376，理科类，能报该校吗？",
        "answer": "不好意思，我校今年在贵州没有招生计划，感谢您关注金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-云南文科生478有被录取的机会吗",
        "question": "位次在45000",
        "answer": "2023年我校在云南省文史类最低投档分为467分，欢迎您报考金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "老师您好！云南省理科405被贵校录取的机会大吗",
        "answer": "2023年我校在云南理科招生投档最低分为400分，欢迎您报考金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-询问能否录取",
        "question": "请问浙江考生533分排名130749，能进贵校的护理（本科）吗？",
        "answer": "本科护理专业我校为首年招生，您可以填报试试，欢迎您报考金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-报考",
        "question": "江西考生文史433能上金华职业技术学校吗",
        "answer": "2023年我校在江西省文史类最低投档分为428分，欢迎您报考金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "393能被录取吗",
        "answer": "不好意思，今年我校在重庆没有招生计划。感谢您关注金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "请问贵校今年各专业录取分数线较去年是否会有较大变化",
        "answer": "这个要等录取结束后才知道，欢迎报考金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "浙江省政治历史技术544，排名118399有机会上贵校吗",
        "answer": "欢迎报考金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "安徽理科456有希望吗？",
        "answer": "2023年我校在安徽省理工科招生最低投档分为425分，欢迎您报考金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-专业",
        "question": "今年开设的本科专业有哪些",
        "answer": "机械设计制造及自动化、电子信息工程技术、制药工程技术、动物医学、学前教育和护理专业。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-浙江分数506物化技能考上贵校本科吗？",
        "question": "浙江分数506物化技能考上贵校本科吗？",
        "answer": "建议您可以先参考我校专科招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-2024浙江高考 483分 排名180562 物化生",
        "question": "老师您好，2024浙江高考 483分 排名180562 科目为物化生，有希望报考贵校吗？如果报考的话可以选择哪些专业？谢谢老师",
        "answer": "2023年我校最低投档分为498分，位次号位164493位。您可以作为填报参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "浙江政史生排名十八万有希望进专科吗",
        "answer": "2023年我校最低投档分为498分，位次号位164493位。您可以作为填报参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "浙江物化生排名170870能上本科的护理或动物医学专业吗？",
        "answer": "2023年我校最低投档分为498，位次号为164493位，专业层次为专科，作为您填报参考。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-单考单招",
        "question": "浙江单考单招考生省排名1252有机会被录取护理专科吗？",
        "answer": "您好，去年我校单独考试招生护理专业投档分为506分，位次号为医学护理类831位。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-浙江史政地考生 480分",
        "question": "老师你好，浙江史政地考生 480分，报考有希望吗？",
        "answer": "不好意思，建议您可以先看看别的学校。去年我校最低投档分为498分。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-今年贵校本科招生",
        "question": "请问今年贵校本科招生 四川文科有吗？有在四川招文科生吗",
        "answer": "不好意思，我们学校今年在四川省没有本科招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "浙江考生，24年艺术类501分能否被贵校录取",
        "answer": "2023年我校普通艺术类投档最低分为艺术设计（中外合作办学）专业，投档分为505分，位次号为14803.欢迎报考金华职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "24年艺术类501分能否被贵校录取",
        "answer": "2023年我校浙江普通艺术类录取的专业里面，最低投放分为艺术设计（中外合作办学）专业，投档分505分，位次号为14803。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "贵校有在江西招生吗？如果有，计划招收多少人呢？大概最低分是多少？",
        "answer": "今年我校在江西省总招生人数为30人，其中物理类19人，2023年江西省物理类最低投档分为428分。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "浙江政史生排名163133能上本科专业吗",
        "answer": "您可以填报学前教育和护理两个本科专业，可以冲一下，但建议填报专科专业保底。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-院校属于",
        "question": "请问金华职业技术学院＝金华职业技术大学吗？前者和后者哪一个为本科呢？或者是该校是所专升本院校呢？今年是该校升本第一年吗？",
        "answer": "是同一所学校，今年是第一年。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-专业",
        "question": "浙江考试513分可以上那些好的专业",
        "answer": "您可以参考一下学校2023年的录取情况。https://zsw.jhc.cn/2024/0618/c1027a168062/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "今年浙江522能在贵校能就读什么专业",
        "answer": "您可以参考一下学校2023年的录取情况。https://zsw.jhc.cn/2024/0618/c1027a168062/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-专科专业有选科要求吗",
        "question": "比如药科类有物化生要求吗？",
        "answer": "2024年所有专科专业都不提选考科目要求。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-专业",
        "question": "今年开设的本科专业有哪些",
        "answer": "机械设计制造及自动化、电子信息工程技术、制药工程技术、动物医学、学前教育和护理专业。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-本科",
        "question": "浙江物化493，贵校本科有机会吗",
        "answer": "可以冲一下，但建议填报专科专业保底。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-报考专业",
        "question": "浙江生政史521分，可报考什么专业？本科专业和专科专业的毕业证书是什么？",
        "answer": "学校培养的本科生在规定年限内达到所在专业毕业要求者，颁发金华职业技术大学本科毕业证书；符合学位授予条件者，经学位评定委员会审议通过，可授予相应学科门类的学士学位证书。\n       学校培养的专科生在规定年限内达到所在专业毕业要求者，颁发金华职业技术大学专科毕业证书。\n       专业您可以参考一下...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-招生",
        "question": "浙江文科524能有机会上贵校护理专业吗",
        "answer": "浙江省不分文理科，不过我们学校专科的护理专业不提选考科目要求，您的分数录取希望大的。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "福建理科479可以录取本科专业吗？",
        "answer": "非常抱歉，福建暂时只有专科计划。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "云南文科478分，位次45548有概率上贵校吗？",
        "answer": "希望大的，2023年云南文科录取分数是467."
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-志愿填报",
        "question": "老师您好，浙江选科历地技518分，大概能报啥专业？",
        "answer": "您可以参考一下我校2023年的录取情况。https://zsw.jhc.cn/2024/0618/c1027a168062/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-招生",
        "question": "1.今天报考本科护理学毕业后是本科文凭么？ 2.浙江考生大概几分可报本科护理？",
        "answer": "本科护理毕业之后发给本科文凭。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-461分可以上贵校吗，毕业证是专科还是本科",
        "question": "安徽考生离本科线差一分",
        "answer": "安徽只有专科招生计划。2023年安徽文史录取分为436分。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-福建招生",
        "question": "今年福建有招本科吗",
        "answer": "非常抱歉，今年福建没有本科招生计划，您可以看一下专科的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "我是河南考生408 可以被贵校录取吗",
        "answer": "2023年河南理科最低分为427分，您可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "2024届江西考生413分，排名8万，有几率录取本校吗",
        "answer": "2023年江西文科录取最低分428分，您可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-河南405分能报考贵校吗",
        "question": "河南405分能报考贵校吗，位次在312315，报考本校本科有希望吗？",
        "answer": "河南理科2023年最低分为427分，您可以参考一下。另外今年河南没有本科招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-报考",
        "question": "江西理科排名15万能报考贵校吗？",
        "answer": "江西理科2023年录取最低分为437分。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-报考",
        "question": "湖北有招生计划吗，理科435有没有希望录取",
        "answer": "非常抱歉，今年没有湖北省招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取线",
        "question": "江苏理科，500分，有机会被录取吗？",
        "answer": "非常抱歉，今年没有江苏省招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-专业",
        "question": "今年开设的本科专业有哪些",
        "answer": "机械设计制造及自动化、电子信息工程技术、制药工程技术、动物医学、学前教育和护理专业。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-奖学金",
        "question": "奖学金的评判会和体测挂钩吗？",
        "answer": "需要看具体的奖学金类型。您可以来校后咨询学院学工办。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-分数",
        "question": "今年391分 河北的可以吗",
        "answer": "非常抱歉，河北省今年没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "安徽文科457行吗？",
        "answer": "希望大的，2023年安徽文科最低分为436分。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-报考",
        "question": "福建考生成绩446 省排名113449有希望被录取吗",
        "answer": "希望大的，2023年福建省物理类最低分为430分。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取线",
        "question": "今年会因为升了本科分数线提高特别多吗",
        "answer": "因为增加了1000专科计划，估计专科专业不会有特别大的变化。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-浙江本科招生",
        "question": "有哪些专业是本科的",
        "answer": "机械设计制造及自动化、电子信息工程技术、制药工程技术、动物医学、学前教育和护理专业。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "为什么今年没有技术限制了？那浙江技术不是没用了吗？",
        "answer": "我校2024年专科专业不提选考科目要求。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-报考",
        "question": "四川文科468分可以报考改校本科专业吗",
        "answer": "非常遗憾，四川2024年没有本科计划。您可以看一下我们的专科计划。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-今年在河南有招生计划吗",
        "question": "今年在河南有招生计划吗",
        "answer": "有的，您可以参考https://zsw.jhc.cn/1023/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-福建考生",
        "question": "名次多少可以录取",
        "answer": "2023年福建省物理类最低分是430分，您可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-招生",
        "question": "贵校今年在福建有招生吗？",
        "answer": "有的，您可以到我们招生网https://zsw.jhc.cn/1023/list.htm查看招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-湖南考生",
        "question": "今年在湖南招生吗？物生地440左右有希望去贵校吗 是平行志愿录取吗？ 有什么其他特殊要求吗？",
        "answer": "非常抱歉，2024年没有湖南省招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-浙江考生，政史地的能报该校的本科专业吗/",
        "question": "浙江考生，政史地的能报该校的本科专业吗/",
        "answer": "你可以报考本科层次的学前教育（师范）和护理2个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-录取",
        "question": "我今年438，可以填报吗？",
        "answer": "四川省2023年理科最低分为431，你的分数有希望录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-专业质询",
        "question": "老师你好，我选科是政治地理技术，报你们学校的专科专业，机械，新能源汽车，电器自动化技术，可不可以报，没选物化，能不能学的明白",
        "answer": "2024年我们学校在浙江省的专科专业不提选考科目要求，你可以填报。但建议您按照自身的实际情况填报。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-专业",
        "question": "今年开设的本科专业有哪些",
        "answer": "机械设计制造及自动化、电子信息工程技术、制药工程技术、动物医学、学前教育和护理专业。"
    },
    {
        "schoolName": "金华职业技术大学",
        "title": "金华职业技术大学-一些小问题",
        "question": "请问今年浙江省单考单招贵校护理本科的录取分数线是否会比浙江药科职业大学低？请问贵校护理男生是四人寝还是六人寝？",
        "answer": "第一年在浙江省招收本科层次护理专业，尚不能估计录取分数，有兴趣欢迎填报。学生寝室是4-6人间，按录取后学院、性别、专业等因素统筹分配，目前还不知道护理男生是4人间还是6人间。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波城市职业技术学院",
        "title": "宁波城市职业技术学院-招生",
        "question": "贵州文科410收吗",
        "answer": "贵州省去年文科的录取分数是412分，这个分数和我们去的非常接近，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "宁波城市职业技术学院",
        "title": "宁波城市职业技术学院-招生",
        "question": "招贵州考生吗",
        "answer": "我校在贵州省有招生计划，招生代码为1716"
    },
    {
        "schoolName": "宁波城市职业技术学院",
        "title": "宁波城市职业技术学院-河南文科考生",
        "question": "分数402，全省排名十二万，有机会报考贵校的园林技术和园艺技术吗",
        "answer": "河南文科不招园林和园艺专业，可考虑国贸、物流、工商管理等专业，详见我校招生网。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波城市职业技术学院",
        "title": "宁波城市职业技术学院-录取",
        "question": "辽宁省362分 排名118653 电子商务专业 可以录取吗",
        "answer": "我校在辽宁省没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "浙江同济科技职业学院",
        "title": "浙江同济科技职业学院-报考…",
        "question": "安徽历史类普通考生383分，位次83877，能有机会被贵校专业录取吗？",
        "answer": "考生你好，去年我校安徽文史类，部分专业最低录取分数为400分，具体可到我校招生网->招考指南->历年录取，查看往年录取情况以供参考。具体以今年录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江同济科技职业学院",
        "title": "浙江同济科技职业学院-录取",
        "question": "你好，请问物理类427位次12w左右有希望报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，2023年我校福建理工类计划数为12个，录取最低分为397分。今年我校福建物理类计划数为5个。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江同济科技职业学院",
        "title": "浙江同济科技职业学院-喜欢贵校",
        "question": "请问领导：政史地女生484分，位次：185728填报贵校有把握被录取吗？谢谢领导的回复！",
        "answer": "你好，我校23年浙江省普通类录取情况最低位次为17W-19W之间，具体往年专业位次号可到我校官网或公众号：同科招生就业  查看以做参考，具体以今年录取情况为准。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江同济科技职业学院",
        "title": "浙江同济科技职业学院-喜欢贵校",
        "question": "请问领导：政史地女生484分位次：185728 填报贵校有把握被录取吗？谢谢领导的回复！",
        "answer": "你好，我校23年浙江省普通类录取情况最低位次为17W-19W之间，具体往年专业录取最低位次号可到我校招生网或公众号：同科招生就业  查看以做参考，具体以今年录取情况为准。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江同济科技职业学院",
        "title": "浙江同济科技职业学院-浙江政史地",
        "question": "对视力有要求吗？",
        "answer": "考生你好，我校艺术类专业色盲不可报考，其他专业无视力要求。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江同济科技职业学院",
        "title": "浙江同济科技职业学院-浙江政史地",
        "question": "对视力有要求吗？",
        "answer": "考生你好，我校艺术类专业色盲不可报考，其他专业无视力要求。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江同济科技职业学院",
        "title": "浙江同济科技职业学院-期待您的回复谢谢",
        "question": "老师您好，财会单独考试466分2944可以报考贵校的大数据与会计专业吗？",
        "answer": "考生你好，去年浙江省单独考试，我校财会类，大数据与会计专业最低录取位次为10-02327，可以参考。具体以今年录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江同济科技职业学院",
        "title": "浙江同济科技职业学院-录取",
        "question": "福建物理373分，排名15W,录取该校的概率大吗",
        "answer": "考生你好，去年我校福建物理类最低录取分为397分，可供参考。具体以今年录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江同济科技职业学院",
        "title": "浙江同济科技职业学院-录取",
        "question": "老师你好，湖北物理方向307分有机会报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，今年我校在湖北没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江同济科技职业学院",
        "title": "浙江同济科技职业学院-报考",
        "question": "安徽物理336分省内排名285700报考贵校能录取吗？",
        "answer": "考生你好，去年安徽理工类最低录取分是403，可以参考。具体以今年为准。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江同济科技职业学院",
        "title": "浙江同济科技职业学院-录取",
        "question": "你好，河南理科388分有希望被贵校的水利水电相关专业录取吗？该校的哪些专业有视力要求",
        "answer": "考生你好，去年河南理科最低分397，可以参考，具体以今年为准。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江同济科技职业学院",
        "title": "浙江同济科技职业学院-录取",
        "question": "四川理科365有机会被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "考生你好，去年四川理工类最分录取分388，可以参考，具体以今年为准。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江同济科技职业学院",
        "title": "浙江同济科技职业学院-喜欢贵校",
        "question": "请问领导：政史地女生484分填报贵校有把握被录取吗？谢谢领导的回复！",
        "answer": "考生你好，请提供一下位次号"
    },
    {
        "schoolName": "浙江同济科技职业学院",
        "title": "浙江同济科技职业学院-报考",
        "question": "您好，河南理科367位次377065能被贵校录取吗？可以填报哪些专业？",
        "answer": "考生你好，河南理工类去年最低分是397，可以参考，具体以今年为准。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江同济科技职业学院",
        "title": "浙江同济科技职业学院-报考",
        "question": "河南文科398排名12万 有机会吗",
        "answer": "考生你好，去年我校河南文科最低录取分是442，可以参考，具体以今年录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江同济科技职业学院",
        "title": "浙江同济科技职业学院-期待您的回复谢谢",
        "question": "老师您好，单独考试466分可以报考贵校的大数据与会计专业吗？",
        "answer": "你好，请提供一下位次号与所属专业大类。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江同济科技职业学院",
        "title": "浙江同济科技职业学院-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？",
        "answer": "考生你好，去年我校河南文科录取最低分是442，可以参考，具体以今年最终录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江同济科技职业学院",
        "title": "浙江同济科技职业学院-河南美术生",
        "question": "河南文科去年最低投档线多少",
        "answer": "去年我校文史类最低录取分数是工程测量技术、建筑设计专业，442分。具体可以到我校官网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江同济科技职业学院",
        "title": "浙江同济科技职业学院-录取",
        "question": "你好，请问江西历史政治生物高考449分，排名6万多名，可以吗",
        "answer": "你好，今年我校在江西没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江同济科技职业学院",
        "title": "浙江同济科技职业学院-物化生",
        "question": "考试外语为日语能报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，可以投报。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江同济科技职业学院",
        "title": "浙江同济科技职业学院-山东政史地462分选市场营销或电子商务可以被录取吗",
        "question": "山东政史地462分选市场营销或电子商务可以被录取吗",
        "answer": "考生你好，我校今年在山东没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江同济科技职业学院",
        "title": "浙江同济科技职业学院-山东女生323分，位次556082，有希望报本校吗",
        "question": "山东女生323分，位次556082，有希望报本校吗",
        "answer": "你好，今年我校在山东没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江同济科技职业学院",
        "title": "浙江同济科技职业学院-专什本",
        "question": "你好，请问贵校专升本的对口本科院校有哪些？",
        "answer": "你好，我校没有对口本科院校。符合报考条件可以自行选择报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江同济科技职业学院",
        "title": "浙江同济科技职业学院-浙江物化456有机会报考本校么",
        "question": ".",
        "answer": "考生你好，请提供一下位次号。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江同济科技职业学院",
        "title": "浙江同济科技职业学院-早晚自习和晨跑",
        "question": "你好，我听说贵校大一有晨跑和早晚自习，想问问大二和大三会不会有？",
        "answer": "考生你好，大一有晨跑和早自习，大二大三目前没有。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江同济科技职业学院",
        "title": "浙江同济科技职业学院-咨询",
        "question": "浙江单考单招电子商务专业414分，能被录取吗",
        "answer": "考生你好，根据你的专业不能确定你的专业大类，请来电咨询：83863268。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江同济科技职业学院",
        "title": "浙江同济科技职业学院-录取",
        "question": "广西物生地368能进入贵校吗",
        "answer": "考生你好，今年我校在广西没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江同济科技职业学院",
        "title": "浙江同济科技职业学院-福建录取",
        "question": "你好，福建考生物理类423为此12w多报考贵校被录取的几率大吗",
        "answer": "考生你好，今年我校在福建物理类计划5人，分别为大数据与会计3人，环境艺术设计2人。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江同济科技职业学院",
        "title": "浙江同济科技职业学院-定向专业",
        "question": "你好，云南362分排名138547有没有机会录取贵校软件技术的专业",
        "answer": "考生你好，今年我校在云南没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "台州职业技术学院",
        "title": "台州职业技术学院-报考",
        "question": "您好，我是浙江省考生，文科，467分，位次194169，请问报考贵校的护理专业被录取的概率大吗？",
        "answer": "你好，根据往年情况有风险，可以冲一下，并填好保底志愿"
    },
    {
        "schoolName": "台州职业技术学院",
        "title": "台州职业技术学院-没有体育生招生的话按照普通类报有希望吗？",
        "question": "文化课383（史政地）",
        "answer": "可以参考去年的录取分数情况https://zs.tzvtc.edu.cn/a/20231020/888.shtml"
    },
    {
        "schoolName": "台州职业技术学院",
        "title": "台州职业技术学院-安徽理科录取",
        "question": "安徽物化生290分可以上本校吗？如果可以的话，建议选药品与管理这个专业吗？",
        "answer": "我校今年没有药品与管理这个专业在安徽招生，招生计划详见https://zs.tzvtc.edu.cn/a/2024618/913.shtml"
    },
    {
        "schoolName": "台州职业技术学院",
        "title": "台州职业技术学院-浙江计算机单招427分，有机会进入贵校学习吗",
        "question": "位次02-06338",
        "answer": "你好，根据往年情况有风险，可以冲一下，并填好保底志愿，具体分数线请参考https://zs.tzvtc.edu.cn/list/101/1.shtml"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工贸职业技术学院",
        "title": "浙江工贸职业技术学院-浙江政地生198185",
        "question": "想报贵院的知识产权管理有希望吗？",
        "answer": "你好，这个专业去年位次号是195969，略高于你今年的位次，存在一定机会，也有风险，建议尽量往前填报，详细情况可以咨询0577-88321500。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工贸职业技术学院",
        "title": "浙江工贸职业技术学院-单独考试",
        "question": "浙江省单独考试生其他类（体育）359分 位次号172-00265报贵校体育运营与管理专业希望大吗？",
        "answer": "你好，你的位次号与这个专业去年的位次号接近，填报我们这个专业有机会录取，建议尽量往前填报，详情可咨询0577-88321500。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工贸职业技术学院",
        "title": "浙江工贸职业技术学院-浙江政史地",
        "question": "学校哪些专业有视力要求吗？",
        "answer": "你好，学校录取没有这方面要求。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工贸职业技术学院",
        "title": "浙江工贸职业技术学院-录取",
        "question": "湖北体育生，文化247综合分440有机会录取吗",
        "answer": "你好，湖北我们没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工贸职业技术学院",
        "title": "浙江工贸职业技术学院-浙江",
        "question": "政地技 总分495 位次174556有机会该校的动漫制作技术专业吗",
        "answer": "你好，你的位次号高于这个专业去年的位次号，填报我们这个专业有机会录取，建议尽量往前填报，详情可咨询0577-88321500。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工贸职业技术学院",
        "title": "浙江工贸职业技术学院-感谢回复（浙江工贸）",
        "question": "老师您好，河南文科419，位次107000。请问，我有机会报考到贵校吗？被国际经济贸易或眼视光技术专业录取的几率大吗？",
        "answer": "你好，河南去年文科分数470分，可以参考去年情况填报，省外偶然性较大，建议尽量往前填报。详情可咨询0577-88321500。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工贸职业技术学院",
        "title": "浙江工贸职业技术学院-工贸",
        "question": "福建物理373分，排名15w+，录取该校的概率大吗",
        "answer": "你好，我们今年没有对福建的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工贸职业技术学院",
        "title": "浙江工贸职业技术学院-单招",
        "question": "商业类408分 位次4650可以进吗",
        "answer": "你好，商业类去年我们最低录取位次为4916，有机会录取，详情可咨询0577-88321500。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工贸职业技术学院",
        "title": "浙江工贸职业技术学院-报考",
        "question": "安徽物理336分省内排名285700报考贵校能录取吗？",
        "answer": "你好，安徽今年改革，去年我们理工科录取分数为407分，外省计划少，偶然性较大，考生可以参考去年情况填报，详情可咨询0577-88321500"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工贸职业技术学院",
        "title": "浙江工贸职业技术学院-单独考试",
        "question": "老师你好，单独考试439分可以报考贵校吗？位次12-03407",
        "answer": "你好，请问你是什么科类的？详情可以拨打0577-88321500咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工贸职业技术学院",
        "title": "浙江工贸职业技术学院-录取",
        "question": "482 浙江 位次：187888 报贵校的大数据与会计录取的概率大吗？",
        "answer": "你好，这个专业去年我们的最低位次号为180929，存在一定风险，详情可拨打0577-88321500咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工贸职业技术学院",
        "title": "浙江工贸职业技术学院-录取",
        "question": "482 浙江 位次：187888 报贵校的大数据与会计录取的概率大吗？",
        "answer": "你好，这个专业去年位次号为180929，存在一定风险，建议志愿靠前填报，详情可拨打0577-88321500咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工贸职业技术学院",
        "title": "浙江工贸职业技术学院-期待您的回复谢谢",
        "question": "老师您好，单独考试466分可以报考贵校的大数据与审计专业吗？",
        "answer": "你好，你是财会类的学生吗？去年财会类大数据会计专业的位次号是4223，可以参考自己的位次号填报，详情可拨打0577-88321500咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工贸职业技术学院",
        "title": "浙江工贸职业技术学院-浙江考生",
        "question": "您好老师！浙江考生女孩文科(政史生)475位次194926,报考贵校电子商务、大数据与会计、商务英语、国际经济与贸易有机会吗？",
        "answer": "你好，这个位次号填报我们商务英语和国际经济与贸易有一定几率可以录取，具体可咨询招生热线：0577-88321500。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工贸职业技术学院",
        "title": "浙江工贸职业技术学院-喜欢贵校",
        "question": "请问领导：政史地女生484分，位次：185728填报贵校有把握被录取吗？谢谢领导的回复！",
        "answer": "你好，这个位次号与我们学校位次号比较匹配，有几率录取，但是要看专业，具体详情可以咨询0577-88321500。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工贸职业技术学院",
        "title": "浙江工贸职业技术学院-重庆历史类考生 355分 排名51591",
        "question": "老师您好 重庆历史类考生 355分 排名51591 能否报考贵校的大数据与会计专业或者国际经济与贸易专业？",
        "answer": "你好，省外考生超过当地专科分数线即可填报我校，具体详情可以咨询0577-88321500。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工贸职业技术学院",
        "title": "浙江工贸职业技术学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "你好，山东我们没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工贸职业技术学院",
        "title": "浙江工贸职业技术学院-广西艺术生",
        "question": "广西艺术生文化没过艺术235综合分435有机会吗？",
        "answer": "你好，广西我们没有艺术类的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工贸职业技术学院",
        "title": "浙江工贸职业技术学院-高职考",
        "question": "护理位次3995，被本校的视觉训练与康复和新增的专业眼视光仪器技术录取的机会大吗？",
        "answer": "你好，我们新专业没有录取数据，目前情况尚不明朗，存在一定的风险，建议尽量把志愿往前报。具体详情可以咨询0577-88321500。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工贸职业技术学院",
        "title": "浙江工贸职业技术学院-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？",
        "answer": "你好，河南文科去年录取分数448左右，原则上省外过了当地专科录取分数线即可填报，具体可咨询招生热线：0577-88321500。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工贸职业技术学院",
        "title": "浙江工贸职业技术学院-您好，请问485分报考现代物流管理有机会吗？",
        "question": "知识产权管理专业是不开设了吗？",
        "answer": "你好，485分有机会录取，今年知识产权管理普高计划为97人，具体可咨询招生热线：0577-88321500。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工贸职业技术学院",
        "title": "浙江工贸职业技术学院-浙江482 报考贵院的大数据与会计专业录取概率大吗",
        "question": "。",
        "answer": "你好，你的位次号是多少，我们去年大数据会计的位次号为179694，可以参考填报，详情可以咨询0577-88321500"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工贸职业技术学院",
        "title": "浙江工贸职业技术学院-482 浙江 报贵校的电子信息工程技术 录取的概率大吗？",
        "question": "老师女生数学不好的话学起来会很吃力吗",
        "answer": "你好，你的位次号是多少？去年学校电子信息工程技术录取位次号是189655，可以参考填报，具体情况可以咨询招生热线：0577-88321500"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工贸职业技术学院",
        "title": "浙江工贸职业技术学院-填志愿",
        "question": "老师您好，请问贵校今年单独考试招生大数据与会计招生计划人数大概是多少？",
        "answer": "你好，今年财会类的大数据会计计划人数为174，可以参考填报，具体情况可以咨询招生热线：0577-88321500"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工贸职业技术学院",
        "title": "浙江工贸职业技术学院-咨询",
        "question": "老师，江西历史类400分排名89401可上吗？",
        "answer": "你好，省外原则上只要过了专科分数线即可填报，省外计划较少偶然性较大，建议尽量把志愿往前填，具体情况可以咨询招生热线：0577-88321500"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工贸职业技术学院",
        "title": "浙江工贸职业技术学院-山东政史地462分选市场营销或电子商务可以被录取吗",
        "question": "山东政史地462分选市场营销或电子商务可以被录取吗",
        "answer": "你好，我们目前没有山东的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工贸职业技术学院",
        "title": "浙江工贸职业技术学院-录取",
        "question": "安徽省，理科，362，能否报贵校",
        "answer": "你好，安徽省今年高考改革，目前形式不太明朗，超过专科线均可填报我们学校志愿，建议志愿顺尽量往前靠。详情可咨询招生电话0577-88321500"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工贸职业技术学院",
        "title": "浙江工贸职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科391能录取会计专业吗？希望大不大？",
        "answer": "你好，学校河南文科去年录取分为448左右，存在一定风险，省外考生可以参考去年分数情况综合考虑，填报我校志愿时位置尽量靠前。详情可咨询招生电话0577-88321500"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工贸职业技术学院",
        "title": "浙江工贸职业技术学院-浙江 政史地 484分",
        "question": "您好，政史地484分报考贵校电子商务希望大吗",
        "answer": "你好，这个分数报电子商务有机会录取。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工贸职业技术学院",
        "title": "浙江工贸职业技术学院-山东纯文女生371能上贵校吗",
        "question": "山东纯文女生371能上贵校吗",
        "answer": "你好，我们学校山东没有计划"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工贸职业技术学院",
        "title": "浙江工贸职业技术学院-报考",
        "question": "浙江省美术位次17194能上艺术设计专业吗",
        "answer": "你好，美术类这个位次号报我们学校存在一定风险，如要填报建议志愿顺序尽量靠前。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工贸职业技术学院",
        "title": "浙江工贸职业技术学院-1",
        "question": "计算机467 位次3992有希望吗",
        "answer": "你好，以上是学校去年计算机类录取的情况，这个分数报我们计算机应用技术存在一定风险，其他专业都有机会。具体情况可以咨询0577-88321500。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工贸职业技术学院",
        "title": "浙江工贸职业技术学院-理科456能报考本校么",
        "question": "有意愿报考该贵校",
        "answer": "你好，普高考生可以参考我们去年录取情况填报志愿，录取分数线相关链接：https://zs.zjitc.net/info/1006/4173.htm "
    },
    {
        "schoolName": "浙江工贸职业技术学院",
        "title": "浙江工贸职业技术学院-浙江 政史技 492分 17718位次 能在贵校报考哪些专业",
        "question": "浙江 政史技 492分 17718位次 能在贵校报考哪些专业？是男生 家人希望毕业后偏向于就业稳定，省内就业为佳，考生本人有些迷茫不知道兴趣所在 感觉什么都可以。",
        "answer": "你好，这个位次号填报我们学校各专业机会都比较大，欢迎报考。详情可咨询招办电话：0577-88321500"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工贸职业技术学院",
        "title": "浙江工贸职业技术学院-咨询",
        "question": "广西物化生396位次139512",
        "answer": "考生你好，学校省外招生计划较少，偶然性较大，建议过了专科线的学生填报我们学校志愿时尽量靠前填报，详情可咨询招生电话0577-88321500"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工贸职业技术学院",
        "title": "浙江工贸职业技术学院-今年招收内蒙古考生吗？",
        "question": "今年会在内蒙古招生吗？",
        "answer": "你好，今年内蒙古没有招生。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工贸职业技术学院",
        "title": "浙江工贸职业技术学院-咨询",
        "question": "老师，河南文科今年有招生计划吗？ 文科考生398位次127595",
        "answer": "河南计划有的，去年最低分数为448分，存在一定风险，考生可以根据去年录取情况综合考虑。详情可咨询招生电话0577-88321500"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工贸职业技术学院",
        "title": "浙江工贸职业技术学院-投档比",
        "question": "请问贵校的投档比是多少？",
        "answer": "你好，我们投档比为1:1投档"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工贸职业技术学院",
        "title": "浙江工贸职业技术学院-报考",
        "question": "职高文秘总分464分，位次640，报考的话录取的希望大吗?",
        "answer": "你好，文秘类我们今年首年招生，暂时没有参考数据，一般首年招生的专业保守估计分数线不会热别高，考生可以大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工贸职业技术学院",
        "title": "浙江工贸职业技术学院-能否录取",
        "question": "浙江考生493分报电子商务录取概率大不大",
        "answer": "你好，请问是什么类别，位次号是多少？"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工贸职业技术学院",
        "title": "浙江工贸职业技术学院-其他类体育",
        "question": "位次号202总成绩373报考贵校体育运营与管理专业有希望吗",
        "answer": "你好，你的位次号比我们去年高，我们去年录取位次号为268，报我们这有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工贸职业技术学院",
        "title": "浙江工贸职业技术学院-老师河南今年有招生计划吗？",
        "question": "如果有招生计划，我位次大概44万，分数319，有希望吗？",
        "answer": "你好，我们河南有计划的，理科一共26个，去年录取分数为405分，你的分数相比去年的录取分数偏低，存在风险。如果要填报我们学校建议志愿尽量靠前，如未被录取也不影响后续的志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工贸职业技术学院",
        "title": "浙江工贸职业技术学院-报考",
        "question": "请问贵校对河南招生吗？理科录取分数线是多少",
        "answer": "你好，我们河南有计划的，理科一共26个，今年录取分数需要在录取结束时才能统计。河南理科去年录取分数为405分，考生可以参考历年的情况填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工贸职业技术学院",
        "title": "浙江工贸职业技术学院-关于新开专业人力资源管理的相关问题",
        "question": "我是文秘专业考生 请问关于新开专业人力资源管理的位次号和分数线 以及宿舍环境情况",
        "answer": "你好，人力资源管理专业今年第一年在文秘类招生，具体分数线和位次号暂时没有往年的参考数据，具体分数要看今年填报的人数情况，一般情况下第一年分数不会太高，考生可以大胆填报。宿舍为浙江大学生标准化宿舍，有独立卫生间和空调。校区目前在温州市市区府东路，交通便利。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-考研",
        "question": "🎫数字媒体艺术支不支持考研",
        "answer": "您好，非常感谢您对浙江越秀外国语学院的关注，您可以自行选择是否需要考研"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-高考",
        "question": "江西历史组，历史政治地理482分，41363，多大概率能上学校，属于冲还是稳，保？假设分数不够调剂到专业组里其余专业，学校会保护专业第一志愿吗？假设其余的专业计划不足会把计划放的学生的一志愿，尊重一志愿录取吗？我想进入学校转专业的话，近年有关这个转专业的要求我可以在哪里看呢，转...[详细]",
        "answer": "您好，非常感谢您对浙江越秀外国语学院的关注，具体分数请您登陆我校招生网查询，分数仅供参考，您可拨打0575-88343001进行咨询"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-招生",
        "question": "请问贵校数字媒体艺术（中外合资）与那个国家合作，就读该专业需要出国吗？",
        "answer": "您好，非常感谢您对浙江越秀外国语学院的关注，新西兰，你可选择4年都在国内"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-湖北录取",
        "question": "湖北物化政考生453分能报什么专业",
        "answer": "您好，非常感谢您对浙江越秀外国语学院的关注，湖北去年物理类投档分：426，具体分数请您登陆我校招生网查询，分数仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-浙江越秀外国语学院",
        "question": "你好老师，我是江西美术生，请问贵校招江西的美术生吗？综合457，排名12787，有机会入吗？能报哪些专业",
        "answer": "您好，非常感谢您对浙江越秀外国语学院的关注，江西招两名影视摄影与制作的美术类考生，今年第一年改为美术类无分数线参考"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-浙江 498 位次 171596 政地技有望报考贵校哪个专业",
        "question": "浙江 498 位次 171596 政地技有望报考贵校哪个专业 学费是多少",
        "answer": "您好，非常感谢您对浙江越秀外国语学院的关注，具体分数请您登陆我校招生网查询，分数仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-网络",
        "question": "请问贵校网络与新媒体(中外合作），是与国外哪个国家合作的？",
        "answer": "您好，非常感谢您对浙江越秀外国语学院的关注，与新西兰东部理工学院合作"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-录取",
        "question": "福建省历史类439 排名24871有机会上贵校吗",
        "answer": "您好，非常感谢您对浙江越秀外国语学院的关注，具体分数请您登陆我校招生网查询，分数仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-浙江考生513位次154651",
        "question": "网络与新媒体中外合办要出国吗？录取率大不大？",
        "answer": "您好，非常感谢您对浙江越秀外国语学院的关注，具体分数请您登陆我校招生网查询，分数仅供参考，您可选择四年都在国内"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-关与专业问题",
        "question": "你好，想咨询下，贵校的转专业政策规则是怎样的？可以转专业吗",
        "answer": "您好，非常感谢您对浙江越秀外国语学院的关注，大一大二上下学期可转专业，需通过该专业笔试面试，具体以教务处为准"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-培养方向",
        "question": "贵校工商管理、税收学培养方向是什么",
        "answer": "您好，非常感谢您对浙江越秀外国语学院的关注，具体专业介绍您可关注我校公众号：越秀招生在线进行查看"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-请问对意大利语专业报考有什么限制吗",
        "question": "请问对意大利语专业报考有什么限制吗",
        "answer": "您好，非常感谢您对浙江越秀外国语学院的关注，无其他特殊要求具体分数请您登陆我校招生网查询，分数仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-浙江艺术类",
        "question": "贵校服从调剂会被退档吗，投档比是多少呢",
        "answer": "您好，非常感谢您对浙江越秀外国语学院的关注，我校没有服从调剂，投档比1:1"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-您好，浙江文科考生",
        "question": "511分 位次156302 1.意大利语专业录取几率大吗 后续转专业的名额有两位数吗 2.能冲上酒店管理的概率大吗",
        "answer": "您好，非常感谢您对浙江越秀外国语学院的关注，去年意大利语投档线为506，位次号：156427，具体分数请您登陆我校招生网查询，分数仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-浙江考生 美术类",
        "question": "老师您好！ 浙江 美术类综合 517分，位次12522 专业类：数字媒体艺术类 今年能否被贵校录取",
        "answer": "您好，非常感谢您对浙江越秀外国语学院的关注，去年数字媒体艺术最低分为：521，位次号为：B-11283，具体分数请您登陆我校招生网查询，分数仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-您好 浙江考生位次142000+选择政史地 被贵校的录取可能",
        "question": "可以录取到什么专业",
        "answer": "您好，非常感谢您对浙江越秀外国语学院的关注，我校录取位次号在12w-16w左右，具体可以根据您的兴趣爱好来选择，具体分数请您登陆我校招生网查询，分数仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-您好，浙江文科考生511分位次在15万6有什么专业建议填报",
        "question": "意大利语言专业可以吗",
        "answer": "您好，非常感谢您对浙江越秀外国语学院的关注，去年意大利语投档分：506，位次号：156427，具体分数请您登陆我校招生网查询，分数仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-广东",
        "question": "美术综合458排名12745报考你们的数字媒体专业希望大吗",
        "answer": "您好，非常感谢您对浙江越秀外国语学院的关注，我校不对广东进行数字媒体专业的招生"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-浙江美术类",
        "question": "综合分522位次11345可以上贵校的数媒专业嘛",
        "answer": "您好，非常感谢您对浙江越秀外国语学院的关注，去年数字媒体艺术最低分为：521，位次号为：B-11283，具体分数请您登陆我校招生网查询，分数仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-浙江",
        "question": "浙江省考生位次132562，分数532，选科政史生，报考贵校哪些专业比较好，贵校转专业政策如何",
        "answer": "您好，非常感谢您对浙江越秀外国语学院的关注，我校录取位次号在12w到16w左右，您可根据您的兴趣爱好进行选择，具体分数请您登陆我校招生网查询，分数仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-浙江越秀外国语学院报考咨询",
        "question": "您好，安徽理科物化生类，成绩476分，省位次160330，服从专业调剂的话。可以进贵校吗？",
        "answer": "您好，非常感谢您对浙江越秀外国语学院的关注，去年安徽理科投档线：425，具体分数请您登陆我校招生网查询，分数仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-浙江考生529分，位次135932，有机会录取吗",
        "question": "浙江考生529分，位次135932，有机会录取吗",
        "answer": "您好，非常感谢您对浙江越秀外国语学院的关注，我校本科投档位次在12w到16w左右，具体可以根据您的兴趣爱好进行选择，具体分数请您登陆我校招生网查询，分数仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-录取",
        "question": "河南理科424适合放第几志愿",
        "answer": "您好，非常感谢您对浙江越秀外国语学院的关注，具体分数请您登陆我校招生网查询，分数仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-浙江越秀外国语学院 浙江艺术生",
        "question": "老师您好，浙江艺术生，政史地，综合总分533，美术与设计类位次号B-08911，请问有希望报考贵校的数字媒体艺术吗？",
        "answer": "您好，非常感谢您对浙江越秀外国语学院的关注，去年数字媒体艺术最低分为：521，位次号为：B-11283，具体分数请您登陆我校招生网查询，分数仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-浙江文科515分排名151982",
        "question": "报考该院德语有希望被录取吗",
        "answer": "您好，非常感谢您对浙江越秀外国语学院的关注，去年德语最低分：509分，位次号：152609，具体分数请您登陆我校招生网查询，分数仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-安徽",
        "question": "安徽考生，物化生，466分，位次174566，请问可以上贵校吗？",
        "answer": "您好，非常感谢您对浙江越秀外国语学院的关注，安徽去年投档线：425，具体分数请您登陆我校招生网查询，分数仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-浙江考生",
        "question": "文科519分，有希望报考你校俄语专业吗",
        "answer": "您好，非常感谢您对浙江越秀外国语学院的关注，去年俄语投档分：505，位次号：157106，分数仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-录取",
        "question": "您好，江苏物生地467有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，非常感谢您对浙江越秀外国语学院的关注，江苏去年投档分：454，具体分数请您登陆我校招生网查询，分数仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-浙江文科538有什么专业建议填报或者有什么专业录取几率大",
        "question": "适合填报可以转专业的位次大概在12.4w",
        "answer": "您好，非常感谢您对浙江越秀外国语学院的关注，我校本科录取位次在12w-16w，具体分数请您登陆我校招生网查询，分数仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-录取",
        "question": "浙江考生物化政492有机会上贵校嘛？",
        "answer": "您好，非常感谢您对浙江越秀外国语学院的关注，具体分数请您登陆我校招生网查询，分数仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-【商务英语】文科生能报吗？",
        "question": "你好！“商务英语”备注有“外语语种要求为英语”，文科生可以报吗？（四川考生，英语考试120分）",
        "answer": "您好，非常感谢您对浙江越秀外国语学院的关注，需要高考语种为英语，今年文科招4名考生"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-投档比",
        "question": "投档比多少",
        "answer": "您好，非常感谢您对浙江越秀外国语学院的关注，投档比1:1"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-录取",
        "question": "政地技528分，位次137016，可以报英语专业吗",
        "answer": "您好，非常感谢您对浙江越秀外国语学院的关注，去年英语投档线：519，位次号：141082，具体分数请您登陆我校招生网查询，分数仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-咨询",
        "question": "河南理科416名次294822有希望被贵校录取吗",
        "answer": "您好，非常感谢您对浙江越秀外国语学院的关注，河南去年理科投档分：421，具体分数请您登陆我校招生网查询，分数仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-咨询",
        "question": "河北历史类449可以报考贵校吗，希望大吗。入学后是否可以申请转专业，有何条件。",
        "answer": "您好，非常感谢您对浙江越秀外国语学院的关注，河北去年历史类投档分：439，具体分数请您登陆我校招生网查询，分数仅供参考。普通本科生大一大二上下学期皆可进行转专业申请，具体以我校教务处文件为准"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-录取",
        "question": "请问浙江省，美术生521分，11464位次，有希望被贵校的数媒专业学录取吗？",
        "answer": "您好，非常感谢您对浙江越秀外国语学院的关注，去年数字媒体艺术投档线513，位次号161-00314，分数仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-录取",
        "question": "湖南考生物理向421分，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，非常感谢您对浙江越秀外国语学院的关注，湖南理科去年投档分：416，具体分数请您登陆我校招生网查询，分数仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-入学咨询",
        "question": "请问老师，浙江考生，文科：政史地，分数：518分，排名148451，有机会上贵校本科专业吗？",
        "answer": "您好，非常感谢您对浙江越秀外国语学院的关注，建议填报小语种专业，具体分数请您登陆我校招生网查询，分数仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-浙江省位次142841的全文科考生有什么专业可以冲一冲吗？",
        "question": "1",
        "answer": "您好，非常感谢您对浙江越秀外国语学院的关注，您可根据您的兴趣选择，具体分数请您登陆我校招生网查询，分数仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-录取",
        "question": "浙江政史地532位次号132213录取希望大吗？谢谢老师",
        "answer": "您好，非常感谢您对浙江越秀外国语学院的关注，我校录取位次在12w-16w左右，具体分数请您登陆我校招生网查询，分数仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-录取",
        "question": "浙江政史技524位次141327有希望被录取吗，有哪些专业能选",
        "answer": "您好，非常感谢您对浙江越秀外国语学院的关注，建议填报小语种专业，具体分数请您登陆我校招生网查询，分数仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-福建考生物理方向总分469，排名96979，该校有希望录取吗",
        "question": "录取",
        "answer": "您好，非常感谢您对浙江越秀外国语学院的关注，去年福建投档分：429，具体分数请您登陆我校招生网查询，分数仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-专业",
        "question": "浙江530政地生，133800有希望录取什么专业",
        "answer": "您好，非常感谢您对浙江越秀外国语学院的关注，您可上我校招生网进行去年分数查看参考"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-录取",
        "question": "请问浙江省，522分，143657位次，政史生，有较大希望被贵校的编辑出版学录取吗？",
        "answer": "您好，非常感谢您对浙江越秀外国语学院的关注，去年编辑出版学最低分520，位次号140023，您可以填报试试"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-转专业",
        "question": "转到马克思主义学院的条件",
        "answer": "您好，非常感谢您对浙江越秀外国语学院的关注，我校马克思主义学院会开设相关课程，但无相关专业"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-江苏理科",
        "question": "江苏理科473被贵校录取的概率大吗",
        "answer": "您好，非常感谢您对浙江越秀外国语学院的关注，去年江苏理科投档线为：454，具体分数请您登陆我校招生网查询，分数仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-咨询",
        "question": "转到英语专业必须英语高考成绩达到110吗、",
        "answer": "您好，非常感谢您对浙江越秀外国语学院的关注，转专业具体文件以教务处为准"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-您好，我河南文科448， 可以报考贵校吗",
        "question": "这种情况可以报考贵校吧",
        "answer": "您好，非常感谢您对浙江越秀外国语学院的关注，去年河南文史类投档线为465，具体分数请您登陆我校招生网查询，分数仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-录取",
        "question": "四川467排名68000左右有几率录取吗",
        "answer": "您好，非常感谢您对浙江越秀外国语学院的关注，重庆历史类去年投档分为：388，具体分数请您登陆我校招生网查询，分数仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-小语种",
        "question": "报考小语种需要基础吗",
        "answer": "您好，非常感谢您对浙江越秀外国语学院的关注，本科小语种不需要相应基础"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-录取浙江",
        "question": "浙江女生史地生位次161196报考小语种且接受调剂可以录取吗",
        "answer": "您好，非常感谢您对浙江越秀外国语学院的关注，具体分数请您登陆我校招生网查询，分数仅供参考，我校对于浙江考生没有调剂"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-录取",
        "question": "江苏文科481，省排49205，同分人数444；一分一段49648；能被贵校录取机会大不在？谢谢！",
        "answer": "您好，非常感谢您对浙江越秀外国语学院的关注，江苏文科去年投档线为474，具体分数请您登陆我校招生网查询，分数仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-录取",
        "question": "浙江政史地考生517分位次150158有机会上本科专业吗",
        "answer": "您好，非常感谢您对浙江越秀外国语学院的关注，具体分数请您登陆我校招生网查询，分数仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-录取",
        "question": "请问河南高考432分、排名93783的文科生，报考贵校且服从调剂，能被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，感谢您对浙江越秀外国语学院的关注，建议选择我校的小语种专业，朝鲜语去年最低分465，阿拉伯语去年最低分467"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-录取",
        "question": "浙江政史地514被录取希望大吗",
        "answer": "您好，感谢您对浙江越秀外国语学院的关注，建议您填报我校小语种专业"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-录取",
        "question": "你好 浙江纯文化分507 位次161527 有机会报考贵校的专业吗",
        "answer": "您好，感谢您对浙江越秀外国语学院的关注，建议冲一下我校小语种专业"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-录取",
        "question": "江苏省理科物化政，分数468，有机会被贵校录取吗？机会大吗？最好把贵校放在前多少个志愿去填报？",
        "answer": "您好，感谢您对浙江越秀外国语学院的关注，建议填报我校小语种专业试试，去年我校俄语专业最低分为454，法语为456"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-湖南历史类考生刚过本科线，有希望报取贵校吗",
        "question": "有机会吗",
        "answer": "您好，感谢您对浙江越秀外国语学院的关注，建议填报我校小语种专业，德语去年最低分429，西班牙语去年最低431，意大利语去年最低432，日语去年最低433，传播学去年最低430、时尚传播去年最低432"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-2024浙江高考物化技509分希望大吗",
        "question": "普通批次，本科，非艺考生体育生等",
        "answer": "您好，感谢您对浙江越秀外国语学院的关注，您可根据您的兴趣选择填报小语种专业或者须选考物理或物理化学的专业"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-报考几率",
        "question": "浙江考生政史地350分有望报考贵校应用法语专业吗",
        "answer": "您好，感谢您对浙江越秀外国语学院的关注，去年应用法语最低分为344，您可以填报试试"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-老师您好！浙江文科520有希望被贵校录取吗？",
        "question": "老师您好！浙江文科520有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，感谢您对浙江越秀外国语学院的关注，建议填报我校的小语种专业"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-浙江政史地考生",
        "question": "浙江政史地考生515分位次号152523可以报考贵校吗",
        "answer": "您好，感谢您对浙江越秀外国语学院的关注，建议您填报我校的小语种专业"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-招生情况",
        "question": "我是浙江省政史技文科考生。总分是494。为此在全省排名175000多。能否充贵校的本科？如果可以的话要选哪个专业？",
        "answer": "您好，感谢您对浙江越秀外国语学院的关注，建议您冲一下我校的小语种专业"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-招生",
        "question": "江苏文科485有机会录取贵校吗",
        "answer": "您好，感谢您对浙江越秀外国语学院的关注，去年江苏历史类录取最低分为474，照去年的情况看有希望录取，但是最终得以今年的录取为准"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-大概录取率是多少",
        "question": "安徽文科475能上吗",
        "answer": "您好，感谢您是浙江越秀外国语学院的关注，照去年情况看有希望录取，具体得以今年的录取为准"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-报考",
        "question": "浙江文科生507分，位次161139，能上贵学校吗？",
        "answer": "您好，感谢您对浙江越秀外国语学院的关注，建议填报我校的小语种专业"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-住宿环境",
        "question": "宿舍什么样子的？",
        "answer": "您好，感谢您对浙江越秀外国语学院的关注，我校宿舍有四人寝和六人寝，有独立卫浴，空调（需自行租赁）"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-录取",
        "question": "浙江政地技524位次141550建议冲贵校的什么专业",
        "answer": "您好，感谢你对浙江越秀外国语学院的关注，可以根据您自身兴趣爱好进行选择，可登陆浙江越秀外国语学院招生网进行去年分数查询"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-福建物理417有机会被录取吗",
        "question": "第一志愿服从调剂呢",
        "answer": "您好，感谢您对浙江越秀外国语学院的关注，我校去年福建省理工类投档分数为：429分，分数仅供您参考。调剂政策请参照福建省考试院的相关规定。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-招生",
        "question": "老师您好 山西考生暂未达山西理科二本线418 实际成绩为408 预估排名在110000上下 请问还有机会报考贵校的汉语言文学专业吗？",
        "answer": "考生您好，感谢你对浙江越秀外国语学院的关注，我校去年在山西省所招的汉语言文学最低分为367，仅供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "浙江越秀外国语学院",
        "title": "浙江越秀外国语学院-江苏考生",
        "question": "江苏考生女生物化地472分，能选报你们会计信息专业吗",
        "answer": "考生您好，感谢你对浙江越秀外国语学院的关注，我校没有会计信息专业"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-报考",
        "question": "您好，请问河南理科367位次377065能被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好！这是我校2023年河南省普高录取分数情况https://zsw.zjjs.edu.cn/a/2023126/1045.shtml，仅供参考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-江西文科",
        "question": "江西文科历史方向398，排名90152。有希望录取贵校吗",
        "answer": "考生你好！这是我校2023年江西省普高录取分数情况https://zsw.zjjs.edu.cn/a/2023126/1046.shtml，仅供参考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-提问",
        "question": "安徽历史类普通考生383分，位次83877，能有机会被贵校专业录取吗？",
        "answer": "考生你好！这是我校2023年安徽省普高录取分数情况https://zsw.zjjs.edu.cn/a/2023126/1044.shtml，仅供参考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-定向军士",
        "question": "山东考生407，报考贵校的定向军士，录取几率大不大，谢谢！",
        "answer": "考生你好！这是我校2023年山东省定向培养军士录取分数情况https://zsw.zjjs.edu.cn/a/2023126/1027.shtml，仅供参考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-您好，请问485分报考贵校的城乡规划专业有机会吗？",
        "question": "谢谢",
        "answer": "考生你好！这是我校2023年浙江省普高录取分数情况https://zsw.zjjs.edu.cn/a/2023126/1037.shtml，仅供参考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-您好，请问485分报考贵校的人力资源管理专业有机会吗？",
        "question": "谢谢",
        "answer": "考生你好！这是我校2023年浙江省普高录取分数情况https://zsw.zjjs.edu.cn/a/2023126/1037.shtml，仅供参考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-士官",
        "question": "山东，男，物化地，374分，464215位次，能报贵校的定向士官吗？",
        "answer": "考生你好！这是我校2023年山东省定向培养军士录取分数情况https://zsw.zjjs.edu.cn/a/2023126/1027.shtml，仅供参考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-浙江建设 定向军士",
        "question": "湖南物理方向379分，上贵校的机会大吗？",
        "answer": "考生你好！这是我校2023年湖南省定向培养军士录取分数情况https://zsw.zjjs.edu.cn/a/2023126/1031.shtml，仅供参考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-录取",
        "question": "福建物化生男462报定向军士（有色弱，专业无要求），可以进入贵校吗？",
        "answer": "考生你好！我校2024年在福建省首次招收定向培养军士生，无历年参考分数，欢迎报考。体检要求请参考全国征兵网《应征公民体格检查标准》https://www.gfbzb.gov.cn/ssts/querybyid.action?item=ZCFG_BYFG&artid=1612025179"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-定向培养军士",
        "question": "湖南考生文科425分，报考贵校军士培养录取希望大吗？（政审军检都通过情况下）",
        "answer": "考生你好！这是我校"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-录取",
        "question": "历史406分，85316名有希望录取军士吗",
        "answer": "考生你好！这是我校2023年江西省定向培养军士录取分数情况https://zsw.zjjs.edu.cn/a/2023126/1029.shtml，仅供参考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-定向军士",
        "question": "江西文科女生395报定向军士有希望吗",
        "answer": "考生你好！我校2024年在江西省无女生定向军士的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-录取和定向士官",
        "question": "我是福建省物理应届毕业生高考分数337，排名166005报考本校被录取的机会大吗",
        "answer": "考生你好！我校2024年在福建省首次招收定向培养军士生，无历年参考分数，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-报考",
        "question": "河南理科373报考贵校可以吗？",
        "answer": "考生你好！这是我校"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-2024年定向军士",
        "question": "请问老师，浙江考生407分能录取吗？",
        "answer": "考生你好！这是我校2023年浙江省定向培养军士录取分数情况https://zsw.zjjs.edu.cn/a/2023126/1026.shtml，仅供参考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-咨询",
        "question": "你好，请问该院校是今年在辽宁省新招的定向培养军事院校请问一下想走该院校应对照什么分数？",
        "answer": "考生你好！我校2024年在辽宁省首次招收定向培养军士生，无历年参考分数，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-咨询",
        "question": "你好，请问我是辽宁的考生分数为276分走定向军事能被录取该院校吗？最低位次是多少？",
        "answer": "考生你好！我校2024年在辽宁省首次招收定向培养军士生，无历年参考分数，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-报考",
        "question": "安徽物理336分省内排名285700报考贵校能录取吗？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-定向士官",
        "question": "老师您好！我是山西考生，文科男345分，请问我的分数报考贵校的定向士官有希望吗，哪个专业录取概率高一点？谢谢老师",
        "answer": "考生你好！我校2024年在山西省首次招收定向培养军士生， 无历年参考分数线，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-录取",
        "question": "河南考生理科401可以报考贵校吗",
        "answer": "考生你好！这是我校"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-录取",
        "question": "江西考生物化生，总分413，位次183797，有多少概率被你校工程造价专业录取？你校是否可以转专业？",
        "answer": "考生你好！我校可以转专业。 这是我校"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-退档(浙建)",
        "question": "服从调剂还会被退档吗，贵校对黑龙江的投档比是多少",
        "answer": "考生你好！如果达到我校最低录取分数线，专业服从调剂，高考体检达到专业要求，没有特殊情况，原则上不会被退档。  投档比例按照黑龙江省教育厅的规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-定向士官",
        "question": "请问324可以走贵校的士官吗",
        "answer": "考生你好！这是我校2023年山东省定向培养军士录取分数情况https://zsw.zjjs.edu.cn/a/2023126/1027.shtml，仅供参考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-湖北武汉女生 理科423可以报考定向士官吗",
        "question": "湖北武汉女生 理科423可以报考定向士官吗",
        "answer": "考生你好！我校2024年在湖北省无招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-武汉女生423定向士官可以吗",
        "question": "武汉女生423定向士官可以吗",
        "answer": "考生你好！我校2024年在湖北省无招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-喜欢贵校",
        "question": "请问领导：政史地女生484分，位次：185728填报贵校有把握被录取吗？谢谢领导的回复！",
        "answer": "考生你好！我校不限选考科目，这是我校2023年浙江省普高录取分数情况https://zsw.zjjs.edu.cn/a/2023126/1037.shtml，仅供参考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-请问本省体育生，术科80分，文化课383分有机会吗？",
        "question": "请问本省体育生，术科80分，文化课383分有机会吗？",
        "answer": "考生你好！\n1.我校不招体育类专业，体育生只能以文化分裸分报考普通类专业\n2.我校不限选考科目，这是我校2023年浙江省普高录取分数情况https://zsw.zjjs.edu.cn/a/2023126/1037.shtml，仅供参考，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-定向军士",
        "question": "福建男生447分能上该校定向军士吗？",
        "answer": "考生你好！我校2024年首次在福建省招收定向培养军士生，暂无历年录取分数。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-浙江，物生地，499能否上贵校",
        "question": "浙江，物生地，499能否上贵校？位次在169837，能上哪些专业？",
        "answer": "考生你好！我校不限选考科目，这是我校2023年浙江省普高录取分数情况https://zsw.zjjs.edu.cn/a/2023126/1037.shtml，仅供参考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，贵州2024理科261能有幸上贵校吗",
        "answer": "考生你好！我校2024年在贵州省无招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-报考 安徽男 物理组 358分 274665位次 专科提前批",
        "question": "老师好，安徽男物理组 358分 274665位次 专科提前批不限制专业，贵校能录取嘛？",
        "answer": "考生你好！这是我校2023年安徽省定向培养军士录取分数情况https://zsw.zjjs.edu.cn/a/2023126/1028.shtml，仅供参考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-江西考生",
        "question": "江西美术综合402分可以录取贵校吗？",
        "answer": "考生你好！我校2024年在江西省没有美术类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-河南文科女生定向士官",
        "question": "老师您好，河南文科女生409有机会上贵校吗？",
        "answer": "考生你好！这是我校2023年河南省定向培养军士录取分数情况https://zsw.zjjs.edu.cn/a/2023126/1030.shtml，仅供参考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-定向培养士官",
        "question": "老师你好，山东考生女生360分可以报贵校的定向培养士官专业吗？",
        "answer": "考生你好！这是我校2023年山东省定向培养军士录取分数情况https://zsw.zjjs.edu.cn/a/2023126/1027.shtml，仅供参考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-录取",
        "question": "老师好，请问湖南历史类考生380分，能报贵校定向培养军士，录取率大不大？",
        "answer": "考生你好！这是我校2023年湖南省定向培养军士录取分数情况https://zsw.zjjs.edu.cn/a/2023126/1031.shtml，仅供参考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "考生你好！这是我校2023年山东省普高录取分数情况https://zsw.zjjs.edu.cn/a/2023126/1040.shtml，仅供参考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-定向军士",
        "question": "1 我是河南理科考生，高考383分，位次34万，报该校的定向军士录取的可能性大不大 2咱们学校在河南的录取名额有多少个 3咱们学校的往年的定向培养军士录取分数情况怎么样？4河南省报考本专业的专科提前批的开始时间和截止日期？",
        "answer": "考生你好！欢迎报考我校。\n      1.这是我校2023年河南省定向培养军士录取分数情况https://zsw.zjjs.edu.cn/a/2023126/1030.shtml，仅供参考\n      2.这是我校2024年定向培养军士招生计划https://zsw.zjjs.edu.cn/a/2024618/1076.shtml"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-报考",
        "question": "浙江物化460能进吗",
        "answer": "考生你好！我校不限选考科目，这是我校2023年浙江省普高录取分数情况https://zsw.zjjs.edu.cn/a/2023126/1037.shtml，仅供参考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-录取咨询",
        "question": "湖南历史364分定向军士有机会被录取吗?",
        "answer": "考生你好！这是我校2023年湖南省定向培养军士录取分数情况https://zsw.zjjs.edu.cn/a/2023126/1031.shtml，仅供参考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-咨询",
        "question": "四川文科应届 446 可以读吗？",
        "answer": "考生你好！这是我校2023年四川省普高录取分数情况https://zsw.zjjs.edu.cn/a/2023126/1039.shtml，仅供参考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-费用",
        "question": "就读于该校费用大概是多少？",
        "answer": "考生你好！这是我校2024年省外普高招生计划和各专业学费https://zsw.zjjs.edu.cn/a/2024618/1077.shtml，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-定向士官",
        "question": "老师你好。河北历史组340，位次在150210，有希望报考本校的定向士官吗。",
        "answer": "考生你好！有一定的希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-山东政史地462分选市场营销或电子商务可以被录取吗",
        "question": "山东政史地462分选市场营销或电子商务可以被录取吗",
        "answer": "考生你好！这是我校2023年山东省普高录取分数情况https://zsw.zjjs.edu.cn/a/2023126/1040.shtml，仅供参考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-录取",
        "question": "湖南物理考生394分录取几率大吗",
        "answer": "考生你好！这是我校2023年湖南省普高录取分数情况https://zsw.zjjs.edu.cn/a/2023126/1050.shtml，仅供参考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-安徽省文科体育360，8935位次报告贵校有希望吗",
        "question": "安徽省文科体育360，8935位次报告贵校有希望吗",
        "answer": "考生你好！我校2024年在安徽省无体育生的招生计划，只有普通类考生。这是我校2023年安徽省普高录取分数情https://zsw.zjjs.edu.cn/a/2023126/1044.shtml，仅供参考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-报考咨询",
        "question": "请问四川今年理工科417分报考贵校有希望吗？",
        "answer": "考生你好！这是我校2023年四川省普高录取分数情况https://zsw.zjjs.edu.cn/a/2023126/1039.shtml，仅供参考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-浙江美术生→浙江建设",
        "question": "综合分534，位次号8663，请问， ①将贵校的数字媒体艺术作为保底合适吗？ ②美术生学费/一年 ③宿舍配置 ④专升本率",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-士官生",
        "question": "陕西理科303分可以报贵校士官生吗",
        "answer": "考生你好！我校2024年在陕西省无招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-关于浙江文秘专业",
        "question": "请问文秘专业分数478 位次号528有机会学习贵校的现代文秘（建筑文秘与管理）和现代文秘（工程档案与智慧管理）专业吗",
        "answer": "考生你好！这是我校2023年单独考试招生录取分数情况https://zsw.zjjs.edu.cn/a/2023126/1036.shtml，仅供参考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-录取",
        "question": "安徽理化生纯理395报考本校有望吗",
        "answer": "考生你好！这是我校2023年安徽省普高录取分数情况https://zsw.zjjs.edu.cn/a/2023126/1044.shtml，仅供参考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-录取",
        "question": "您好 吉林历史考生351 想报贵校 建筑智能化工程技术 希望大不大 谢谢",
        "answer": "考生你好！这是我校2023年吉林省普高录取分数情况https://zsw.zjjs.edu.cn/a/2023126/1048.shtml，仅供参考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-山东定向士官",
        "question": "高考386，有被贵校火箭军录取的可能吗？",
        "answer": "考生你好！这是我校2023年山东省定向培养军士录取分数情况https://zsw.zjjs.edu.cn/a/2023126/1027.shtml，仅供参考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-定向军士",
        "question": "老师您好，福建省物理组考生高考343可以报考吗",
        "answer": "考生你好！最低录取分数线和排名需要等所有考生录取之后才能知道，我校无法预测。这是2023年福建省普高录取分数情况 https://zsw.zjjs.edu.cn/a/2023126/1041.shtml，仅供参考。欢迎报考我校。 "
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-定向士官",
        "question": "老师您好!我是江西理科350分，能报考贵校定向士官吗?录取希望大不大，谢谢！",
        "answer": "考生你好！这是我校2023年江西省定向培养军士录取分数情况https://zsw.zjjs.edu.cn/a/2023126/1029.shtml，仅供参考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-怎么填报定向军士志愿",
        "question": "老师，“地籍测绘与土地管理(高职（专科）类”，是定向军士专属的志愿吗，填专业代码506就可以了吗？",
        "answer": "考生你好！你需要在6.29-6.30期间登录省考试院的高考报名系统，选择普通类提前录取批次，选择“地籍测绘与土地管理（定向培养军士生）”"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-定向士官",
        "question": "老师您好，河南理科370分，可以上贵校吗",
        "answer": "考生你好！这是我校2023年河南省定向培养军士录取分数情况https://zsw.zjjs.edu.cn/a/2023126/1030.shtml，仅供参考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-今年会在内蒙古招生吗？",
        "question": "今年在内蒙古有招生计划吗？",
        "answer": "考生你好！这是我校2024年省外普高招生计划https://zsw.zjjs.edu.cn/a/2024618/1077.shtml，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-理科347分可以报定向士官吗",
        "question": "理科347分可以报定向士官吗",
        "answer": "考生你好！这是我校2023年吉林省定向培养军士录取分数情况https://zsw.zjjs.edu.cn/a/2023126/1034.shtml，仅供参考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-定向军士",
        "question": "您好老师!请问山东理科408分报考贵校被录取的几率大吗？",
        "answer": "考生你好！这是我校2023年山东省定向培养军士录取分数情况https://zsw.zjjs.edu.cn/a/2023126/1027.shtml，仅供参考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-录取",
        "question": "广西首选物理368分能进入贵校吗",
        "answer": "考生你好！我校在广西无招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-士官",
        "question": "您好，浙江考生481，报贵校的定向士官录取几率大吗？",
        "answer": "考生你好！这是我校2023年浙江省定向培养军士录取分数情况https://zsw.zjjs.edu.cn/a/2023126/1026.shtml，仅供参考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-录取",
        "question": "您好，黑龙江物化生277今年有希望上贵校吗",
        "answer": "考生你好！我校不限选考科目，这是我校2023年黑龙江省普高录取分数情况https://zsw.zjjs.edu.cn/a/2023126/1043.shtml，仅供参考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-浙江考生",
        "question": "浙江485有机会吗 可以报什么专业",
        "answer": "考生你好！这是我校2023年浙江省普高录取分数情况https://zsw.zjjs.edu.cn/a/2023126/1037.shtml，仅供参考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-专业",
        "question": "481有什么专业推荐吗",
        "answer": "考生你好！这是我校2023年浙江省普高录取分数情况https://zsw.zjjs.edu.cn/a/2023126/1037.shtml，仅供参考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-定向士官",
        "question": "江西物理427能报考吗",
        "answer": "考生你好！这是我校2023年江西省定向培养军士录取分数情况https://zsw.zjjs.edu.cn/a/2023126/1029.shtml，仅供参考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-定向军士",
        "question": "福建考生437分 排名119101 可以报名贵校的什么专业呢？",
        "answer": "考生你好！最低录取分数线和排名需要等所有考生录取之后才能知道，我校无法预测。这是2023年福建省普高录取分数情况 https://zsw.zjjs.edu.cn/a/2023126/1041.shtml，仅供参考。欢迎报考我校。 "
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-定向士官",
        "question": "河南理科327.能上贵校不",
        "answer": "考生你好！这是我校2023年河南省定向培养军士录取分数情况https://zsw.zjjs.edu.cn/a/2023126/1030.shtml，仅供参考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-定向士官",
        "question": "请问贵校的定向士官报考对身高有要求吗？",
        "answer": "考生你好！定向军士身高，男性160cm以上，女性158cm以上。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-录取",
        "question": "老师，江西物理组考生，分数420,排名177707，能上贵校什么专业？",
        "answer": "考生你好！这是我校2023年江西省普高录取分数情况https://zsw.zjjs.edu.cn/a/2023126/1046.shtml，仅供参考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-定向士官",
        "question": "目前视力不合格，还能报定向士官吗",
        "answer": "考生你好！定向培养军士体格检查标准执行《应征公民体格检查标准》，任何一眼裸眼视力低于4.5，不合格。任何一眼裸眼视力低于4.8，需进行矫正视力检查，任何一眼矫正视力低于4.8或矫正度数超过600度，不合格。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-定向军士",
        "question": "老师：今年招收文科女生吗？",
        "answer": "考生你好！我校2024年浙江省招收定向军士女生，不限文理，具体参考"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-报考",
        "question": "河北理科298报考定向士官机会大吗",
        "answer": "考生你好！最低录取分数线需要等所有考生录取之后才能知道，我校无法预测，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-定向士官",
        "question": "请问福建文科372分能够被贵校入取吗？",
        "answer": "考生你好！最低录取分数线需要等所有考生录取之后才能知道，我校无法预测，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-山东考生 定向士官",
        "question": "男 350 服从调剂 是否有望被贵校录取？",
        "answer": "考生你好！这是我校2023年山东省定向培养军士录取分数情况https://zsw.zjjs.edu.cn/a/2023126/1027.shtml ，仅供参考。欢迎咨询我校招生办，电话：0571-82871234"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-定向士官",
        "question": "老师您好!我是江西理科预估360分，能报考贵校定向士官吗",
        "answer": "考生你好！这是我校2023年江西省定向培养军士录取分数情况https://zsw.zjjs.edu.cn/a/2023126/1029.shtml ，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "浙江建设职业技术学院",
        "title": "浙江建设职业技术学院-定向士官",
        "question": "贵校今年招生湖北省物理类的女定向士官吗，具体要求",
        "answer": "考生你好！我校2024年在湖北省无招生计划，谢谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江艺术职业学院",
        "title": "浙江艺术职业学院-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？",
        "answer": "考生你好，我校去年河南考生按照综合分录取，去年我校河南录取最低综合分为61.961。（综合分计算公式请参看2024年河南省录取政策）"
    },
    {
        "schoolName": "浙江艺术职业学院",
        "title": "浙江艺术职业学院-您好，请问485分，位次185041报考学前教育专业有机会吗",
        "question": "如果学前教育不行，其它专业有机会吗",
        "answer": "考生你好，去年我校学前教育录取最低综合分499，位次号163483。其他专业如公共文化服务与管理等有希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江艺术职业学院",
        "title": "浙江艺术职业学院-浙江考生",
        "question": "老师您好，浙江考生文科（政史生）475，报贵校影视编导、影视多媒体技术专业，有希望吗？",
        "answer": "去年我校影视编导最低综合分470，位次号192965，影视多媒体技术最低综合分481,位次号182477。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江艺术职业学院",
        "title": "浙江艺术职业学院-浙江美术生→浙江艺术职业",
        "question": "综合分534，位次号8663，请问， ①将贵校的艺术设计专业作为保底合适吗？ ②美术生学费/一年 ③宿舍配置 ④贵校升本率如何？",
        "answer": "去年我校美术类相关专业录取综合分最低为500,位次号最低14773，有较大希望。学费9000-10350元/年。宿舍按照滨江高教园区统一标准配置，有4-6人间，独立卫浴。专升本由学生自主考试。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江艺术职业学院",
        "title": "浙江艺术职业学院-提问",
        "question": "老师我浙江生综合分502文化377艺术分251能上吗？",
        "answer": "去年我校录取美术类最低综合分500，位次号15672。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江艺术职业学院",
        "title": "浙江艺术职业学院-招生",
        "question": "浙江477能录取吗",
        "answer": "考生你好，请问你的位次号多少。欢迎拨打我校招生咨询电话0571-87150116、87150181。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江艺术职业学院",
        "title": "浙江艺术职业学院-山东美术生",
        "question": "你好 我是山东的美术生 请问贵校没有山东美术生的招生计划吗？没有找到，如果之前有的话，那录取分数是按综合分吗？去年录取分数是多少呢？综合成绩预估400分左右，文化课成绩330分左右，专业刚过线，是按普通类报考，考贵校几率大，还是艺术类报考几率大？",
        "answer": "考生你好，今年我校在山东没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江经贸职业技术学院",
        "title": "浙江经贸职业技术学院-江西",
        "question": "江西新高考考生总分380排位207082能进入贵校读书吗",
        "answer": "去年在江西招生物理类最低406，你这个分数可以冲下看"
    },
    {
        "schoolName": "浙江商业职业技术学院",
        "title": "浙江商业职业技术学院-录取咨询",
        "question": "湖北文科历生政，411，位次53660，报考贵校录取概率怎样",
        "answer": "考生你好，根据往年我校在湖北招生录取情况，比较有机会的，建议连续填报多个专业，增大录取机会"
    },
    {
        "schoolName": "浙江商业职业技术学院",
        "title": "浙江商业职业技术学院-报考",
        "question": "请问江西省历史组422有机会上贵校的电子商务专业吗",
        "answer": "考生你好，根据往年我校在江西招生录取情况，机会比较大的，建议连续填报多个专业，增大录取机会"
    },
    {
        "schoolName": "浙江商业职业技术学院",
        "title": "浙江商业职业技术学院-浙江商业",
        "question": "湖南史政地女422，能被录取吗",
        "answer": "考生你好，我校今年没有面向湖南招生，感谢你的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江商业职业技术学院",
        "title": "浙江商业职业技术学院-18河南理科",
        "question": "河南理科生327可以报考贵校的计算机网络专业吗有希望冲一冲吗？宿舍是上床下桌吗",
        "answer": "考生你好，根据往年我校在河南招生录取情况，机会不是特别大，可以冲冲看，建议连续填报多个专业，并服从调剂，增大录取机会"
    },
    {
        "schoolName": "浙江商业职业技术学院",
        "title": "浙江商业职业技术学院-老师，我江西406，位次189368，有机会上什么专业",
        "question": "老师，我江西406，位次189368，有机会上什么专业",
        "answer": "考生你好，根据我校往年在江西录取情况，有机会的，建议连续填报多个专业，增大录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江商业职业技术学院",
        "title": "浙江商业职业技术学院-宿舍情况",
        "question": "你好老师，这个宿舍哪些专业在哪些宿舍呢？招生上没有注明",
        "answer": "考生你好，我校在新生报到前将开通新生线上选寝功能，新生可以在学校给定的范围内选择寝室。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江商业职业技术学院",
        "title": "浙江商业职业技术学院-浙江政史地",
        "question": "学校哪些专业有视力要求吗？",
        "answer": "我校招生专业队视力无特殊要求，我校体检要求是根据教育部等部门联合制定的《普通高等学校招生体检工作指导意见》的规定执行。对于符合《普通高等学校招生体检工作指导意见》中“学校可以不予录取”条款的考生，将按“不予录取”执行。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江商业职业技术学院",
        "title": "浙江商业职业技术学院-安徽",
        "question": "文科434分 58021位次 能进入电子商务吗？入学后是新宿舍吗 情况好吗！有门禁吗？有早晚自习？晨跑吗",
        "answer": "考生你好，根据我校往年在安徽录取情况，机会比较大，建议连续填报多个专业，增大录取机会。学校近期也在规划宿舍装修事宜，后续请关注最新我校最新动态。关于门禁：门禁时间为晚上22:30分。关于早晚自修：大一时有早晚自修；关于晨跑：只需在学校规定的时间内完成规定的运动量即可，时间较为...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "浙江商业职业技术学院",
        "title": "浙江商业职业技术学院-校区",
        "question": "大数据与会计与大数据会计（注册会计）分别在哪个校区？",
        "answer": "考生你好，今年我校录取的新生统一安排在滨江校区就读"
    },
    {
        "schoolName": "浙江商业职业技术学院",
        "title": "浙江商业职业技术学院-录取",
        "question": "你好，甘肃文科393。位次30297，有希望被贵校录取吗？有哪些专业被录取的希望大点？",
        "answer": "考生你好，今年我校没有面向甘肃的招生计划，感谢你的关注"
    },
    {
        "schoolName": "浙江商业职业技术学院",
        "title": "浙江商业职业技术学院-报考",
        "question": "河南文科367分，位次161929，可以进入贵校吗？",
        "answer": "考生你好，根据往年我校在河南的录取情况，可以冲冲看，建议连续填报多个专业，并服从调剂，增大录取机会"
    },
    {
        "schoolName": "浙江商业职业技术学院",
        "title": "浙江商业职业技术学院-报考",
        "question": "安徽物理336分省内排名285700报考贵校能录取吗？",
        "answer": "考生你好，根据往年我校在安徽的录取情况，可以冲冲看，建议连续填报多个专业，增大录取机会"
    },
    {
        "schoolName": "浙江商业职业技术学院",
        "title": "浙江商业职业技术学院-录取",
        "question": "重庆物理类406，排名105491，想报考工商企业管理，希望大不大？",
        "answer": "考生你好，根据往年我校在重庆的录取情况，有机会的，建议连续填报多个专业，并服从调剂，增大录取机会"
    },
    {
        "schoolName": "浙江商业职业技术学院",
        "title": "浙江商业职业技术学院-报考",
        "question": "河南理249报贵校录取最低分数录的可能是多少",
        "answer": "考生你好，根据往年我校在河南录取情况，你的分数没有优势，可以冲冲看，机会不是特别大。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江商业职业技术学院",
        "title": "浙江商业职业技术学院-浙江考生",
        "question": "您好老师！浙江考生女孩文科(政史生)475位次194926,报考贵校商务英语、国际经济与贸易、电子商务有机会吗？",
        "answer": "考生你好，根据我校往年录取情况，可以冲冲看，但建议多填报几个专业，增大录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江商业职业技术学院",
        "title": "浙江商业职业技术学院-咨询",
        "question": "您好，吉林理科考生231分报考贵校有希望被录取吗？",
        "answer": "考生你好，根据往年我校在吉林招生录取情况，可以冲冲看，建议连续填报多个专业，增大录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江商业职业技术学院",
        "title": "浙江商业职业技术学院-喜欢贵校",
        "question": "请问领导：政史地女生484分，位次：185728填报贵校有把握被录取吗？谢谢领导的回复！",
        "answer": "考生你好，根据我校录取情况，有机会的，建议连续填报多个专业，增大录取机会"
    },
    {
        "schoolName": "浙江商业职业技术学院",
        "title": "浙江商业职业技术学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "考生你好，今年我校没有面向山东招生机会，感谢你的喜爱和关注"
    },
    {
        "schoolName": "浙江商业职业技术学院",
        "title": "浙江商业职业技术学院-浙江商业",
        "question": "河南文科生400有机会报考英语专业嘛",
        "answer": "考生你好，根据往年我校在河南招生录取情况，可以冲冲看，建议连续填报多个专业，并服从调剂，增大录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江商业职业技术学院",
        "title": "浙江商业职业技术学院-关于语种",
        "question": "请问贵校可以用日语n3来代替英语46级吗，或者说有日语公共课吗",
        "answer": "考生你好，学校所有专业外语教学以英语为主。其他外语等级可以替代英语等级的，具体办法，可到校之后咨询辅导员或者相关老师。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江商业职业技术学院",
        "title": "浙江商业职业技术学院-您好，请问485分报考贵校的工商企业管理专业有机会吗？",
        "question": "谢谢",
        "answer": "考生你好，根据我校往年录取情况，有机会的，建议连续填报多个专业，增大录取机会"
    },
    {
        "schoolName": "浙江商业职业技术学院",
        "title": "浙江商业职业技术学院-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？",
        "answer": "考生你好，根据往年我校在河南录取情况，建议连续填报我校多个专业，增大被我校录取机会"
    },
    {
        "schoolName": "浙江商业职业技术学院",
        "title": "浙江商业职业技术学院-您好，485分报考商务英语专业有机会吗？",
        "question": "谢谢",
        "answer": "考生你好，根据我校往年录取情况，可以冲冲看，建议连续填报多个专业，增大录取机会"
    },
    {
        "schoolName": "浙江商业职业技术学院",
        "title": "浙江商业职业技术学院-您好，请问485分报考贵校的财富管理专业有机会吗？",
        "question": "谢谢",
        "answer": "考生你好，根据往年我校录取情况，有机会的，建议多填报几个专业，增大被我校录取的机会"
    },
    {
        "schoolName": "浙江商业职业技术学院",
        "title": "浙江商业职业技术学院-期待您的回复谢谢",
        "question": "老师您好，单独考试四百六十多分可以报考贵校的大数据与会计吗？期待您的回复，谢谢",
        "answer": "考生你好，根据往年我校录取情况，建议冲冲看，连续填报多个财会类专业，增大录取机会"
    },
    {
        "schoolName": "浙江商业职业技术学院",
        "title": "浙江商业职业技术学院-录取",
        "question": "老师云南理科366/136557录取录取几率大吗",
        "answer": "考生你好，根据往年我校在云南录取情况，可以冲冲看，建议连续填报我校多个专业，并服从调剂，增大录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江商业职业技术学院",
        "title": "浙江商业职业技术学院-新疆0",
        "question": "新疆理科260分位次42015，报考贵校有没有录取可能？",
        "answer": "考生你好，根据往年我校在新疆录取情况，可以冲冲看，建议连续填报我校多个专业，并服从调剂，增大录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江商业职业技术学院",
        "title": "浙江商业职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科374，位次153894有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，根据往年我校在河南录取情况，机会不是特别大但可以冲冲看，建议连续填报我校多个专业，并服从调剂，增大录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江商业职业技术学院",
        "title": "浙江商业职业技术学院-浙江商业职业技术学院",
        "question": "河南文科391有希望录取会计专业吗？",
        "answer": "考生你好，根据往年我校在河南招生录取情况，建议冲冲看，可连续填报多个专业，并服从调剂增大录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江商业职业技术学院",
        "title": "浙江商业职业技术学院-浙江史地生321分",
        "question": "浙江史地生321分 可以报告 贵校吗，可接受调剂",
        "answer": "考生你好，根据我校往年录取情况，被我校录取机会不大，建议关注一下其他高校，感谢你的提问"
    },
    {
        "schoolName": "浙江商业职业技术学院",
        "title": "浙江商业职业技术学院-山东政史地462分选市场营销或电子商务可以被录取吗",
        "question": "山东政史地462分选市场营销或电子商务可以被录取吗",
        "answer": "考生你好，今年我校面向山东无招生计划，感谢你的关注和喜爱"
    },
    {
        "schoolName": "浙江商业职业技术学院",
        "title": "浙江商业职业技术学院-安徽省文科体育360，8935位次报告贵校有希望吗",
        "question": "安徽省文科体育360，8935位次报告贵校有希望吗",
        "answer": "考生你好，根据往年我校在安徽招生录取情况，建议填报多个专业，增大录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江商业职业技术学院",
        "title": "浙江商业职业技术学院-录取",
        "question": "1   日语生进校后需要学习英语吗 2  安徽文科422进贵校的概率大吗 3    贵校是否申请升本了吗 4   贵校的宿舍环境是怎么样的呢是否有独立卫浴 5 贵校是否有跑操要求 谢谢回复",
        "answer": "考生你好，1学校所有专业外语教学以英语为主。2、安徽文科422分被我校录取机会还是比较大的，建议连续填报多个专业，增大录取机会。3、我校目前还未升格为本科高校，但一直是我校的努力方向；4、我校宿舍有独立卫生间、空调、热水器、宽带等基本设施都有。5、在学校规定的时间内完成一定的运动量即可，...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "浙江商业职业技术学院",
        "title": "浙江商业职业技术学院-录取",
        "question": "浙江考生，综合分520，报考贵校的视觉传达专业，请问有希望被录取吗？",
        "answer": "考生你好，根据往年录取情况，你报考我校的话，被录取机会非常大，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江商业职业技术学院",
        "title": "浙江商业职业技术学院-浙江美术生→浙江商业",
        "question": "综合分534，位次号8663，请问， ①将贵校的专业作为保底合适吗？ ②美术生学费多少？ ③专升本率 ④宿舍配置",
        "answer": "考生你好，根据往年我校录取情况：1、可以的；2、学费基本在9000-9900区间；3、专升本升学率在30%左右；4、宿舍6人间，空调、热水器、独立卫生间、宽带都有，感谢你的提问"
    },
    {
        "schoolName": "浙江商业职业技术学院",
        "title": "浙江商业职业技术学院-录取",
        "question": "浙江 高职考321分，商业类，位次号7433，有机会录取吗？",
        "answer": "考生你好，根据我校往年的录取情况，你的分数报考我校机会不是特别大，喜欢的话，可以冲冲看，感谢你的提问"
    },
    {
        "schoolName": "浙江商业职业技术学院",
        "title": "浙江商业职业技术学院-专业质询",
        "question": "江西物理组388分志愿填本校有望录取吗",
        "answer": "考生你好，根据我校往年在江西的录取情况，你的分数没有优势，但可以冲冲看还是有机会的，建议多填专业，增加我校录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江商业职业技术学院",
        "title": "浙江商业职业技术学院-录取",
        "question": "我是湖北高考生432，位次为143248，请问有机会录取吗，谢谢！",
        "answer": "考生你好，根据你的分数情况，报考我校机会还是蛮大的，建议多填几个专业，增大录取机会，感谢你的提问"
    },
    {
        "schoolName": "浙江商业职业技术学院",
        "title": "浙江商业职业技术学院-录取",
        "question": "你好 吉林历史351分 贵校的财富管理 或.电子商务 有机会吗",
        "answer": "考生你好，根据我校往年在吉林录取情况，可以冲冲看还是有机会的，建议多填几个专业，增大录取机会"
    },
    {
        "schoolName": "浙江商业职业技术学院",
        "title": "浙江商业职业技术学院-您好，请问文科485分报考贵校的财经商贸类专业有机会吗？",
        "question": "或者商务英语有机会吗？",
        "answer": "考生你好，根据我校往年录取情况，并结合你的具体情况，可以重点考：金融服务与管理、财富管理、市场营销、移动商务、商务数据分析与应用以及其他一些管理类专业等等，如还有不明之处，可致电招生办电话0571-58108888，感谢你的提问"
    },
    {
        "schoolName": "浙江商业职业技术学院",
        "title": "浙江商业职业技术学院-专业",
        "question": "请问在河南招收旅游英语专业吗",
        "answer": "考生你好，我校面向河南文科旅游英语专业计划为1人，欢迎你的报考"
    },
    {
        "schoolName": "浙江商业职业技术学院",
        "title": "浙江商业职业技术学院-录取",
        "question": "浙江 高职考321分，物流管理，有机会录取吗？",
        "answer": "考生你好，如果是普通类考生，这个分数机会不太大，感谢你的关注和喜爱"
    },
    {
        "schoolName": "浙江商业职业技术学院",
        "title": "浙江商业职业技术学院-投档比",
        "question": "请问贵校的投档比是多少？",
        "answer": "考生你好，不同省份情况不一样，一般投档比都是100%"
    },
    {
        "schoolName": "浙江商业职业技术学院",
        "title": "浙江商业职业技术学院-山西理科338能录取吗？",
        "question": "山西（男）理科338能够被录取吗？",
        "answer": "考生你好，根据我校往年在山西录取的情况，你报考我校机会还是比较大的，建议多填专业，并服从调剂，增大录取机会，感谢你的提问"
    },
    {
        "schoolName": "浙江商业职业技术学院",
        "title": "浙江商业职业技术学院-咨询。",
        "question": "老师好！我有色弱，请问一下贵校有哪些专业不能报考?",
        "answer": "考生你好，我校今年所有招生专业对色弱考生无硬性要求，建议结合自己实际情况理性选择专业。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江商业职业技术学院",
        "title": "浙江商业职业技术学院-录取",
        "question": "您好，浙江考生，美术综合分520分报贵校的视觉传达专业会被录取吗?",
        "answer": "考生你好，根据往年录取情况，你报考我校的话，被录取机会非常大，基本上是没问题，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江商业职业技术学院",
        "title": "浙江商业职业技术学院-录取",
        "question": "你好 请问河南今年文科383排名143815有机会被录取吗？",
        "answer": "考生你好，根据我校往年在河南录取情况，建议冲冲看，多填报专业，增大录取机会，感谢你的提问"
    },
    {
        "schoolName": "浙江商业职业技术学院",
        "title": "浙江商业职业技术学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "考生你好，学校所有专业外语教学以英语为主。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江商业职业技术学院",
        "title": "浙江商业职业技术学院-招生",
        "question": "安徽考生 424有机会吗",
        "answer": "考生你好，根据我校往年在安徽录取情况，被我校录取机会比较大，建议多填报专业，增大录取机会"
    },
    {
        "schoolName": "浙江商业职业技术学院",
        "title": "浙江商业职业技术学院-住宿",
        "question": "请问宿舍有独立浴室吗",
        "answer": "考生你好，我校宿舍有独立卫生间、空调、热水器、宽带等基本生活设施"
    },
    {
        "schoolName": "浙江商业职业技术学院",
        "title": "浙江商业职业技术学院-报考",
        "question": "广东369能报考吗",
        "answer": "考生你好，根据往年我校在广东的录取情况，建议冲冲看，多填报专业，增大录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江商业职业技术学院",
        "title": "浙江商业职业技术学院-定向计算机网络技术",
        "question": "你好，云南理科362分排名138547有没有机会录取贵计算机网络技术的专业",
        "answer": "考生你好，今年我校面向云南招生专业中，不包含计算机网络技术，建议考虑我校其他招生专业"
    },
    {
        "schoolName": "浙江商业职业技术学院",
        "title": "浙江商业职业技术学院-录取",
        "question": "请问你们今年有计划招收福建的学生吗 分数线在345分有望被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，今年我校暂无面向福建招生计划，感谢你的关注"
    },
    {
        "schoolName": "浙江商业职业技术学院",
        "title": "浙江商业职业技术学院-录取招生",
        "question": "老师：云南省文科今年435分报考贵校有可能录取吗？今后能否在本校专升本，途径有哪些！！",
        "answer": "考生你好，根据往年我校在云南招生录取情况，建议冲冲看，可以多填报专业，增大录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江商业职业技术学院",
        "title": "浙江商业职业技术学院-录取",
        "question": "你好，四川理科434有机会录取吗？",
        "answer": "考生你好，根据你提供的成绩，机会比较大的，建议多填几个专业，并服从调剂，增大录取机率。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江商业职业技术学院",
        "title": "浙江商业职业技术学院-报考",
        "question": "云南文科426能报考吗",
        "answer": "考生你好，根据你提供的分数，可以冲冲看，建议填报我校多个专业，并服从调剂，增大录取机率。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江商业职业技术学院",
        "title": "浙江商业职业技术学院-学校条件",
        "question": "宿舍是几人寝室？要早起晨跑吗？要上早自习和晚自习吗？",
        "answer": "考生你好，我校寝室大多为6人间，根据我校规定学生只需在规定的时间内完成规定的运动量即可，大一时有早晚自修。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江经济职业技术学院",
        "title": "浙江经济职业技术学院-浙江经济",
        "question": "河南文科生400有希望吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年河南文科最低分465，外省分数差异较大，可以填报下。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江经济职业技术学院",
        "title": "浙江经济职业技术学院-专业录取",
        "question": "你好 河南文科369 位次159575报考贵校大数据与会计录取机率大吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年河南文科最低分465，外省分数差异较大，可以填报下。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江经济职业技术学院",
        "title": "浙江经济职业技术学院-您好，请问文科485分报考贵校的财经商贸类专业有机会吗？",
        "question": "或者应用英语有机会吗？",
        "answer": "同学你好！我校2023年录取最低分491。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江经济职业技术学院",
        "title": "浙江经济职业技术学院-录取",
        "question": "浙江 高职考321分，物流管理，有机会录取吗？",
        "answer": "同学你好！高职考哪个类别的，现代物流管理我校没有单独考试招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江旅游职业学院",
        "title": "浙江旅游职业学院-提问_",
        "question": "安徽历史类普通考生383分，位次83877，能有机会被贵校专业录取吗？",
        "answer": "2023年安徽文史最低分366，理工最低分400，以上分数供你参考。383分可以填报多数专业，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江旅游职业学院",
        "title": "浙江旅游职业学院-报考",
        "question": "河南文科体育生 文化261，位次290596-291722 体育成绩119 有机会进入贵校吗",
        "answer": "我校面向河南省只招收普通类考生，不包括普通类体育，不能以体育生身份报考。2023年我校在河南省文科录取最低分435，理科录取最低分398。以上信息供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江旅游职业学院",
        "title": "浙江旅游职业学院-报考",
        "question": "安徽物理336分省内排名285700报考贵校能录取吗？",
        "answer": "2023年安徽文史最低分366，理工最低分400，以上分数供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江旅游职业学院",
        "title": "浙江旅游职业学院-退档",
        "question": "服从调剂还会被退档吗，什么情况下会被退档呢，贵校对黑龙江的投档比是多少",
        "answer": "黑龙江今年进行高考综合改革，如为黑龙江普通类高职（专科）批，则实行平行志愿，设40个院校专业组志愿。因此，不存在调剂选项，也不存在因分数未达到专业组投档分而被退档的情况。我校在黑龙江共招生4个专业，投档比1：1，仅考生40个志愿全都没能投档成功，才会滑档。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江旅游职业学院",
        "title": "浙江旅游职业学院-湖北考生 347分 西式烹饪专业有希望吗",
        "question": "您好 我是湖北考生 文化347 西式烹饪专业有希望吗",
        "answer": "2023年湖北文史最低分383，理工最低分370，以上分数供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江旅游职业学院",
        "title": "浙江旅游职业学院-浙江考生",
        "question": "您好老师！浙江考生女孩文科(政史生)475位次194926,报考贵校什么专业机会大点。",
        "answer": "2023年我校面向浙江普通类招生录取分数最高的专业是大数据与会计，录取最低分482，位次号180867，录取分数最低的专业是酒店管理与数字化运营（中外合作办学），录取分434，位次号221950。475分可以填报大多数专业，如智慧健康养老服务与管理等，更多专业可以在我校招生信息网“历年录取”版块...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "浙江旅游职业学院",
        "title": "浙江旅游职业学院-咨询确定",
        "question": "请问领导：政史地女生484分，位次：185728填报贵校有把握被录取吗？谢谢领导的回复！",
        "answer": "2023年我校面向浙江普通类招生录取分数最高的专业是大数据与会计，录取最低分482，录取最高分502。484分可以填报我校大多数专业，建议填报我校多个志愿，提高录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江旅游职业学院",
        "title": "浙江旅游职业学院-录取",
        "question": "广东362有机会被贵校录取吗",
        "answer": "2024年我校在广东省无招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江旅游职业学院",
        "title": "浙江旅游职业学院-浙旅",
        "question": "浙江考生女政地生402位次246656，有机会报考贵校吗",
        "answer": "2023年我校面向浙江普通类招生录取分数最低的专业是酒店管理与数字化运营（中外合作办学），录取分434，位次号221950，其次是应用俄语专业，录取分441，位次号217138。以上信息供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江旅游职业学院",
        "title": "浙江旅游职业学院-報考",
        "question": "你好我想問一下政史生451可以報考貴校嗎",
        "answer": "2023年我校面向浙江普通类招生录取分数最低的专业是酒店管理与数字化运营（中外合作办学），录取分434，位次号221950，其次为应用俄语，录取分441，位次号217138，再次为酒店管理与数字化运营，录取分456，位次号205031。参照23年分数，建议填报酒店管理与数字化运营（中外合作办学）和应用俄...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "浙江旅游职业学院",
        "title": "浙江旅游职业学院-报考",
        "question": "老师您好，山西文史类364分有希望报考贵校的导游专业吗",
        "answer": "2023年我校在山西文史类最低分308，最高分381。364分希望很大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江旅游职业学院",
        "title": "浙江旅游职业学院-报考",
        "question": "浙江省考生女政生地402位次246656，有机会报考贵校吗",
        "answer": "2023年我校面向浙江普通类招生录取分数最低的专业是酒店管理与数字化运营（中外合作办学），录取分434，位次号221950，其次是应用俄语专业，录取分441，位次号217138。以上信息供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江旅游职业学院",
        "title": "浙江旅游职业学院-2024四川文科生想在浙旅进导游专业",
        "question": "文科408分，进的去导游专业吗",
        "answer": "2024年我校面向四川招生，其中酒店管理与数字化运营专业文史类招生2人，理工类招生2人，导游专业文史类招生5人，理工类招生1人。2023年我校在四川省文史类最低分382，理工类最低分347。以上信息供你参考，408分录取几率很大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江旅游职业学院",
        "title": "浙江旅游职业学院-录取",
        "question": "请问今年411分235000名可以报考你们学校吗？贵校宿舍环境如何",
        "answer": "2023年安徽文史最低分366，理工最低分400，以上分数供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江旅游职业学院",
        "title": "浙江旅游职业学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "2024年我校面向山东仅有酒店管理与数字化运营1个专业招生。2023年我校在山东录取最低分为443，以上信息供你参考！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江旅游职业学院",
        "title": "浙江旅游职业学院-您好，请问485分报考贵校的智慧养老服务专业有机会吗？",
        "question": "转专业有什么要求吗？",
        "answer": "2023年浙江省普通高考智慧健康养老服务与管理专业录取最低分461，最高分520，录取几率大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江旅游职业学院",
        "title": "浙江旅游职业学院-山东政史地462分选市场营销或电子商务可以被录取吗",
        "question": "山东政史地462分选市场营销或电子商务可以被录取吗",
        "answer": "2024年我校面向山东仅有酒店管理与数字化运营1个专业招生，市场营销与电子商务无招生计划。2023年我校在山东录取最低分为443，欢迎报考我校酒店管理与数字化运营专业。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江旅游职业学院",
        "title": "浙江旅游职业学院-西式烹饪工艺",
        "question": "你好！广西文科397，不接受调剂稳上贵校吗？",
        "answer": "2023年我校在广西文史类最低分413，理工类最低分337。以上信息供你参考，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江旅游职业学院",
        "title": "浙江旅游职业学院-录取",
        "question": "四川理科365有机会被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "2024年我校面向四川招生，其中酒店管理与数字化运营专业文史类招生2人，理工类招生2人，导游专业文史类招生5人，理工类招生1人。2023年我校在四川省文史类最低分382，理工类最低分347。以上信息供你参考，365分两个专业的录取几率都很大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江旅游职业学院",
        "title": "浙江旅游职业学院-专业",
        "question": "请问在河南招收旅游英语专业吗？若招的话往年在豫录取分数线多少呢？",
        "answer": "你好，我校今年在河南招生的专业有酒店管理与数字化运营、导游、会展策划与管理，未在旅游英语专业招生。2023年我校在河南录取文史类最低分440，理工类最低402。以上信息供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江旅游职业学院",
        "title": "浙江旅游职业学院-烹饪工艺与营养",
        "question": "对视力有要求吗",
        "answer": "对视力没有额外要求。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江旅游职业学院",
        "title": "浙江旅游职业学院-安徽物理类",
        "question": "安徽物理类考生 高考314可以报考贵校吗",
        "answer": "2023年安徽文史最低分366，理工最低分400，以上分数供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江旅游职业学院",
        "title": "浙江旅游职业学院-录取",
        "question": "请问你们今年有计划招收福建的学生吗 分数线在345分有望被贵校录取吗",
        "answer": "2024年我校面向福建招生，其中导游专业历史类招生2人，物理类招生1人，市场营销专业历史类招生1人，物理类招生1人。2023年我校在福建省历史类最低分383，物理类最低分400。以上信息供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江旅游职业学院",
        "title": "浙江旅游职业学院-四川考生",
        "question": "四川文科443能够报考贵校吗，建议哪个专业",
        "answer": "2024年我校面向四川招生，其中酒店管理与数字化运营专业文史类招生2人，理工类招生2人，导游专业文史类招生5人，理工类招生1人。2023年我校在四川省文史类最低分382，理工类最低分347。以上信息供你参考，443分两个专业的录取几率都很大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江育英职业技术学院",
        "title": "浙江育英职业技术学院-咨询确定",
        "question": "请问领导：政史地女生484分，位次：185728填报贵校有把握被录取吗？谢谢领导的回复！",
        "answer": "你好！谢谢你前来咨询。你的分数报考我校希望很大。——育英招生办"
    },
    {
        "schoolName": "浙江育英职业技术学院",
        "title": "浙江育英职业技术学院-报考",
        "question": "浙江考生女政地生402位次246656有机会报考贵校吗",
        "answer": "你好！谢谢你前来咨询。根据我校往年录取情况看，你的分数填报我校有希望的，建议你尽量按兴趣多填几个专业志愿。——育英招生办"
    },
    {
        "schoolName": "浙江育英职业技术学院",
        "title": "浙江育英职业技术学院-录取",
        "question": "职高高考359排名6248有望被贵校录取吗",
        "answer": "你好！谢谢你前来咨询。请直接来电（0571-8691103）告知具体类别，以便给你提供更合适的报考建议。——育英招生办"
    },
    {
        "schoolName": "浙江育英职业技术学院",
        "title": "浙江育英职业技术学院-报考",
        "question": "您好，请问计算机类考试352可以被贵校录取吗？若可以，有什么专业较为稳妥呢",
        "answer": "你好！谢谢你前来咨询。根据往年录取情况看，你的分数报考我校计算机类专业希望很大，具体专业请根据自己的兴趣依次填写。——育英招生办"
    },
    {
        "schoolName": "浙江育英职业技术学院",
        "title": "浙江育英职业技术学院-录取",
        "question": "请问你们今年有计划招收福建的学生吗 分数线在345分有望被贵校录取吗",
        "answer": "你好！谢谢你前来咨询。我校2024年没有面向福建招生计划。——育英招生办"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警官职业学院",
        "title": "浙江警官职业学院-报考",
        "question": "没有参加综合测试可以报考贵校的法律事务专业吗？",
        "answer": "普通类平行录取专业不需要参加综合测试。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警官职业学院",
        "title": "浙江警官职业学院-体检",
        "question": "报考贵校的司法警务需要体检和视力吗",
        "answer": "司法警务专业无视力身高等身体条件要求。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警官职业学院",
        "title": "浙江警官职业学院-体测",
        "question": "普通类招生是否有体测要求",
        "answer": "普通类平行录取专业不需要参加体测。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警官职业学院",
        "title": "浙江警官职业学院-录取",
        "question": "安徽，政史地454报考贵校的司法警务录取希望大吗",
        "answer": "2023年，安徽省文科录取最低分432分，建议考生报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警官职业学院",
        "title": "浙江警官职业学院-招生咨询",
        "question": "贵州省历史类462请问有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "我院2023年贵州省提前批专业文科录取最低分为467分，欢迎考生报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警官职业学院",
        "title": "浙江警官职业学院-浙江政史地",
        "question": "能报考贵校的应急救援技术专业吗？有视力要求或者身高要求吗？女生可以报吗？",
        "answer": "应急救援技术专业对选考科目无限制，政史地考生可以报考。对身体不做要求，女生可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警官职业学院",
        "title": "浙江警官职业学院-录取",
        "question": "浙江生地政530分，平足，300度近视，能报浙江警官职业学院法律事务专业吗？",
        "answer": "考生您好，法律事务不限选考科目，对身体不做特殊要求，欢迎考生报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警官职业学院",
        "title": "浙江警官职业学院-录取",
        "question": "老师，我是贵州考生，物化生，分数390，有希望录取提前批吗",
        "answer": "我院2023年贵州省提前批专业理科录取最低分为371分，欢迎考生报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警官职业学院",
        "title": "浙江警官职业学院-报考",
        "question": "福建考生物理组443，排名115590，能报考贵校司法警务或者法律文秘么",
        "answer": "2024年，我院无福建省招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警官职业学院",
        "title": "浙江警官职业学院-录取",
        "question": "贵州省文科436能不能走贵校的提前批次",
        "answer": "我院2023年贵州省提前批文科录取最低分为467分，欢迎考生报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警官职业学院",
        "title": "浙江警官职业学院-录取",
        "question": "你好，我是云南省考生，高考成绩486.省排名41536.有机会录取贵校吗",
        "answer": "2024年，我院无云南省招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警官职业学院",
        "title": "浙江警官职业学院-录取",
        "question": "浙江省内今年普通一段有招法律文秘吗",
        "answer": "考生您好，2024年法律文秘无普通类平行录取招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警官职业学院",
        "title": "浙江警官职业学院-报考",
        "question": "浙江考生，政史生495，17. 4w左右，报考该校法律事务和社区矫正概率大吗？请问该校入学后能否转专业？请问是所有的专业都可以专升本吗？",
        "answer": "建议考生报考，入校后可根据相关规定申请转专业。目前，我院专业均可参加专升本考试。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警官职业学院",
        "title": "浙江警官职业学院-老师你好！贵州考生英语挂科了能不能参加司法联考？",
        "question": "贵州省",
        "answer": "贵州省司法行政警察类专业实行按需培养，经贵州省委组织部、贵州省司法厅备案的学生可参加仅有一次机会的面向司法行政警察类专业应届毕业生招录考试，笔试、面试、体检、体能测评、政治考察等均合格的应届毕业生，择优录用为司法行政机关人民警察，毕业生也可通过其他方式自主择业。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警官职业学院",
        "title": "浙江警官职业学院-要求",
        "question": "贵校司法警务专业女生需要参加体检吗？有无身高等方面要求？谢谢解答！",
        "answer": "我院司法警务专业无相关身高等身体条件要求。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警官职业学院",
        "title": "浙江警官职业学院-咨询确定",
        "question": "请问领导：政史地女生484分，位次：185728填报贵校有把握被录取吗？谢谢领导的回复！",
        "answer": "考生您好，一段线录取完成后可密切关注我院剩余招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警官职业学院",
        "title": "浙江警官职业学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "2024年，我院无山东省招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警官职业学院",
        "title": "浙江警官职业学院-报考",
        "question": "湖北文科343分可以建议报考哪个专业？",
        "answer": "2024年，我院无湖北省招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警官职业学院",
        "title": "浙江警官职业学院-录取",
        "question": "浙江考生高考成绩492，选科生地技有机会进吗？",
        "answer": "有机会，欢迎考生报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警官职业学院",
        "title": "浙江警官职业学院-录取",
        "question": "政史地491位次178808有希望录取吗",
        "answer": "有机会，欢迎考生报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警官职业学院",
        "title": "浙江警官职业学院-贵校的社区矫正专业是学什么的，就业方向是什么？",
        "question": "纯文能报的专业，毕业后工作方面学校包分配吗？",
        "answer": "社区矫正专业旨在培养掌握法律、教育、心理、社会工作等社区矫正专业知识和技能，面向社区矫正行业的社区矫正机构工作人员和社区矫正社会工作者等职业群，能够从事社区矫正监督管理、教育矫正和社会适应性帮扶等工作的高素质技术技能人才。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警官职业学院",
        "title": "浙江警官职业学院-录取",
        "question": "老师你好！计算机类浙江单独考试485分，位次号02 －2959名，报考贵校信息安全技术应用有机会前往贵校就读吗？另外有身体要求（身高，体重，视力）吗？",
        "answer": "欢迎考生报考我院，信息安全技术应用专业无身体条件要求。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警官职业学院",
        "title": "浙江警官职业学院-录取",
        "question": "江西文科12万多可以录取吗",
        "answer": "2024年，我院无江西省招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警官职业学院",
        "title": "浙江警官职业学院-报考",
        "question": "浙江考生女485分位次184668可以报吗",
        "answer": "欢迎考生报考，一段录取结束后密切关注我院剩余招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警官职业学院",
        "title": "浙江警官职业学院-志愿",
        "question": "浙江考生生政地485分位次184668可以报考吗",
        "answer": "欢迎考生报考，一段录取结束后密切关注我院剩余招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警官职业学院",
        "title": "浙江警官职业学院-考生",
        "question": "你好今年湖北有招生计划吗？",
        "answer": "2024年，我院无湖北省招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警官职业学院",
        "title": "浙江警官职业学院-录取",
        "question": "老师你好，我是青海考生，文科，分数是344，位次在9617，请问我报考本校的提前批有机率上吗。",
        "answer": "我院2023年青海省文科录取最低分360分，欢迎考生报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警官职业学院",
        "title": "浙江警官职业学院-安徽省文科体育360，8935位次报告贵校有希望吗",
        "question": "安徽省文科体育360，8935位次报告贵校有希望吗",
        "answer": "我院2023年安徽省文科录取最低分432分，欢迎考生报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警官职业学院",
        "title": "浙江警官职业学院-浙江警官职业学院体能测试的问题",
        "question": "贵校哪些专业需要体能测试，测试的内容是哪些？",
        "answer": "考生您好，我院普通类提前录取专业（刑事执行、行政执行、罪犯心理测量与矫正技术、司法信息安全等4个专业）需参加浙江警察学院组织的综合测试（含体能测试），综合测试合格后才能报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警官职业学院",
        "title": "浙江警官职业学院-录取",
        "question": "老师你好，浙江496，可以报考贵校限物理的专业吗",
        "answer": "考生您好，符合选考科目要求，即可填报我院相关专业，欢迎考生报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警官职业学院",
        "title": "浙江警官职业学院-录取",
        "question": "吉林考生纯理分数340省排名69980请问能上贵校嘛",
        "answer": "我院2024年无吉林省招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警官职业学院",
        "title": "浙江警官职业学院-录取",
        "question": "河南文科307能报吗",
        "answer": "我院2024年无河南省招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警官职业学院",
        "title": "浙江警官职业学院-报考贵校",
        "question": "安徽省物理组合439分207000名，可以报考贵校吗。提前批是否可以报？毕业后是有编制吗？",
        "answer": "我院2024年无安徽省提前批招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警官职业学院",
        "title": "浙江警官职业学院-咨询",
        "question": "贵校有在福建招生吗，物理类录取线多少.",
        "answer": "2024年，我院无福建省招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警官职业学院",
        "title": "浙江警官职业学院-志愿",
        "question": "老师您好，位次36409选科物化地，可以报提前批的哪些专业，有希望进吗",
        "answer": "我院普通类提前录取专业2023年录取男生最低分587分，女生624分，欢迎考生报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警官职业学院",
        "title": "浙江警官职业学院-你好请问浙江考生 男 文科 480分， 有机会就读贵校吗？",
        "question": "你好请问浙江考生 男 文科 480分， 有机会就读贵校吗？",
        "answer": "我院2023年普通类平行录取最低分488分，欢迎考生报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警官职业学院",
        "title": "浙江警官职业学院-录取",
        "question": "河南文科374，位次153894可以录取贵校吗",
        "answer": "我院2024年无河南省招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警官职业学院",
        "title": "浙江警官职业学院-您好，请问485分报考贵校的法律事务专业有机会吗？",
        "question": "如果法律事务不行，那其他哪些专业机会较大",
        "answer": "考生您好，一段录取结束后，可密切关注我院剩余招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警官职业学院",
        "title": "浙江警官职业学院-往年安徽录取最低分数线多少",
        "question": "往年安徽录取最低分数线多少",
        "answer": "2023年我院安徽省文科录取最低分432分。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警官职业学院",
        "title": "浙江警官职业学院-往年安徽录取最低分数线多少",
        "question": "往年安徽录取最低分数线多少",
        "answer": "2023年我院安徽省文科录取最低分432分。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警官职业学院",
        "title": "浙江警官职业学院-报考咨询",
        "question": "江苏徐州高考478分，可以报考贵学校吗？文科，日语，男生身高175，后背四五岁时做过脂肪手术两厘米不到还有一点印记，可以报考吗？可以升本吗？",
        "answer": "2024年，我院无江苏省招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警官职业学院",
        "title": "浙江警官职业学院-报考咨询",
        "question": "请问老师，家长因为欠债被法院被上诉着 还被拘留过。影响报考浙江警察职业学院吗",
        "answer": "考生您好，报考我普通类提前录取专业需进行政治考察，报考我院普通类平行录取专业无需进行政治考察。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警官职业学院",
        "title": "浙江警官职业学院-报考贵校",
        "question": "安徽物理组合440分可以报考贵校吗",
        "answer": "2023年我院安徽省文科录取最低分432分。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警官职业学院",
        "title": "浙江警官职业学院-录取",
        "question": "计算机类单考单招507有机会前往贵校就学吗",
        "answer": "2023年，我院单独考试计算机类录取最低分488分，欢迎考生报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警官职业学院",
        "title": "浙江警官职业学院-录取",
        "question": "分数488 位次182128 2024年可以报本专业吗",
        "answer": "考生您好，一段线录取结束后，可密切关注我院剩余招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警官职业学院",
        "title": "浙江警官职业学院-喜欢的职业更喜欢贵校",
        "question": "领导您好！文科女生484分 有把握就读贵校吗？",
        "answer": "考生您好，一段录取结束后，可密切关注我院剩余招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警官职业学院",
        "title": "浙江警官职业学院-考生",
        "question": "今年在山东招生吗",
        "answer": "2024年我院无山东省招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警官职业学院",
        "title": "浙江警官职业学院-录取",
        "question": "老师我是江西文科446分可以报考本校吗",
        "answer": "2024年，我院无江西省招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警官职业学院",
        "title": "浙江警官职业学院-招生条件",
        "question": "我视力不合格，能不能报了，之后在去做近视手术",
        "answer": "你好，如果报考我院的普通类提前录取专业，高考体检的时候必须达到相关要求。如果报考的是我院普通类平行录取专业，对视力无要求。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警官职业学院",
        "title": "浙江警官职业学院-录取",
        "question": "河南文科357可不可以",
        "answer": "你好，我院今年对河南没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警官职业学院",
        "title": "浙江警官职业学院-考生",
        "question": "青海理工类考生285可以进吗",
        "answer": "你好，可以参考我院招生信息网——历年招生，里面有每年的录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警官职业学院",
        "title": "浙江警官职业学院-录取",
        "question": "福建物理373分，排名15w+，录取该校概率大吗",
        "answer": "你好，我院今年对福建没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警官职业学院",
        "title": "浙江警官职业学院-报考",
        "question": "您好河北理科考生355分能否报考贵校？",
        "answer": "你好，我院今年对河北没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警官职业学院",
        "title": "浙江警官职业学院-关于日语考生",
        "question": "我是日语考生，对于贵校今年对贵州招生中显示语种不限，但是好像很多警校是外语只能是英语，我想问贵校是否一样，我可以进校选择外语为英语，不知道贵校在录取的时候会不会对日语考生不选择录取",
        "answer": "你好，我院对外语语种没有限制，但进校后学校学的是英语课。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警官职业学院",
        "title": "浙江警官职业学院-录取",
        "question": "四川理科355能上贵校吗",
        "answer": "你好，今年我院面向四川不招生。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警官职业学院",
        "title": "浙江警官职业学院-录取",
        "question": "老师您好，我是内蒙古应届理科考生，性别女，高考成绩469，想问有机会报考本校吗",
        "answer": "你好，可参考我院招生信息网下的历年招生https://www.zjjy.com.cn/563/list.htm。欢迎报考浙江警官职业学院！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警官职业学院",
        "title": "浙江警官职业学院-招生",
        "question": "请问贵校面向云南招生不，文史最低分数多少",
        "answer": "你好，今年我院面向云南不招生。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警官职业学院",
        "title": "浙江警官职业学院-喜欢的职业更喜欢贵校",
        "question": "请问老师浙江女生政史地480分有机会就读贵校吗？对身高有要求吗？谢谢您的答复！",
        "answer": "你好，有机会就读，具体可参考我院招生信息网-历年招生及我院招生简章，普通类平行录取专业对身高无要求。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警官职业学院",
        "title": "浙江警官职业学院-喜欢的职业更喜欢贵校",
        "question": "请问老师浙江女生政史地480分有机会就读贵校吗？谢谢您的答复！",
        "answer": "你好，有机会哦。欢迎广大考生报考浙江警官职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江警官职业学院",
        "title": "浙江警官职业学院-报考",
        "question": "请问刑事执行专业能不能平行志愿录取",
        "answer": "刑事执行专业属于司法行政警察类专业，在浙江省的普通类提前批次录取。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江金融职业学院",
        "title": "浙江金融职业学院-您好，请问485分报考贵校的信用管理专业有机会吗？",
        "question": "谢谢",
        "answer": "该考生485分，是浙江二段考生，志愿填报时间：7月26日8:30—7月27日17:30，建议7月23日来电咨询（0571-86739200）。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江金融职业学院",
        "title": "浙江金融职业学院-您好，请问485分报考贵校的现代文秘专业有机会吗？",
        "question": "谢谢",
        "answer": "现代文秘专业面向中职生招生。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江金融职业学院",
        "title": "浙江金融职业学院-招生",
        "question": "湖南史政地女422，能被录取吗",
        "answer": "2023年，我校在湖南文科录取最低分425分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江金融职业学院",
        "title": "浙江金融职业学院-招生",
        "question": "湖南史政地女422，能被录取吗",
        "answer": "2023年，我校在湖南文科录取最低分425分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江金融职业学院",
        "title": "浙江金融职业学院-咨询",
        "question": "高考体检单色不能辨，报考贵校专业有限制吗",
        "answer": "我校2024年所有专业都不限考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江金融职业学院",
        "title": "浙江金融职业学院-录取",
        "question": "山东，物化政396可以报嘛",
        "answer": "2023年，我校在山东最低分451分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江金融职业学院",
        "title": "浙江金融职业学院-录取",
        "question": "福建427位次12w左右有希望报考吗",
        "answer": "2023年，我校在福建物理类录取最低分423分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江金融职业学院",
        "title": "浙江金融职业学院-报考",
        "question": "河南文科367分，位次161929，可以进入贵校吗？",
        "answer": "2023年，我校在河南省文科录取最低分464分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江金融职业学院",
        "title": "浙江金融职业学院-报考",
        "question": "安徽物理336分省内排名285700报考贵校能录取吗？",
        "answer": "2023年，我校在安徽理科录取最低分425分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江金融职业学院",
        "title": "浙江金融职业学院-录取",
        "question": "请问江西省历史组406分第85334名报贵校，有机会录取吗？",
        "answer": "2024年江西省是新高考招生录取第一年，因往年的分数本科和专科的总分是不一致，"
    },
    {
        "schoolName": "浙江金融职业学院",
        "title": "浙江金融职业学院-江西录取",
        "question": "请问贵校今年大概有多少个江西招生机划？ 文科449，60598希望大嘛？",
        "answer": "2024年江西省是新高考招生录取第一年，因往年的分数本科和专科的总分是不一致，往年的专科分数参考价值不大，建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江金融职业学院",
        "title": "浙江金融职业学院-喜欢贵校",
        "question": "请问领导：政史地女生484分，位次：185728填报贵校有把握被录取吗？谢谢领导的回复！",
        "answer": "该考生484分，是浙江二段考生，志愿填报时间：7月26日8:30—7月27日17:30，建议7月23日来电咨询（0571-86739200）。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江金融职业学院",
        "title": "浙江金融职业学院-湖南文科生",
        "question": "湖南全文女444分位次52142有机会被贵校农村金融专业录取吗",
        "answer": "2023年，我校在湖南文科录取最低分425分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江金融职业学院",
        "title": "浙江金融职业学院-浙江495 化生技录取方向",
        "question": "495在贵校大概有什么专业可以录取的啊 并且贵校的升本率是多少啊",
        "answer": "2023年，我校在浙江录取最低分481分，建议填报我校相关专业，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江金融职业学院",
        "title": "浙江金融职业学院-江西考生",
        "question": "江西美术综合402分可以录取贵校吗？",
        "answer": "我们在江西没有招生美术类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江金融职业学院",
        "title": "浙江金融职业学院-专升本",
        "question": "贵校往年专升本到省属重点院校百分比多不多，大概是多少",
        "answer": "我校专升本升学率还可以。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江金融职业学院",
        "title": "浙江金融职业学院-期待您的回复谢谢",
        "question": "老师您好，单独考试466分可以报考贵校的大数据与会计专业吗？",
        "answer": "2023年，我校单独考试招生财会类录取最低分504分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江金融职业学院",
        "title": "浙江金融职业学院-招生",
        "question": "浙江493，位次176430，贵校有什么专业可推荐，贵校的订单班又是什么专业",
        "answer": "2023年，我校在浙江录取最低分481分，建议填报我校相关专业，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江金融职业学院",
        "title": "浙江金融职业学院-录取",
        "question": "请问陕西理科可以报考吗",
        "answer": "我校在陕西没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江金融职业学院",
        "title": "浙江金融职业学院-您好，请问485分报考贵校的金融管理专业有机会吗？",
        "question": "谢谢",
        "answer": "该考生485分，是浙江二段考生，志愿填报时间：7月26日8:30—7月27日17:30，建议7月23日来电咨询（0571-86739200）。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江金融职业学院",
        "title": "浙江金融职业学院-您好，请问485分报考贵校的农村金融专业有机会吗？",
        "question": "谢谢",
        "answer": "该考生485分，是浙江二段考生，志愿填报时间：7月26日8:30—7月27日17:30，建议7月23日来电咨询（0571-86739200）。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江金融职业学院",
        "title": "浙江金融职业学院-浙江金融职业学院",
        "question": "安徽理科452，位次192684，报贵校有希望吗",
        "answer": "2023年，我校在安徽理科录取最低分425分，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江金融职业学院",
        "title": "浙江金融职业学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "2023年，我校在山东最低分451分，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江金融职业学院",
        "title": "浙江金融职业学院-录取",
        "question": "河南理科395省排名33w报考贵校是否有希望？",
        "answer": "2023年，我校在河南省理科录取最低分420分，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江金融职业学院",
        "title": "浙江金融职业学院-江西考生",
        "question": "物理组308机会大吗",
        "answer": "江西今年新高考招生录取，我校2023年理科录取最低分423分，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江金融职业学院",
        "title": "浙江金融职业学院-录取",
        "question": "河南文科374，位次153894有希望被贵校录取吗",
        "answer": "2023年，我校在河南省文科录取最低分464分，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江金融职业学院",
        "title": "浙江金融职业学院-安徽省理科426，221283位次，报考贵校有希望吗",
        "question": "报考贵校大数据技术专业有希望吗",
        "answer": "2023年，我校在安徽理科录取最低分425分，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江金融职业学院",
        "title": "浙江金融职业学院-山东政史地462分选市场营销或电子商务可以被录取吗",
        "question": "山东政史地462分选市场营销或电子商务可以被录取吗",
        "answer": "2023年，我校在山东文科最低分451分，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江金融职业学院",
        "title": "浙江金融职业学院-山东考生32，位次556082，有希望报贵校吗",
        "question": "山东考生32，位次556082，有希望报贵校吗",
        "answer": "2023年，我校在山东文科最低分451分，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江金融职业学院",
        "title": "浙江金融职业学院-录取",
        "question": "江西高考417分，排名77267，有希望考上吗？",
        "answer": "2024年江西省是新高考招生录取第一年，因往年的分数本科和专科的总分是不一致，"
    },
    {
        "schoolName": "浙江金融职业学院",
        "title": "浙江金融职业学院-录取",
        "question": "江西历史组文科403分，87429能被录取专科吗",
        "answer": "2024年江西省是新高考招生录取第一年，因往年的分数本科和专科的总分是不一致，"
    },
    {
        "schoolName": "浙江金融职业学院",
        "title": "浙江金融职业学院-报考",
        "question": "浙江普高491女生能报什么专业排名179078",
        "answer": "该考生491分，是浙江二段考生，志愿填报时间：7月26日8:30—7月27日17:30，建议7月23日来电咨询（0571-86739200）。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江金融职业学院",
        "title": "浙江金融职业学院-录取",
        "question": "我广西374分，排名15800可以报你校吗",
        "answer": "2023年，我校在广西理科录取最低分348分，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江金融职业学院",
        "title": "浙江金融职业学院-浙江物化456有机会报考本校么",
        "question": "。",
        "answer": "该考生456分，是浙江二段考生，建议7月23日来电咨询（0571-86739200）。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江金融职业学院",
        "title": "浙江金融职业学院-您好，请问文科485分报考贵校的财经商贸类专业有机会吗？",
        "question": "还有商务英语的机会大吗？",
        "answer": "该考生485分，是浙江二段考生，建议7月23日来电咨询（0571-86739200）。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江金融职业学院",
        "title": "浙江金融职业学院-专业",
        "question": "老师我是艺术生收吗 我学的美术有关于美术的专业吗",
        "answer": "我校在安徽省没有艺术类专业招生。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江金融职业学院",
        "title": "浙江金融职业学院-云南478文科生有被录取的机会吗",
        "question": "位次四万五左右",
        "answer": "我校在云南没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江金融职业学院",
        "title": "浙江金融职业学院-浙江",
        "question": "浙江考生486有机会报考贵校吗？谢谢",
        "answer": "该考生486分，是浙江二段考生，建议7月23日来电咨询（0571-86739200）。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江金融职业学院",
        "title": "浙江金融职业学院-云南文科生478有被录取的机会吗",
        "question": "云南文科生478有被录取的机会吗位次在四万五左右",
        "answer": "我校2024年在云南没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江金融职业学院",
        "title": "浙江金融职业学院-美术生综合分474",
        "question": "可以报数字媒体艺术设计专业嘛",
        "answer": "我校数字媒体艺术设计专业只招收中职生。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江金融职业学院",
        "title": "浙江金融职业学院-录取",
        "question": "广西首选物理368分能进入贵校吗",
        "answer": "2023年，我校在广西理科录取最低分348分，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江金融职业学院",
        "title": "浙江金融职业学院-2024浙江高考 483分 排名180562 物化生",
        "question": "老师您好，2024浙江高考 483分 排名180562 科目为物化生，有希望报考贵校吗？如果报考的话可以选择哪些专业？谢谢老师",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "浙江金融职业学院",
        "title": "浙江金融职业学院-报考",
        "question": "老师您好请问在江苏有招生计划吗？",
        "answer": "2024年，江苏历史类和物理类各5名。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江金融职业学院",
        "title": "浙江金融职业学院-2024广东省考生历史类总分426排名97319可以考上吗",
        "question": "https://***/",
        "answer": "我校2023年广东历史类录取最低分433分，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江金融职业学院",
        "title": "浙江金融职业学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "考生你好，我校在辽宁没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江金融职业学院",
        "title": "浙江金融职业学院-录取",
        "question": "文科安徽考418，68000左右能上吗",
        "answer": "我校2023年文科录取最低分432分，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江金融职业学院",
        "title": "浙江金融职业学院-录取",
        "question": "老师您好，我是安徽考生历史类360分，能被会计专业录取吗？",
        "answer": "安徽省我校2023年文科录取分432分，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江金融职业学院",
        "title": "浙江金融职业学院-订单班",
        "question": "订单班要求的专业都是哪几个专业",
        "answer": "我校所有所有专业都可以报名订单班。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江金融职业学院",
        "title": "浙江金融职业学院-江西",
        "question": "江西物化政437能上吗",
        "answer": "江西今年新高考招生录取，我校2023年理科录取最低分423分，请查考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江金融职业学院",
        "title": "浙江金融职业学院-招生",
        "question": "对江西有招生计划吗？",
        "answer": "2024年江西历史类和物理类各15名。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江金融职业学院",
        "title": "浙江金融职业学院-关于订单班",
        "question": "老师您好！报订单班人数多的话，是不是学校要限名额？要通过考聘合格才有资格进入订单班？进入订单班是不是已经有对口银行了？",
        "answer": "我校金融特色订单人才培养，面向所有专业在校生，在第四个学期的5月份，金融机构通过招聘组成银行订单班级，用人单位以银行为主。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江金融职业学院",
        "title": "浙江金融职业学院-想报考贵校专业",
        "question": "怎么在智能推荐没有呢",
        "answer": "我校2024年在山西没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江金融职业学院",
        "title": "浙江金融职业学院-贵校在河南有招生计划吗？",
        "question": "贵校在河南有招生计划吗？",
        "answer": "2024年，我校在贵州文科和理科各10名招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江金融职业学院",
        "title": "浙江金融职业学院-订单班，录取",
        "question": "您好，请问江苏文科考生，457分，可以报考贵校订单班么，哪些专业可以填报",
        "answer": "2023年，我校在江苏省历史类录取最低分464分，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江金融职业学院",
        "title": "浙江金融职业学院-订单班",
        "question": "今年贵学校有订单班吗？",
        "answer": "我校有金融特色订单人才培养，面向所有专业在校生，在第五个学期的5月份，金融机构通过招聘组成银行订单班级，用人单位以银行为主。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工业职业技术学院",
        "title": "浙江工业职业技术学院-浙江政史地",
        "question": "学校有哪些专业有视力要求吗？",
        "answer": "你好！欢迎报考我校。健康要求见学校招生章程。网址：https://zs.zjipc.cn/2024/0510/c2914a59997/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工业职业技术学院",
        "title": "浙江工业职业技术学院-录取",
        "question": "请问招收广西考生吗",
        "answer": "你好！欢迎报考我校。每个专业录取分数不同，可参考去年我校广西录取情况。具体请查看我校招生网：https://zs.zjipc.cn/2023/1012/c590a58223/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工业职业技术学院",
        "title": "浙江工业职业技术学院-那文化课成绩只有383（史政地）有希望吗？",
        "question": "那文化课成绩只有383（史政地）有希望吗？",
        "answer": "你好！欢迎报考我校。每个专业录取分数不同，可参考去年我校录取情况。具体请查看我校招生网：https://zs.zjipc.cn/2023/1012/c590a58222/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工业职业技术学院",
        "title": "浙江工业职业技术学院-浙江应届考生体育术科80，文化课（史政地）383有希望报吗？",
        "question": "浙江应届考生体育术科80，文化课（史政地）383有希望报吗？",
        "answer": "你好！欢迎报考我校。我校面向普高生源只在普通类安排了计划，没有体育类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工业职业技术学院",
        "title": "浙江工业职业技术学院-录取",
        "question": "您好，湖北物理方向307分有机会被录取吗",
        "answer": "你好！我校湖北没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工业职业技术学院",
        "title": "浙江工业职业技术学院-报考",
        "question": "安徽物理336分省内排名285700报考贵校能录取吗？",
        "answer": "你好！欢迎报考我校。每个专业录取分数不同，可参考去年我校安徽录取情况。具体请查看我校招生网：https://zs.zjipc.cn/2023/1012/c590a58223/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工业职业技术学院",
        "title": "浙江工业职业技术学院-单独考试",
        "question": "老师您好，单独考试439分，可以报考贵校吗？",
        "answer": "你好！欢迎报考我校。每个专业录取分数不同，可参考去年我校录取情况。具体请查看我校招生网：https://zs.zjipc.cn/2023/1012/c590a58221/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工业职业技术学院",
        "title": "浙江工业职业技术学院-文科425分可以报贵校哪些专业",
        "question": "文科425分。",
        "answer": "你好！欢迎报考我校。每个专业录取分数不同，可参考去年我校河南录取情况。具体请查看我校招生网：https://zs.zjipc.cn/2023/1012/c590a58223/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工业职业技术学院",
        "title": "浙江工业职业技术学院-期待您的回复谢谢",
        "question": "老师您好，单独考试466分可以报考贵校的大数据与会计专业吗？",
        "answer": "你好！欢迎报考我校。每个专业录取分数不同，可参考去年我校录取情况。具体请查看我校招生网：https://zs.zjipc.cn/2023/1012/c590a58221/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工业职业技术学院",
        "title": "浙江工业职业技术学院-河南考生录取",
        "question": "你好河南考生理科381位次354786报贵校汽车方面的专业能录取吗。",
        "answer": "你好！欢迎报考我校。每个专业录取分数不同，可参考去年我校河南录取情况。具体请查看我校招生网：https://zs.zjipc.cn/2023/1012/c590a58223/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工业职业技术学院",
        "title": "浙江工业职业技术学院-宿舍",
        "question": "几人间，是否是上床下桌，是否有早操，是否有早晚自习",
        "answer": "你好！欢迎报考我校。学生公寓有4人间和6人间，上床下桌结构。一般大学一年级有晚自习，早锻炼情况各个学院情况不一样。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工业职业技术学院",
        "title": "浙江工业职业技术学院-录取",
        "question": "安徽省，理科，362，能否报贵校",
        "answer": "你好！欢迎报考我校。每个专业录取分数不同，可参考去年我校安徽录取情况。具体请查看我校招生网：https://zs.zjipc.cn/2023/1012/c590a58223/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工业职业技术学院",
        "title": "浙江工业职业技术学院-录取",
        "question": "浙江 高职考321分 ，商业类，位次号7433，有机会录取吗？",
        "answer": "你好！欢迎报考我校。每个专业录取分数不同，可参考去年我校浙江录取情况。具体请查看我校招生网：https://zs.zjipc.cn/2023/1012/c590a58221/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工业职业技术学院",
        "title": "浙江工业职业技术学院-招生",
        "question": "山东403有希望吗",
        "answer": "你好！我校在山东没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工业职业技术学院",
        "title": "浙江工业职业技术学院-报考",
        "question": "安徽省高考395分 为此25万多名可以报贵校吗",
        "answer": "你好！欢迎报考我校。每个专业录取分数不同，可参考去年我校安徽录取情况。具体请查看我校招生网：https://zs.zjipc.cn/2023/1012/c590a58223/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工业职业技术学院",
        "title": "浙江工业职业技术学院-招生",
        "question": "江西考生330分，排名142434，可以报考贵校酿酒师这个专业吗",
        "answer": "你好！欢迎报考我校酿酒技术专业。每个专业录取分数不同，可参考去年我校江西录取情况。具体请查看我校招生网：https://zs.zjipc.cn/2023/1012/c590a58223/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-能否被贵校录取",
        "question": "浙江考生 物史政 高考504分，位次164084 报考贵校信息安全技术应用专业有希望吗",
        "answer": "欢迎报考，信息安全技术应用可以冲，建议其他专业多填报一些，志愿梯度拉开。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-l录取",
        "question": "安徽文科336可以报考贵校吗",
        "answer": "不好意思，机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-录取",
        "question": "您好 江西省历史组422有机会上贵校的商务英语专业或电子商务专业吗",
        "answer": "江西省文科去年最低投档线414分。供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-老师，我江西406，位次189368，有机会上什么专业",
        "question": "老师，我江西406，位次189368，有机会上什么专业",
        "answer": "江西省理科去年最低投档线为414分。供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-您好，请问485分报考贵校的护理专业有机会吗？",
        "question": "谢谢",
        "answer": "请提供位次号"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-能否被贵校录取",
        "question": "新疆单列类225，位次37500，想考民族班，想问一下能否有机会被贵校录取",
        "answer": "新疆今年民族班计划为45人"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-您好，请问485分报考贵校的园艺技术专业有机会吗？",
        "question": "谢谢",
        "answer": "二段线考生请关注一段线录取完毕是否有缺额"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-专业",
        "question": "请问贵校优势专业前五有哪些",
        "answer": "我校专业各有特色，如有进一步咨询请联系0571-56700035"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-填报志愿",
        "question": "您好，我想问一下贵校，新疆单列类225，位次37500，有机会被贵校录取嘛",
        "answer": "新疆今年只有民族班"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-录取和专业",
        "question": "浙江537政史生有机会报考贵校吗？请问贵校的投档比是多少？可以进行跨大类转专业嘛？如从管理类到文学类。是否可以修双学位？专升本概率多大？谢谢解答。",
        "answer": "机会很大，欢迎报考。1:1，转专业根据学校转专业管理规定执行。专科不涉及学位。专升本报考学生的70%。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-专科",
        "question": "安徽理科可426有望被录取吗",
        "answer": "我校2023年安徽理科最低分420，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-江苏美术生",
        "question": "历政生文化276，专业215，综合381；有希望被贵校录取吗",
        "answer": "我校无招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-专升本",
        "question": "贵校专升本需要自行去外面报名还是学校有自行组织的考试可以专升本？",
        "answer": "专升本是考生的个人规划选择，学校不会组织考生参加专升本培训班，专升本考试报名由学校组织。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-安徽录取",
        "question": "老师，请问物理向435，位次在21万，被贵校录取的几率大吗 还想问一下贵校的宿舍怎么样",
        "answer": "安徽省去年理科最低投档线为423分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-高考生录取",
        "question": "您好，我是江西省考生物理类，分数403，可以上贵校的软件和人工智能吗？外语是日语，有一定的英语基础，对未来学英语有想法，有机会会被录取吗？",
        "answer": "去年软件技术的最低录取分437分，人工智能技术应用最低投档414分，供参考。对外语没有报考语种限制，但是进校后的外语教学语种是英语。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-浙江政史地",
        "question": "学校哪些专业有视力要求吗？",
        "answer": "无"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-浙江",
        "question": "男政史地458位次210120能报考贵校吗？",
        "answer": "二段线考生请关注一段录取后是否有缺额"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-分数",
        "question": "安徽物理方向297录取概率",
        "answer": "不好意思，机会很小"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-江西录取",
        "question": "老师你好，我是江西考生物理组438分，省排名160737，想报贵校的计算机类专业，想问下录取希望大吗？",
        "answer": "去年江西省理科最低投档线414分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-你好！",
        "question": "河南考生422（物化生）排名282438 报考本校的装备制造类和电子信息类专业能上吗？",
        "answer": "我校2023年在河南理科最低录取分420分，装备制造类专业相对低一点，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-录取问题",
        "question": "我是浙江美术生，高考综合分514，过本科线一分，想报考动漫设计专业，官方录取方式是艺术生第二批第二段，请问我需要什么时候进行志愿填报（可以明天进行填报报考该专业吗",
        "answer": "艺术类第二批请参照浙江省教育考试院公布的志愿填报流程来操作。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-报考",
        "question": "安徽物理336分省内排名285700报考贵校能录取吗？",
        "answer": "不好意思，机会很小"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-录取",
        "question": "我是安徽物化生考生，高考总分440，全省排名206413，可以报考贵校吗？有哪些专业可以填报？电气自动化稳吗？",
        "answer": "去年安徽电气自动化技术最低录取分数为424分"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-专科录取",
        "question": "山西理科338可以被贵校录取吗？",
        "answer": "山西无计划"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-投档比",
        "question": "江西考生，学校投档比是多少",
        "answer": "根据江西省考试院相关规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-录取",
        "question": "广西理科336分，排位19万，被贵校录取概率大吗，推荐什么专业",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-录取",
        "question": "陕西理科319有希望报计算机应用技术专业吗？",
        "answer": "陕西无计划"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "不好意思，机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-录取",
        "question": "江西省历史组406分第85334名报贵校，有机会录取吗？",
        "answer": "江西省文科去年最低投档线414分，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-录取",
        "question": "498位次171010有机会被录取吗 投档比是多少 服从调剂的话有可能被调剂到中外合作吗",
        "answer": "498分建议填报：运动训练（智力运动方向）、计量测试与应用技术、环境监测技术、智能网联汽车技术。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-江西录取",
        "question": "请问贵校今年大概有多少个江西招生机划？ 文科449，60598希望大嘛？",
        "answer": "江西总计划40人，江西去年文科最低投档线414，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-咨询",
        "question": "河南理科410能录取吗",
        "answer": "河南理科去年最低投档线420，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-咨询确定",
        "question": "请问领导：政史地女生484分，位次：185728填报贵校有把握被录取吗？谢谢领导的回复！",
        "answer": "二段线考生可关注一段线录取结束，我校是否还有计划剩余。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-请问本省体育生，术科80分，文化课383分有机会吗？",
        "question": "请问本省体育生，术科80分，文化课383分有机会吗？",
        "answer": "我校不招体育生。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-就业",
        "question": "学校毕业季有校招吗",
        "answer": "学校和二级学院在毕业季都会有校园招聘会为考生提供就业平台。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科415报考贵校录取概率大吗",
        "answer": "2023年我校在河南的文科最低投档线为466分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-录取",
        "question": "江西省历史组441有机会录取吗，概率有60%吗?学校专科批次针对外省学生的调档比例是多少，如果服从调剂，但是未能录取的档案是退档还是顺位下一志愿?",
        "answer": "江西省2023年文科最低投档线最低投档是414分，录取遵从江西省高考录取规定。如您还有其他疑问，可选择电话咨询更为快捷。0571-56700035"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-录取",
        "question": "江西省历史组441有机会录取吗，概率有60%吗?学校专科批次针对外省学生的调档比例是多少，如果服从调剂，但是未能录取的档案是退档还是顺位下一志愿?",
        "answer": "江西省2023年文科最低投档线最低投档是414分，录取遵从江西省高考录取规定。如您还有其他疑问，可选择电话咨询更为快捷。0571-56700035"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-录取",
        "question": "福建物理373分，排名15w+，录取该校的概率大吗",
        "answer": "我校今年在福建没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-杭州",
        "question": "河南文科生400可以报考会计专业嘛",
        "answer": "我校2023年在河南省大数据与会计文史类最低录取474分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-录取",
        "question": "浙江考生政史地493有希望录取吗可以报考什么专业",
        "answer": "浙江省普高类各专业今年均不限选考科目，建议您可以选择报考我们新专业：运动训练（智力运动方向），专业是聚焦电子竞技产业相关岗位的，从事电子竞技赛事、俱乐部的运营、组织策划，电竞赛事的直转播等工作，欢迎到我校招生网详细查看专业介绍片。您可以致电0571-56700035更为快捷。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-江西考生",
        "question": "江西美术综合402分可以录取贵校吗？",
        "answer": "我校不招收江西美术生"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-期待您的回复谢谢",
        "question": "老师您好，单独考试466分可以报考贵校的大数据与会计专业吗？",
        "answer": "请提供位次号咨询。您可以致电0571-56700035更为快捷。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-浙江",
        "question": "浙江政史技考生516，位次150422，报考贵校是否有希望",
        "answer": "希望很大，欢迎报考，您可以根据自己的喜好选择专业，所有专业均不限选考科目。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-录取",
        "question": "政史地491 位次178808有希望录取吗",
        "answer": "一段线录取完毕后可再来咨询是否有名额剩余"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-浙江",
        "question": "请问今年环境监测技术有选科限制吗",
        "answer": "浙江省普高均无选考科目限制，超过一段线的考生欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-录取",
        "question": "今年有广西招生计划吗？请问能否专升本？",
        "answer": "我校今年在广西没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-河南文科",
        "question": "河南文科379，位次147231-148347报考杭职能录取吗老师",
        "answer": "我校2023年在河南的文科最低投档分466分，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-专升本",
        "question": "贵校往年升本升到省属重点院校百分比占多少",
        "answer": "招生办未统计以上数据，如您还有其他疑问，可以致电招生热线0571-56700035更为快捷。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-招生",
        "question": "选课物化继493，位次176430，能被贵校录取吗，贵校有什么限物化专业推荐吗",
        "answer": "浙江省普高专业均不限制选考科目，建议你选择我校新专业：运动训练（智力运动方向），专业是从事电子竞技行业的赛事及俱乐部运营、策划、组织，电竞赛事的直转播等，前景非常好。如您还有其他疑问，可以致电招生热线0571-56700035更为快捷。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-专业",
        "question": "可以了解一下贵校的新专业运动训练吗",
        "answer": "您可以致电招生热线0571-56700035更为快捷。运动训练（智力运动方向）专业聚焦电子竞技产业发展需求，培养德、智、体、美、劳全面发展，具备职业素养、创新精神和实践能力，面向电子竞技领域从事赛事、场馆、俱乐部运营，新媒体运营，主持与解说的高素质技术技能人才。专业课程涵盖电子竞技产业...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-杭州职业录取",
        "question": "福建考生，物理组，分数419，排位130962，有望被贵校电子信息类专业录取吗？",
        "answer": "我校今年在福建无招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-报考",
        "question": "有江西的招生计划吗？",
        "answer": "有的，40人。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-录取",
        "question": "你好，请问山西理科362分 录取概率大吗",
        "answer": "我校今年在山西无计划"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科374，位次153894有希望被贵校录取吗",
        "answer": "我校2023年河南文科最低投档线466，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-浙江政史地考生，录取",
        "question": "贵校的食品检验检测技术和环境监测技术专业有视力要求吗？女生能报吗？有学科成绩要求吗？",
        "answer": "无视力要求，有色觉要求，不限性别，无单科成绩要求及选考科目要求。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "我校今年在山东无招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-浙江",
        "question": "浙江高考史地生321分，有希望报考贵校吗，可接受调剂",
        "answer": "不好意思，没有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-河北文419能报吗",
        "question": "1",
        "answer": "我校2023年在河北省的文科最低投档线是430分，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-山东政史地462分选市场营销或电子商务可以被录取吗",
        "question": "山东政史地462分选市场营销或电子商务可以被录取吗",
        "answer": "我校在山东无计划"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-录取",
        "question": "安徽省，理科，362，能否报贵校",
        "answer": "我校2023年安徽理科最低投档线423，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-杭州职业录取",
        "question": "今年有面向福建省招收专科吗？如有，福建考生，物理组419分，排位130962，有望被贵校（专科）计算机电子软件类专业录取吗？",
        "answer": "我校在福建无计划"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-浙江",
        "question": "浙江513分，可以报哪些专业？录取后可以转专业吗？",
        "answer": "浙江省普高均不限选考科目，您可根据自己的兴趣来选择专业。进校后可根据我校转专业管理办法在大一第一学期提出申请，并按照通知要求来进行选拔。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-历史363",
        "question": "重庆历史类363能报贵校吗",
        "answer": "我校在重庆无计划"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-录取",
        "question": "贵校今年的投档比是几比几？江西文科426分，排名73686名？报贵校有希望吗？专升本有什么条件或政策吗?",
        "answer": "我校2023年在江西省的文科最低投档线472，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-江苏美术生",
        "question": "历政生 艺术201 文化407 投档分445 排名16986 可以嘛",
        "answer": "我校在江苏省无计划"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-录取",
        "question": "江西历史组文科403分，87429能被录取专科吗",
        "answer": "我校2023年江西省文科最低投档线是472分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-新疆美术生",
        "question": "请问招新疆美术生吗？专业分220文化201艺术类综合成绩376，普通类文史位次22257有希望报考本院校吗？*",
        "answer": "我校在新疆没有美术生招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-报考",
        "question": "湖北物化生会录取吗",
        "answer": "我校在湖北无招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-报考",
        "question": "请问今年文科494，全省175732名可以上杭职吗",
        "answer": "您可选择报考我校新专业：运动训练（智力运动方向）。运动训练（智力运动方向）专业聚焦电子竞技产业发展需求，培养德、智、体、美、劳全面发展，具备职业素养、创新精神和实践能力，面向电子竞技领域从事赛事、场馆、俱乐部运营，新媒体运营，主持与解说的高素质技术技能人才。专业课程涵盖电...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-报考",
        "question": "浙江普高491历政生女生能报什么专业",
        "answer": "二段线考生等一段线录取完毕后看是否有计划剩余。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-浙江美术生",
        "question": "老师你好，请问今年综合分485有机会报考么",
        "answer": "去年最低分508，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-报考",
        "question": "你好！河南理科380分有机会录取吗？",
        "answer": "2023年我校在河南理科的最低投档线为420，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科330有机会报考贵校吗",
        "answer": "2023年我校河南文科最低投档线为466，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-HZ录取",
        "question": "河南理科320，能报贵校吗",
        "answer": "我校2023年河南理科最低投档线420，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-报考",
        "question": "请问文科510 排名158141能报考贵校吗",
        "answer": "浙江省普高均不限选考科目，您的分数希望很大，欢迎报考，建议把我校意向专业多填一些，增加录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-录取",
        "question": "吉林考生纯理分数340省排名69980请问能上贵校嘛",
        "answer": "我校在吉林无计划"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-浙江美术生",
        "question": "浙江美术生综合509‘位次14032有机会上杭职吗",
        "answer": "我校去年艺术类最低分508分，位次号14172，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科447分 省排80118有希望报贵校吗",
        "answer": "河南省去年文科最低分466，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-安徽省理科426，221283位次，报考贵校新能汽车技希望吗",
        "question": "安徽省理科426，221283位次，报考贵校新能汽车技术有希望吗",
        "answer": "今年我校在安徽无新能源汽车技术专业招生，可填报智能网联汽车技术专业。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-河南考生",
        "question": "请问贵校对河南有招生计划吗？",
        "answer": "我校河南计划30人。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-招生",
        "question": "高考506分，位次号为162728，有希望招上吗？",
        "answer": "机会很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-咨。",
        "question": "老师你好安徽理科401分报贵校的电子商务能录取吗",
        "answer": "我校去年安徽理科最低分423分。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-录取",
        "question": "安徽理科431可以报吗",
        "answer": "去年安徽理科最低分423分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-物化456能报考本校么",
        "question": "。",
        "answer": "不好意思，机会很小"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-报考咨询",
        "question": "安徽理科422报考该校是否有希望",
        "answer": "我校去年安徽理科最低录取分数423分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-您好，请问文科485分报考贵校的财经商贸类专业有机会吗？",
        "question": "电子商务的几率大嘛？或者旅游管理？谢谢老师",
        "answer": "不好意思，机会很小"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科403有机会吗",
        "answer": "去年我校河南理科最低分为420分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-江西",
        "question": "艺术生可以作为文化生报贵校嘛",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-江西艺考生389",
        "question": "能报考贵校吗？服从调剂会不会被退档",
        "answer": "我校无江西艺术类计划"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-报考",
        "question": "你好，请问江西考生文史类高考433能上本院校吗，但是专科分数只有212",
        "answer": "我校2023年江西文科最低录取分数为414分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-2024浙江高考 483分 排名180562 物化生",
        "question": "老师您好，2024浙江高考 483分 排名180562 科目为物化生，有希望报考贵校吗？如果报考的话可以选择哪些专业？谢谢老师",
        "answer": "二段线考生请关注一段录取完毕后是否有缺额"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-单考单招",
        "question": "浙江单考单招考生省排名1252有机会被录取护理专业吗？",
        "answer": "护理专业可以冲一下，康复治疗技术更加稳妥。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-浙江",
        "question": "486分物化选手，18万位次有望报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好！您可以关注一段录取完之后，我校是否有剩余计划。届时咨询可联系0571-56700035招生热线。 感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-报考",
        "question": "您好，我是2024年河南美术文科生，文化课成绩276，美术成绩205，请问有希望报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好！我校在河南省未设置美术生招生计划。感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-招生",
        "question": "今年招生山东的学生吗",
        "answer": "考生您好！我校在山东未设置招生计划。感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-河北24美术生",
        "question": "请问本校对河北美术生进行招生吗，",
        "answer": "考生您好！我校对河北美术生暂无招生计划。感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-录取",
        "question": "广东高考364分可以被录取吗",
        "answer": "考生您好！我校今年在广东省未设置招生计划。感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-录取",
        "question": "你好浙江省考生499分今年录取机会大吗",
        "answer": "考生您好！建议填报我们今年的新专业运动训练（智力运动方向），如您需要进一步了解专业情况，可拨打0571-56700035招生热线，关注杭州职业技术学院微信公众号。感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-录取",
        "question": "浙江文科生488分能被录取吗",
        "answer": "考生您好！建议您在一段线录取结束后，关注我校是否有剩余计划。感谢您的关注！招生热线：0571-56700035"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-报考",
        "question": "安徽历史类考生443分能报考贵校的什么专业吗",
        "answer": "考生您好！去年我校在安徽省文史类最低投档线为429分，仅供参考。感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-录取",
        "question": "江西省美术生 文化326 艺术分233 能报贵校数字媒体专业吗",
        "answer": "考生您好！我校在江西省未设置艺术生招生计划。感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-录取",
        "question": "江西省美术生 文化326 艺术分224 能报贵校数字媒体专业吗",
        "answer": "考生您好！我校在江西省未设置艺术类招生计划，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-录取",
        "question": "河南255理科能被录取吗",
        "answer": "考生您好！录取概率不大。感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-录取",
        "question": "安徽文科455有可能被录取吗",
        "answer": "考生您好！可填报我校在安徽省的历史类专业，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-报考",
        "question": "今年招广东的考生吗",
        "answer": "考生您好！我校今年在广东没有招生计划，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-河南录取",
        "question": "理科366分有机会录取吗？",
        "answer": "考生您好。理科366分录取概率不大，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-河南录取",
        "question": "理科366分有机会录取吗？",
        "answer": "考生您好。录取概率不大，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-报考",
        "question": "你好，请问江西考生高考总分433能上吗",
        "answer": "考生您好。需要说明历史类还是物理类分数。招生咨询电话0571-56700035   感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-录取",
        "question": "2024年安徽理科生333分有望被本校录取吗？",
        "answer": "考生您好，录取概率不大。感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-录取",
        "question": "安徽省文科424有希望吗",
        "answer": "考生您好，可以填报我校在安徽省的历史类专业，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-是否有机会进入高校",
        "question": "河南考生305分，是否有机会进入高校，并且有什么专业可以选择",
        "answer": "考生您好，录取概率不大。  感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-录取",
        "question": "山西高考262分录取吗",
        "answer": "考生您好！我校今年在山西没有招生计划。感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-录取",
        "question": "请问你们今年有计划招收福建的学生吗 分数在345分有望被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好！我校今年在福建没有招生计划。感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-今年招收内蒙古的考生吗",
        "question": "今年会招收内蒙古的高考生吗",
        "answer": "考生您好！我校今年在内蒙古没有招生计划。感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-报考",
        "question": "你好，云南362分排名138547有没有机会录取贵校软件工程的专业。",
        "answer": "考生您好！可参考2023年信息安全技术应用（最低投档417分）、大数据技术（最低投档414分）。如您有进一步咨询需求，请联系0571-56700035"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-录取",
        "question": "你好，四川理科434有机会录取吗？",
        "answer": "考生您好！去年四川理工类最低投档线为432分，仅供参考。如您有进一步咨询需求，请联系0571-56700035"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-录取",
        "question": "你好，四川理科434有机会录取吗？",
        "answer": "考生您好！去年四川理工类最低投档线为432分，仅供参考。如您有进一步咨询需求，请联系0571-56700035"
    },
    {
        "schoolName": "杭州职业技术学院",
        "title": "杭州职业技术学院-选科",
        "question": "老师你好，我选科是政治地理技术，报你们学校的专科专业，机械，新能源汽车，电器自动化技术，可不可以报，没选物化，能不能学的明白",
        "answer": "考生您好！2024年高职院校招生均无选考科目限制，考生可根据自身专业兴趣及学习能力填报招生专业。如您有进一步咨询需求，请联系0571-56700035"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴职业技术学院",
        "title": "嘉兴职业技术学院-期待您的回复谢谢",
        "question": "老师您好，单独考试466分可以报考贵校的什么专业？",
        "answer": "单独考试和综合改革是两个类别哦，如果是单独考试的请告知所属类别（计算机、机械、电子电工等）"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴职业技术学院",
        "title": "嘉兴职业技术学院-河南省理科",
        "question": "274能否被该校录取",
        "answer": "有点困难"
    },
    {
        "schoolName": "湖州职业技术学院",
        "title": "湖州职业技术学院-投档比",
        "question": "投档比什么时候出",
        "answer": "你好考生，我校投档比例按照浙江省招生录取规则执行。"
    },
    {
        "schoolName": "湖州职业技术学院",
        "title": "湖州职业技术学院-你好，河南文科417有希望报考本校吗，可以接受调剂",
        "question": "如上",
        "answer": "考生你好，根据我校2023年录取分数，你的分数报考我校有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴职业技术学院",
        "title": "绍兴职业技术学院-录取",
        "question": "请问老师考457分录取该校概率大吗",
        "answer": "你好，多选几个专业根据往年可以录取。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴职业技术学院",
        "title": "绍兴职业技术学院-您好，请问485分报考贵校的中医学专业有机会吗？",
        "question": "谢谢",
        "answer": "你好，第一志愿填报，录取机率很大。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴职业技术学院",
        "title": "绍兴职业技术学院-您好，请问485分报考贵校的中药学专业有机会吗？",
        "question": "谢谢",
        "answer": "你好，第一志愿填报，根据去年情录取情况可以录取。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴职业技术学院",
        "title": "绍兴职业技术学院-浙江",
        "question": "浙江考生政史地443，填报该校城轨交通专业有希望录取吗",
        "answer": "考生你好，城市轨道类专业录取还是有机会的，建议其他专业也天报一些，增加我校录取的机会。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴职业技术学院",
        "title": "绍兴职业技术学院-浙江522化政史有机会进贵校吗",
        "question": "什么专业都可以",
        "answer": "考生你好，录取机会很大。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴职业技术学院",
        "title": "绍兴职业技术学院-报考",
        "question": "安徽物理336分省内排名285700报考贵校能录取吗？",
        "answer": "考生你好，今年我校在安徽省针对物理考生专业有国际经济与贸易（2人）和大数据与会计（2人）2个专业，根据往年录取情况，录取机会还是有的。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴职业技术学院",
        "title": "绍兴职业技术学院-专升本",
        "question": "书画艺术专业，专升本后是哪个本科？ 专升本录取率是多少？",
        "answer": "考生你好，我校书法专业可以参加浙江省全日制专升本统考，之后根据你个人的统考成绩进行志愿的录取。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴职业技术学院",
        "title": "绍兴职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科考生362分，排名167884，今年报考贵校录取几率大吗？",
        "answer": "考生你好，今年我校针对河南省的招生计划仅有书法类专业，其他类别考生暂时无法报考。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴职业技术学院",
        "title": "绍兴职业技术学院-报考",
        "question": "请问安徽 物化生 372 可以冲一下吗",
        "answer": "考生你好，可报考我校国际经济与贸易或者大数据与会计专业，还是有机会录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴职业技术学院",
        "title": "绍兴职业技术学院-河南",
        "question": "河南理科331分430343名可以被机电或者机械录取么",
        "answer": "考生你好，我校今年在河南省只有书法类的招生计划，普通类暂时没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴职业技术学院",
        "title": "绍兴职业技术学院-河南",
        "question": "河南理科331分430343名可以被机电或者机械设计录取么",
        "answer": "考生你好，我校今年在河南省招生计划只有书法类，普通类暂无招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴职业技术学院",
        "title": "绍兴职业技术学院-河南文科书法考生",
        "question": "老师您好，河南文科书法生，文化349，专业统考208，有希望报考贵校吗，贵校支持专升本吗？",
        "answer": "考生你好，录取还是有希望的，我校也支持专升本。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴职业技术学院",
        "title": "绍兴职业技术学院-咨询确定",
        "question": "请问领导：政史地女生484分，位次：185728填报贵校有把握被录取吗？谢谢领导的回复！",
        "answer": "考生你好，报考我校录取机会很大。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴职业技术学院",
        "title": "绍兴职业技术学院-请问本省体育生，术科80分，文化课383分有机会吗？",
        "question": "请问本省体育生，术科80分，文化课383分有机会吗？",
        "answer": "考生你好，我校今年没有体育类的招生专业，文化383分需要冲一下我校去年录取位次在22万以后的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴职业技术学院",
        "title": "绍兴职业技术学院-报考",
        "question": "河南文科398排名12万 有机会吗",
        "answer": "考生你好，今年我校在河南省只有书法类招生计划，普通类今年没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴职业技术学院",
        "title": "绍兴职业技术学院-报考",
        "question": "浙江考生女政地生402位次246656，有机会报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，根据去年的录取情况，建议可以填报我校去年录取位次在22万后的专业冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴职业技术学院",
        "title": "绍兴职业技术学院-河南考生307分，位次460000，有机会上贵校吗",
        "question": "如果有机会上贵校，可保那些专业呢",
        "answer": "考生你好，今年我校在河南省招生计划只有书法类的专业，没有普通类的专业可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴职业技术学院",
        "title": "绍兴职业技术学院-报考",
        "question": "你好 请问浙江计算机374 9040 可以怎么报考",
        "answer": "考生你好，建议把我校计算机类的专业都填报上，很有机会被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴职业技术学院",
        "title": "绍兴职业技术学院-山东政史地462分选市场营销或电子商务可以被录取吗",
        "question": "山东政史地462分选市场营销或电子商务可以被录取吗",
        "answer": "考生你好，今年我校在山东省只有书法类的招生计划，没有普通类的电商专业可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴职业技术学院",
        "title": "绍兴职业技术学院-录取",
        "question": "浙江 高职考321分，商业类，位次号7433，有机会录取吗？",
        "answer": "考生你好，把我校商业类两个专业，电子商务和国际经济与贸易都填报上，录取机会很大。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴职业技术学院",
        "title": "绍兴职业技术学院-报考",
        "question": "你好，浙江位次22万多，436分能上吗",
        "answer": "考生你好，你可以多填报一些去年我校录取位次在22万左右的专业，录取机会很大。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴职业技术学院",
        "title": "绍兴职业技术学院-录取浙江",
        "question": "415政史技概率大吗",
        "answer": "考生你好，你的成绩建议可填报去年我校位次在22万左右的专业，多填报一些冲一下，机会还是有的。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴职业技术学院",
        "title": "绍兴职业技术学院-报考",
        "question": "江西省历史类282美术生联考成绩233录取概率大不大",
        "answer": "考生你好，今年我校针对江西省的招生计划只有书法专业，美术专业今年没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴职业技术学院",
        "title": "绍兴职业技术学院-关于报名",
        "question": "请问 美术联考236 文化304 （综合分447）排名20705 能够报名贵校艺术类吗",
        "answer": "考生你好，今年浙江省美术二段综合分数线是465，你暂时无法填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴职业技术学院",
        "title": "绍兴职业技术学院-贵州369",
        "question": "贵州物理方向369分可以报你们学校吗",
        "answer": "考生你好，感谢你选择报考我校，十分抱歉我校今年没有贵州省的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴职业技术学院",
        "title": "绍兴职业技术学院-录取",
        "question": "高职考 电子商务方向，321分可以录取吗？",
        "answer": "考生你好，是商业类的考生吗？商业类我校电子商务专业可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴职业技术学院",
        "title": "绍兴职业技术学院-浙江职高考生369分 位次号02-9290 有机会进贵校吗",
        "question": "浙江职高考生369分 位次号02-9290 有机会进贵校吗？计算机类的",
        "answer": "考生你好，你这个成绩进入我校还是有机会的，建议可填报大数据技术、智能建造技术、建筑工程管理（BIM技术）专业。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴职业技术学院",
        "title": "绍兴职业技术学院-安徽，309，位次295778，可以上吗",
        "question": "安徽，309，位次295778，可以上吗",
        "answer": "考生你好，去年我校安徽省的最低分数线为文291分、理421分，因不知道你的考生类别，你可以根据最低分做个参考。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴职业技术学院",
        "title": "绍兴职业技术学院-请问贵校中医学可以考助理医师证吗？",
        "question": "老师您好，请问贵校中医学可以考助理医师证吗？",
        "answer": "考生你好，根据国家规定，需毕业一年后可以考。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴职业技术学院",
        "title": "绍兴职业技术学院-招生",
        "question": "史地政，417，是否可以报考贵校",
        "answer": "考生你好，根据你的分数，你可以参考我校去年位次在22万左右的专业填报冲一下，具体专业与位次可关注我校微信公众号（绍兴职业技术学院）或者我校招生网（绍兴职业技术学院招生网）查看。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴职业技术学院",
        "title": "绍兴职业技术学院-报考",
        "question": "你好，计算机类352分可以被贵校录取吗，若可以，填报哪些专业较为稳妥呢",
        "answer": "考生你好，还是有机会被我校录取的，建议填报计算机网络技术、大数据技术、建筑工程管理（BIM技术）、智能建造技术这4个专业，可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴职业技术学院",
        "title": "绍兴职业技术学院-录取",
        "question": "请问你们今年有计划招收福建的学生吗 分数在345分有望被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，今年我校在福建省有7个招生计划，分为3个专业，电子商务（历史2位）、国际经济与贸易（历史3位）、大数据与会计（物理2位），去年我校在福建省的最低分数线是历史345分、物理380分，因为不知道你是哪类考生，去年的录取最低分在你填报志愿时，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "衢州职业技术学院",
        "title": "衢州职业技术学院-录取",
        "question": "湖南物理411 位次203125报贵校录取概率高吗？",
        "answer": "我校今年在湖南计划增加了5人，录取希望较大。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "丽水职业技术学院",
        "title": "丽水职业技术学院-录取",
        "question": "你好，河南理科分数330，名次43w可以录取到本校机电专业吗",
        "answer": "我校机电专业没有在河南理科招生，但是录取进校的每一位新生，在第一个学期期末均有一次申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-招生",
        "question": "河南理科考生398分，刚过省控线，有没有希望上本校",
        "answer": "考生你好！录取机会不大。去年，我校在河南录取最低分423，位次号约29万4。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-宁波财经学院。。",
        "question": "江苏考生理地生481排名在166,000名左右可以报考该校吗？",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，可选择专业组02，录取机会很大。去年，我校在江苏物理录取最低分459，位次号约16万5千。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-支不支持考研",
        "question": "动画专业支不支持考研",
        "answer": "考生你好！动画专业毕业，也可报名考研。去年，我校约150人考上研究生。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-江苏",
        "question": "史政生478报贵校，录取的可能性大吗",
        "answer": "考生你好！可填报我校的专业组01，可冲一冲。去年，我校在江苏文科录取最低分477，位次号约5万2千"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-宿舍",
        "question": "24届动画类宿舍",
        "answer": "动画专业四年都在象山校区，四人间，2800元/年"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-请问一下在江苏的招生比例范围是1：1吗?",
        "question": "请问一下在江苏的招生比例范围是1：1吗?",
        "answer": "考生你好！录取比例是1:1"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-咨询",
        "question": "文科530可以上贵校的会计专业吗",
        "answer": "考生你好！不一定能够能进会计学，建议多填报专业数量。去年，选考科目不限的专业，位次号区间14万9千（日语）--12万5千（会计学）。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-报考",
        "question": "浙江史地技519分报考你校日语和戏文专业录取机会大吗？",
        "answer": "考生你好！录取机会不大。去年，选考科目不限的专业，位次号区间14万9千（日语）--12万5千（会计学）。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-报考",
        "question": "河南，理科，排名278855，有什么专业可以填报吗",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，录取机会很大。去年，我校在河南录取最低分423，位次号约29万4。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-志愿",
        "question": "安徽考生499 126949物化生",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，录取机会很大。去年，我校安徽理科录取最低分442，位次号147798。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-录取5",
        "question": "浙江温州物化技499有希望吗",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，六个物理+化学专业、五个单限物理专业，有录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-浙江美术",
        "question": "美术类综合分529位次10000左右有机会进设计学专业或动画专业吗",
        "answer": "考生你好！欢迎填报，录取机会很大。去年，数字媒体艺术录取最低位次号10865，设计学类11333，动画11448，视觉传达设计（中韩2+2）11685。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-贵州美术",
        "question": "今天录取贵州考试优先看综合分还是专业分，设计类最低位次是多少啊",
        "answer": "考生你好！贵州美术按照综合分高低排序录取。但是去年我校按照“文过专排”，录取最低分230.7，排名约7千"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-录取",
        "question": "江西文科生490分位次37120能上您学校的会计专业吗？",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，录取机会很大。去年，我校在江西文科录取最低分486，位次号41697。其中，会计学录取最低489，位次号约3万9千"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-录取",
        "question": "527纯文进入秘书学概率大嘛",
        "answer": "考生你好！秘书学录取机会不大，建议多填报专业数量。去年，选考科目不限的专业，位次号区间14万9千（日语）--12万5千（会计学）。其中，秘书学录取最低位次号138557。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-咨询",
        "question": "体测要求要多少才能拿奖学金？",
        "answer": "考生你好！学业奖学金主要是看成绩绩点。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-浙江131371 533",
        "question": "浙江131371 纯文 建议选什么专业",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，会计学不一定能进，其它专业录取机会很大。去年，选考科目不限的专业，位次号区间14万9千（日语）--12万5千（会计学）。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-录取",
        "question": "请问527分纯文录取税收学概率大嘛",
        "answer": "考生你好！税收录取概率不大。去年，选考科目不限的专业，位次号区间14万9千（日语）--12万5千（会计学）。其中，税收学录取最低位次号137383。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-527纯文进入会计和审计或者国际经济与贸易概率大嘛",
        "question": "527纯文进入会计和审计或者国际经济与贸易概率大嘛",
        "answer": "考生你好！会计审计录取概率不大，有机会录取到国际经济与贸易。去年，选考科目不限的专业，位次号区间14万9千（日语）--12万5千（会计学）。其中，国际经济与贸易录取最低位次号145039。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-招生",
        "question": "老师，浙江考生 政史地 545分 有什么专业可以填报上的么",
        "answer": "考生你好！欢迎填报，所有专业录取都稳。去年，选考科目不限的专业，位次号区间14万9千（日语）--12万5千（会计学）。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-浙江考生 美术类",
        "question": "老师您好！ 浙江 美术类综合 517分，位次12522 专业类：设计学类、动画 今年能否被贵校录取",
        "answer": "考生你好！录取机会不大。去年，数字媒体艺术录取最低位次号10865，设计学类11333，动画11448，视觉传达设计（中韩2+2）11685。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-您好，浙江文科考生",
        "question": "511分位次156302报考创业管理的录取概率大吗",
        "answer": "考生你好！本科录取机会不大。去年，选考科目不限的专业，位次号区间14万9千（日语）--12万5千（会计学）。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-有关于体测和转专业的咨询",
        "question": "您好，我想问一下，你们贵校体测要求和转专业要求是什么？还有如果要评奖学金，贵校的要求是什么",
        "answer": "考生你好！普通类本科新生，第一学年末可以申请转专业，条件比较宽松，不设置名额、排名等要求，只要第一学年内没有考试挂科、没有违纪处分，就可以申请转专业。奖学金主要按照绩点等成绩评定。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-财务管理",
        "question": "学习内容有什么，培养方向是什么",
        "answer": "【专业核心课程】"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-您好，浙江文科考生511分位次在15万6有什么专业建议填报",
        "question": "您好，浙江文科考生511分位次在15万6有什么专业建议填报",
        "answer": "考生你好！本科录取机会不大。去年，选考科目不限的专业，位次号区间14万9千（日语）--12万5千（会计学）。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-宿舍",
        "question": "24年设计学类是哪个区的宿舍",
        "answer": "考生你好！设计学类第一学年在杭州湾校区，后三年在本部校区。都是六人间，住宿费1600元/年"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-咨询",
        "question": "安徽，物生地，477，158882，可以报贵校信管专业嘛，贵校转专业政策如何？",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，可冲一冲。去年，我校安徽理科录取最低分442，位次号147798"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-浙江526历史地理技术，138777排名，有机会上财务管理，",
        "question": "会计，审计概率多大？",
        "answer": "考生你好！不一定能进会计审计财管专业。去年，选考科目不限的专业，位次号区间14万9千（日语）--12万5千（会计学）。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-录取",
        "question": "老师，我是四川考生，文科468，排名六万七千多，被贵校录取概率大吗",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，录取机会很大。去年，四川文科录取最低分462，位次号约7万3千。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-您好 浙江考生选择政史地 位次14万2千+被贵校的录取可能性",
        "question": "可以录取到什么专业",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，多填报专业数量，有录取机会。去年，选考科目不限的专业，位次号区间14万9千（日语）--12万5千（会计学）。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-宁波财经学院",
        "question": "湖南考生物生地429分排位180065可以录取的几率大吗，录取是按平行志愿吗？投档比是多少？",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，可冲一冲。去年，我校在湖南物理录取最低分418，位次号约16万6千。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-浙江美术",
        "question": "美术类综合分522位次11345会录取设计类专业 视觉传达 和数媒专业嘛",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，录取机会很大。去年，设计学类录取最低位次号11333，动画11448，视觉传达设计（中韩2+2）11685"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-宁波财经学院报考咨询",
        "question": "您好，安徽理科物化生类，成绩476分，省位次160330，服从专业调剂的话。可以进贵校吗？",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，可冲一冲。去年，我校安徽理科录取最低分442，位次号147798"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-老师您好",
        "question": "湖北考生今年462分物理有机会填报贵校吗",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，录取机会很大。去年，我校在湖北物理录取最低分453，位次号约11万"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-录取",
        "question": "河北纯文 449 全省6万多 能上本大学吗",
        "answer": "考生你好！去年，我校在河北历史录取最低分441，位次号约6万2千。本科新生可在第一学年末申请转专业，条件比较宽松。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-专业限制",
        "question": "贵校的工业设计对色弱是否有限制？",
        "answer": "考生你好！不限制，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-汉语言国际和秘书学",
        "question": "汉语言国际和秘书学稳不稳，位次132562，日语稳不稳，可报贵校哪些专业比较好，选课为政史生",
        "answer": "考生你好！日语很稳，去年，选考科目不限的专业，位次号区间14万9千（日语）--12万5千（会计学）。建议多填报专业数量。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-录取",
        "question": "浙江生地政544报会计专业，审计专业录取稳吗？转专业的要求是什么？",
        "answer": "考生你好！会计学、审计学很稳。普通类本科新生，第一学年末可以申请转专业，条件比较宽松，不设置名额、排名等要求，只要第一学年内没有考试挂科、没有违纪处分，就可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-咨询",
        "question": "浙江考生文科536位次127137能进入贵校吗,什么专业可以试一下呢",
        "answer": "考生你好！欢迎报考，录取机会很大很稳。去年，选考科目不限的专业，位次号区间14万9千（日语）--12万5千（会计学）。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-咨询",
        "question": "政史地524分位次141753，今年能否被贵校录取",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，有录取机会。去年，选考科目不限的专业，位次号区间14万9千（日语）--12万5千（会计学）。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-汉语言国际和秘书学",
        "question": "汉语言国际和秘书学稳不稳，转专业政策如何，日语稳不稳",
        "answer": "考生你好！没看到你的分数位次号。普通类本科新生，第一学年末可以申请转专业，条件比较宽松，不设置名额、排名等要求，只要第一学年内没有考试挂科、没有违纪处分，就可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-汉语言国际和秘书学",
        "question": "汉语言国际和秘书学稳不稳，转专业政策如何，日语稳不稳",
        "answer": "考生你好！没看到你的分数位次号。普通类本科新生，第一学年末可以申请转专业，条件比较宽松，不设置名额、排名等要求，只要第一学年内没有考试挂科、没有违纪处分，就可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-转专业",
        "question": "贵校能否转专业 每班有几个名额 需要什么要求 成功转专业的概率是多少",
        "answer": "考生你好！普通类本科新生，第一学年末可以申请转专业，条件比较宽松，不设置名额、排名等要求，只要第一学年内没有考试挂科、没有违纪处分，就可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-咨询",
        "question": "浙江532位次131733报名审计有把握吗",
        "answer": "考生你好！欢迎填报，会计审计财管等热门专业不一定。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-咨询",
        "question": "浙江考生532位次131733有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好！欢迎填报，录取机会很大。但是最高的会计学专业不一定能进，建议多填报专业数量。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-浙江文科515分排名151982",
        "question": "1.我的这个分数，选贵校日语专业，有机会被录取吗？如果不能的话，那最有可能被调剂到那个专业？贵校的投档比是多少？ 2.如果服从调剂 ，会不会被退档？ 3.大学内能不能转专业 ，每班几个名额， 要求是什么？ 4.是否可以修双学位 ，如果可以，那要求是什么？ 5.有没有保研资格， 概率是多少？ 谢谢回答...[详细]",
        "answer": "考生你好！本科录取机会不大。去年，选考科目不限的专业，位次号区间14万9千（日语）--12万5千（会计学）。我校投档比例1：1。没有辅修双学位。没有保研资格。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-咨询",
        "question": "浙江考生532位次131733能进入贵校吗",
        "answer": "考生你好！欢迎填报，录取机会很大。但是最高的会计学专业不一定能进，建议多填报专业数量。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-视觉传达2+2",
        "question": "这个专业2年国内，2年韩国，可以不用去韩国吗？怎么办？",
        "answer": "考生你好！视觉传达设计（中韩2+2学分互认班），两年后学生可以自主选择，若是出国，正常毕业可以拿中国韩国双学位；若是不出国，正常毕业拿我校的毕业证和学位证，没有双学位。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-浙江考生选科生物地理政治，分数463位次205429能报提前",
        "question": "老师，提前批专科的有些专业能报吗",
        "answer": "考生你好！我校在浙江省普通类提前批没有专科计划。可在普通类第二段填报我校，去年专科录取最低分444，位次号214739"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-浙江考生，物化技526，位次138687",
        "question": "报计算机科学与技术，数字媒体技术稳吗？",
        "answer": "考生你好！报考数字媒体技术很稳，报考计算机科学与技术录取机会很大。去年，计算机科学与与技术最低分520，数字媒体技术514."
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-老师您好，我河南文科448分，可以报考贵校吗",
        "question": "可以报考贵校吗",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，录取机会很大。去年，我校在河南文科录取最低分473，位次号约9万。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-江苏招生",
        "question": "您好：江苏物化生，分数472，排名176813，可以报贵校吗？",
        "answer": "考生你好！欢迎填报，有录取机会。去年，我校在江苏物理录取最低分459，位次号约16万5千。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-广西物理类391分",
        "question": "老师，物化生391分能录取上吗",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，录取机会很大很稳，我校有4个国家级一流本科专业、7个省级一流本科专业，欢迎选择。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-咨询",
        "question": "有没有哪些专业是对某些科目分数有要求的",
        "answer": "考生你好！我校不设置单科成绩要求。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-录取",
        "question": "江西物化生503分83578位次有希望报考贵校的软件工程吗",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，录取机会很大。去年，我校江西物理录取最低分464，位次号109260"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-转专业",
        "question": "如果没有录取到自己心仪的专业，转专业的政策是怎样的？",
        "answer": "考生你好！普通高考本科新生，可在第一学年末申请转专业，条件比较宽松，成功率比较高."
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-江苏物生地",
        "question": "老师好，江苏物生地477分，位次171388，有望报考吗？可以报考哪些专业？",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，可选择专业组02，有录取机会，去年，我校在江苏物理录取最低分459，位次号约16万5千。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-录取",
        "question": "江西物化生503分83578位次有希望报考贵校的软件工程吗",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，录取机会很大。去年，我校在江西物理的软件工程，录取分数467-469"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-入取",
        "question": "浙江考生474分，可能性有吗",
        "answer": "考生你好！可在第二段填报我校的专科专业，去年专科录取最低分444"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-江西美术生",
        "question": "老师您好，江西美术生文化379，专业233，综合分480.75，综合排名9085，有希望录取贵校吗？",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，有录取机会。去年，我校在江西美术录取最低分512.44，去年综合分比例是文化3专业7，今年综合分比例文5专5"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-录取",
        "question": "江西物化生503分83578位次有希望录取吗",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，录取机会很大很稳。去年，我校在江西理科录取最低分464，位次号109260"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-江苏省物化生",
        "question": "老师您好，江苏物化生466，位次182988，有希望报考吗",
        "answer": "考生你好！本科录取机会不大，去年，我校在江苏物理录取最低分459，位次号约16万5千。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-浙江文科518",
        "question": "请问老师，女生全文，518分，排名是148330，能上贵校的专业吗，大概有哪些呢，感谢回答",
        "answer": "考生你好！本科录取机会不大。去年，选考科目不限的专业，位次号区间14万9千（日语）--12万5千（会计学）"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-咨询",
        "question": "文化遗产开设哪些课程，会招多少人？大概在什么分数或名次能上呢，感谢老师回答",
        "answer": "考生你好！去年，选考科目不限的专业，位次号区间14万9千（日语）--12万5千（会计学），文化遗产应该也会在这个区间内。今年省内计划70个。专业核心课程：文化遗产学概论、文物学概论、考古学通论、博物馆理论与实务、文化遗产保护技术、文物鉴定与收藏、文化遗产规划与管理、文化遗产项目管...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-专业分数级差",
        "question": "专业分数级差",
        "answer": "考生你好！我校投档比例1：1，不设专业级差。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-宁波财经大学",
        "question": "老师您好，浙江艺术生，政史地，综合总分533，美术与设计类位次号B-08911，请问有希望报考贵校的设计学类或数字媒体艺术吗？",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，录取很稳。去年，我校美术本科录取最低分519，位次号11685"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-浙江史生政，位次139154，能进贵校吗？财务管理，",
        "question": "秘书学、能进吗",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，有录取机会，但财务管理不一定能进。去年，选考科目不限的专业，位次号区间14万9千（日语）--12万5千（会计学）"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-三一录取",
        "question": "报考文化产业管理专业三位一体综合分76.88，希望大吗？",
        "answer": "考生你好！录取机会很大，去年，创业管理三位一体，综合分最低73.46，平均分74.873，最高77.88"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-江苏物生地",
        "question": "老师好，江苏物生地477分，位次171388，有望报考吗？可以报考哪些专业？",
        "answer": "考生你好！可填报我校的专业组02，请大胆填报，有录取机会。去年，我校在江苏理科录取最低分459，位次号约16万5千"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-喜欢贵校",
        "question": "请问领导：政史地女生484分，位次：185728填报贵校有把握被录取吗？谢谢领导的回复！",
        "answer": "考生你好！本科录取机会不大。去年，选考科目不限的专业，位次号区间14万9千（日语）--12万5千（会计学）"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-浙江政史技考生538，位次12.4w左右，有几率录取吗，",
        "question": "或者有什么冷门专业可以冲",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，录取机会很大。去年，选考科目不限的专业，位次号区间14万9千（日语）--12万5千（会计学）"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-招生",
        "question": "浙江考生物化政492有机会上贵校嘛？",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，有录取机会，可选择（六个）物理+化学的专业、（五个）单限物理的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-浙江省考生",
        "question": "您好，分数451，5-214989，物生技，有希望读贵校吗？",
        "answer": "考生你好！可填报我校的专科专业，去年我校专科录取最低分444"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-录取",
        "question": "河南省理科420省排名287723超本科线24分会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，录取机会很大。去年，我校在河南录取最低分423，位次号约29万4。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-报考",
        "question": "您好，广西考生政史地496排位17211，能否报考贵校",
        "answer": "考生你好！你的分数远超我校的历年，录取很稳，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-投档比",
        "question": "投档比多少",
        "answer": "考生你好！我校的投档比是1：1"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-咨询",
        "question": "河南理科416 名次294822万 报考贵校有机会吗",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，有录取机会。去年，我校在河南理科录取最低分423，位次号约29万4。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-录取",
        "question": "政地技528分，商务英语可以进吗",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，有录取机会。去年，选考科目不限的专业，位次号区间14万9千（日语）--12万5千（会计学）"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-录取",
        "question": "学校投档比是多少",
        "answer": "考生你好！我校投档比是1：1"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-专业",
        "question": "学校转专业有什么要求吗",
        "answer": "考生你好！普通高考本科新生，可在第一学年末申请转专业，条件比较宽松，成功率比较高."
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-化政生527，位次13w",
        "question": "想报，有希望吗",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，有录取机会。去年，选考科目不限的专业，位次号区间14万9千（日语）--12万5千（会计学）"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-录取",
        "question": "您好浙江考生政史地525有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，有录取机会。去年，选考科目不限的专业，位次号区间14万9千（日语）--12万5千（会计学）"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-咨询",
        "question": "河北历史类449可以报考贵校吗，希望大吗。入学后是否可以申请转专业，有何条件。",
        "answer": "考生你好！去年，我校在河北历史录取最低分441，位次号约6万2千。本科新生可在第一学年末申请转专业，条件比较宽松。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-录取",
        "question": "请问浙江省，美术生521分，11464位次，有希望被贵校的数媒专业录取吗？",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，有录取机会。去年，我校美术本科录取最低分519，位次号11685；数字媒体艺术录取最低分523，位次号10864"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-录取",
        "question": "湖南考生物理向421分，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好！物理421未上本科线，本科录取机会不大。去年，我校在湖南物理录取最低分418，位次号166070"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-浙江省位次142841的全文科考生有什么专业可以冲一冲吗？",
        "question": "1",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，有录取机会。去年，选考科目不限的专业，位次号区间14万9千（日语）--12万5千（会计学）"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-录取",
        "question": "老师，浙江考生文科528比如说能录取，但是没有录取到心仪专业可以在大学期间转专业吗？",
        "answer": "考生你好！普通高考本科新生，可在第一学年末申请转专业，条件比较宽松，成功率比较高。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-请问一下去年的创业管理专业三位一体最低综合录取分",
        "question": "。。",
        "answer": "考生你好！去年的创业管理三位一体，综合分最低73.46，平均分74.873，最高分77.88"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-录取",
        "question": "浙江政史技524位次141327有希望被录取吗，有哪些专业能选",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，有录取机会。去年，选考科目不限的专业，位次号区间14万9千（日语）--12万5千（会计学）"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-浙江艺术类",
        "question": "播音综合分排名1000 表演综合分排名640 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好！去年，我校的表演本科录取最低分539，位次号630名；播音本科录取最低分505，位次号948"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-录取",
        "question": "浙江政史地考生513分能不能报考贵校本科专业？录取概率大吗？",
        "answer": "考生你好！本科录取机会不大。去年，选考科目不限的专业，位次号区间14万9千（日语）--12万5千（会计学）"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-期待您的回复谢谢",
        "question": "老师您好，单独考试466分可以报考贵校的大数据与会计专业吗",
        "answer": "考生你好！你是哪个类别？我校财会类的本科录取最低位次号253名"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-急",
        "question": "浙江考生物化技514，15W+，有望录取吗，贵校有推荐专业或是物化捆绑专业吗",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，录取机会很大，可选择（六个）物理+化学的专业、（五个）单限物理的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-咨询",
        "question": "浙江考生，文科政史地，518分，排名：148541，跨境电子商务本科专业有机会入取吗？",
        "answer": "考生你好！本科录取机会不大。去年，选考科目不限的专业，位次号区间14万9千（日语）--12万5千（会计学）"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-江苏美术生，文科，451分，排名16041，能报吗？",
        "question": "江苏美术生，文科，451分，排名16041，能报吗？",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，录取机会很大。去年，我校在江苏美术录取分数438-489，平均分442.4"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-录取",
        "question": "老师您好，物化政515，位次151483有机会被录取吗，什么样的专业概率更大，谢谢",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，录取机会很大，可选择（六个）物理+化学的专业、（五个）单限物理的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-录取",
        "question": "你好，贵州考生物理方向物化政380刚好踩线排位155060能报考贵校嘛",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，有录取机会，去年我校在贵州理科录取最低分就是本二线371"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-浙江艺术类",
        "question": "浙江表演专业249文化414综合518排名950左右录取几率大吗",
        "answer": "考生你好！去年，我校的表演本科录取最低分539，位次号630名"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-录取",
        "question": "请问2024浙江省考生，政史生，522分，位次143675，有较大被贵校录取的可能吗",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，有录取机会。去年，选考科目不限的专业，位次号区间14万9千（日语）--12万5千（会计学）"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-录取",
        "question": "您好，请问2024浙江考生，522分，文科类，有较大被贵校录取的可能吗",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，有录取机会。去年，选考科目不限的专业，位次号区间14万9千（日语）--12万5千（会计学）"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-浙江530分位次133838，录取希望有多少？",
        "question": "1",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，录取机会很大。去年，选考科目不限的专业，位次号区间14万9千（日语）--12万5千（会计学）"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-河北历史485分排名45307，财务管理能录取吗？",
        "question": "河北历史485分排名45307，财务管理能录取吗？",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，录取机会很大很稳。去年，我校在河北历史的财务管理，录取分数是465-467"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-录取",
        "question": "浙江考生科目政地技，总分529位次号135176今年有希望报贵校哪些专业",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，有录取机会。去年，选考科目不限的专业，位次号区间14万9千（日语）--12万5千（会计学）"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-三位一体通过了如何报名",
        "question": "我在该校的三位一体已经通过且入围，但是高考分并未到达本科线，怎么报名该校的三位一体，是报名提前批吗",
        "answer": "考生你好！可在普通类提前批填报志愿，我校三位一体只录取第一志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-咨询",
        "question": "云南理科考生433分95288位次能录上吗？如果可以的话推荐报什么专业",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，录取机会很大很稳。我校的优势专业是计算机类和财经类"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-江苏文科录取",
        "question": "江苏文科481；省排49205；同分444；录取机率？谢谢！",
        "answer": "考生你好！可填报我校的专业组01，请大胆填报，录取机会很大。去年，我校在江苏文科录取最低分477，位次号约5万2千"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-报考",
        "question": "您好，浙江考生507政史地可以报考贵校吗，推荐什么专业",
        "answer": "考生你好！本科录取机会不大。去年，选考科目不限的专业，位次号区间14万9千（日语）--12万5千（会计学）"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-录取",
        "question": "老师，您好！云南美术与设计专业260.8，文化410，文5专5综合分70.6，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，有录取机会。去年，我校在云南美术录取最低分247.53（专业分），位次号六千余名。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-关于入取",
        "question": "物化生16800名有希望吗",
        "answer": "考生你好！是16万8千名吧？请大胆填报，录取机会很大，可选择（六个）物理+化学的专业、（五个）单限物理的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-四川录取概率咨询",
        "question": "四川理工考生469，排名180581，有概率录取贵校的计算机科学与技术专业或金融工程专业吗？",
        "answer": "考生你好！录取机会很大很稳。去年，我校在四川理科的计算机科学与技术录取分数436-443；金融工程录取分数435。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-咨询",
        "question": "浙江考生政史化522，位次143693，有机会录取吗",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，有录取机会。去年，选考科目不限的专业，位次号区间14万9千（日语）--12万5千（会计学）"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-江苏考生",
        "question": "物政地474能不能报，位次174680 被录进去还会被退档吗",
        "answer": "考生你好！可填报我校的专业组02，请大胆填报，有录取机会。去年，我校在江苏理科录取最低分459，位次号约16万5千"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-录取",
        "question": "老师您好！四川理科考生469 排名18w 报考贵校有希望被录取吗？",
        "answer": "考生你好！录取机会很大很稳。去年，我校在四川理科录取最低分433，位次号约18万9千"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-录取",
        "question": "四川理科475分，位次171949，能否被宁波财经学院会计学专业录取？",
        "answer": "考生你好！录取机会很大很稳。去年，我校在四川理科的会计学，录取分数在436-457"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-咨询",
        "question": "您好，请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "考生你好！可填报我校的专业组02、03，录取机会很大很稳。去年，我校在江苏理科录取最低分459，位次号约16万5千"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-江苏考生",
        "question": "江苏物地生508分报贵校什么专业好",
        "answer": "考生你好！可填报我校的专业组02，录取机会很大很稳。去年，我校在江苏理科录取最低分459，位次号约16万5千"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-艺术生",
        "question": "贵校在浙江的招生计划是怎么样的？美术统考238，文化434，综合515，综合位次B-12901",
        "answer": "考生你好！数字媒体艺术今年的招生计划65，与去年一样。去年的录取最低分523，位次号B-10864"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-数字媒体艺术",
        "question": "贵校的数字媒体艺术的招生计划是怎么样的？",
        "answer": "考生你好！数字媒体艺术今年的招生计划65，与去年一样。去年的录取最低分523，位次号B-10864"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-咨询",
        "question": "安徽纯文473有希望录取贵校吗，建议填报什么专业，有望录取贵校的会计专业吗",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，有录取机会。去年，我校在安徽文科录取最低分452，位次号45747"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-您好",
        "question": "浙江省考生，文化分433，位次5-228448，综合分507，综合分位次B-14484，有希望报考贵校的摄影与摄像艺术专业吗",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，录取机会很大。去年，美术专科的摄影与摄像艺术，录取最低分488，位次号B-17754"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-广西艺术类考生",
        "question": "贵校在广西24招生招生计划是什么？学生美术统考217，历史类文化368，综合分455，省排名8667能否报贵校？贵校美术类专业是否是提前批报考（广西美术统考省控线200，历史类美术文化省控线300）",
        "answer": "考生你好！广西美术本科计划30个，其中设计学类25，数字媒体艺术5。请大胆填报，有录取机会，建议放到前十个志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-录取",
        "question": "福建物理467，排名9万8千多有希望录取吗？学费多少",
        "answer": "考生你好！去年，我校在福建物理录取最低分442，位次号9万3千。请大胆填报，建议放到前二十个志愿"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-江西考生",
        "question": "一年学费多少",
        "answer": "你好，普通文理科专业的学费3.2万-3.3万"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-咨询",
        "question": "江苏文科史政生481,4.9w有希望吗？",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，录取机会很大。去年，我校在江苏历史录取最低477，位次号约5万2"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-重庆物理类考生今年分数487，报考贵校录取概率大吗？",
        "question": "重庆物理类考生今年分数487，报考贵校录取概率大吗？如果可以的话可以报考哪些专业？",
        "answer": "考生你好！我校没有重庆招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-江苏考生487可以上贵校的财务管理和会计吗",
        "question": "江苏考生487可以上贵校的会计和财务管理吗",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，有录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-录取",
        "question": "浙江生政史地512分位次155260有机会录取吗",
        "answer": "考生你好！本科希望不大，去年，选考科目不限的专业，位次号区间14万9千（日语）--12万5千（会计学）"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-录取。",
        "question": "您好，请问浙江考生，选科政史生，分数537，位次126584，想报考会计学有希望吗？",
        "answer": "考生你好！欢迎填报，录取机会很大。去年位次号12万5千（会计学）"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-海南录取问题",
        "question": "海南514，排位33109，物生地，能录取吗？",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，录取机会很大。去年，我校海南录取最低511，位次号约3万2千"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-录取",
        "question": "您好，浙江考生政地生511分，位次156822，有机会报考贵校吗？",
        "answer": "考生你好！本科希望不大，去年，选考科目不限的专业，位次号区间14万9千（日语）--12万5千（会计学）"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-请问四川理科479能报读贵校吗",
        "question": "请问四川理科479能报读贵校吗",
        "answer": "考生你好！欢迎填报，录取机会很大很稳"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-录取",
        "question": "你好 浙江纯文化分507 位次161527 有机会报考贵校的专业吗",
        "answer": "考生你好！本科希望不大，去年，选考科目不限的专业，位次号区间14万9千（日语）--12万5千（会计学）"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-广东美术生",
        "question": "请问广东省美术生总分451，排名14426服从调剂有机会入读本校吗？",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，建议把我校放前十个专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-录取",
        "question": "您好政史地547财会类录取概率大吗",
        "answer": "考生你好！欢迎填报，所有专业包括会计学，录取很稳。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-录取",
        "question": "浙江考生 史地技519 排名147561 报贵校，有机会被录取吗",
        "answer": "考生你好！去年，我校在浙江选考科目不限的专业，位次号区间14万9千（日语）--12万5千（会计学）"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-报考",
        "question": "江苏省理科物化政，分数468，有机会被贵校录取吗？机会大吗？最好把贵校放在前多少个志愿去填报？",
        "answer": "考生你好！去年，我校在江苏物理录取最低分459，位次号约16万5千。建议把我校的两个专业组放到前20个。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-河北理科",
        "question": "河北理科454位次在197430有希望吗",
        "answer": "考生你好！去年，我校在河北物理录取最低分447，位次号约17万2千"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-报考",
        "question": "浙江考生519，选科生地技，位次147578，有希望录取贵校吗？",
        "answer": "考生你好！去年，选考科目不限的专业，位次号区间14万9千（日语）--12万5千（会计学）"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-提问",
        "question": "浙江考生516排名150833能报吗",
        "answer": "考生你好！若是选考科目有物理或物理+化学，填报相关专业录取机会很大。若是没有，本科不一定。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-录取",
        "question": "我生地技520分，总排名147000名，可以进入贵校吗？",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，有录取机会。去年，选考科目不限的专业，位次号区间14万9千（日语）--12万5千（会计学）"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-报考",
        "question": "老师您好，我是安徽省的一名考生，我想问贵校支持提前批吗？设立专科专业吗？理科，387分，256224位次，可以走专科提前批吗？报考贵校机会大吗？",
        "answer": "考生你好！我校在安徽有本科计划和专科计划，但专科只招收文科（历史），去年文科（专科）录取最低分341"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-老师您好 广东物理考生排名241791有机会被贵校录取吗",
        "question": "已达标广东省本科省控线 分数448",
        "answer": "考生你好！我校只有广东历史计划，没有广东物理计划。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-浙江考生",
        "question": "工商管理就业前景如何",
        "answer": "考生你好！工商管理专业，是省级本科一流专业，核心课程：管理学、战略管理、人力资源管理、市场营销学、财务管理学、会计学基础、供应链管理、创新管理、创业理论与实务、管理信息系统。就业方向：企业管理部门、创业公司等"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-录取",
        "question": "请问浙江史政生537位次126584能被贵校会记学专业录取吗？",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，有录取机会，去年会计学最低533，位次号125586"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-浙江 物化技考生，16w，504分 物化省排6w7 有机会吗",
        "question": "计算机，电子信息，自动化三大类",
        "answer": "考生你好！请大胆填报物理+化学专业（例如计算机）、单限物理专业（例如信息管理与信息系统），录取机会大"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-录取",
        "question": "安徽理科485",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，录取机会很大。去年，我校安徽理科录取最低分442，位次号147798"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "question": "请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "answer": "考生你好！不一定能录取。去年，我校江西物理录取最低分464，位次号109260"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-录取",
        "question": "浙江考生528，政历生有机会录取吗？",
        "answer": "考生你好！除了会计学不一定，其余专业请大胆填报，录取机会很大。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-录取",
        "question": "您好老师，请问物化技520位次146301有希望报考吗？可以选什么专业啊？",
        "answer": "考生你好！报考物理+化学专业、单限物理专业很稳。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-录取",
        "question": "浙江美术生综合分519分，位次12016，能有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好！去年，美术本科录取最低519，位次号11685。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-专业",
        "question": "浙江，选课是物理历史政治，527，位次号137943，能报考什么专业",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，录取机会很大；特别是单限物理的专业，很稳。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-报考咨询",
        "question": "老师你好，①福建物化地459省排104386 有机会进贵校吗？②贵校的宿舍情况是怎么样的可以自主选择吗？③贵校的投档比是多少？如果填报该校有退档风险吗？④贵校能转专业吗？转专业的条件是什么？ 谢谢老师的热情回答。",
        "answer": "考生你好！去年，我校在福建物理录取最低分442，位次号约9万3千。寝室六人间，1600元/年，配备空调、洗澡热水、独立卫生间、独立阳台、独立洗漱。投档比1：1。转专业条件比较宽松。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-录取",
        "question": "您好，我是浙江政史地日语考生，528分，请问有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，录取机会很大。去年，选考科目不限的专业，位次号区间14万9千（日语）--12万5千（会计学）"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-浙江政史地考生515分位次号152523",
        "question": "您好，浙江政史地考生515分位次号152523可以报考贵校戏剧影视文学/商务英语专业吗？",
        "answer": "考生你好！录取到本科有困难。去年，商务英语录取最低分514，位次号147258；戏剧影视文学最低分515，位次号146090。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-老师您好！浙江文科520有希望被贵校录取吗？",
        "question": "老师您好！浙江文科520有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，有录取机会。去年，选考科目不限的专业，位次号区间14万9千（日语）--12万5千（会计学）"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-江苏省美术历史类",
        "question": "投档440 位次1652有机会被贵校录取码",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，有录取机会。去年，江苏美术录取分数区间在438-489"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-录取",
        "question": "请问浙江考生政史地532分录取希望大吗？谢谢老师",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，录取机会很大。去年，选考科目不限的专业，位次号区间14万9千（日语）--12万5千（会计学）"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-湖南",
        "question": "湖南理科428录取概率大吗",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，有录取机会。去年，我校在湖南物理录取最低分418，位次号166070"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-报考",
        "question": "老师您好，我是安徽省的一名考生，我想问贵校支持提前批吗？设立专科专业吗？理科，387分，256224位次，可以走专科提前批吗？报考贵校机会大吗？",
        "answer": "考生你好！我校在安徽有本科计划和专科计划，但专科只招收文科（历史），去年文科（专科）录取最低分341"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-山东纯文471能被录取吗",
        "question": "老师我是山东考生，471分，排名在253073能被录取吗",
        "answer": "考生你好！我校没有山东招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-录取",
        "question": "您好 我想问一下我是浙江物化技靠 分数505 位次160000+ 有希望报考贵校工学吗",
        "answer": "考生你好！请大胆填报我校物理+化学专业、单限物理专业，录取机会很大。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-三位一体",
        "question": "广播电视编导(中韩2+2),今年三位一体是第一次招生吗? 综合分71分有希望进吗? 三位一体进去能转专业吗?",
        "answer": "考生你好！广播电视编导(中韩2+2)今年第一次投放三位一体计划。综合分71分录取机会不太大。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-录取",
        "question": "您好,浙江政史地504分,有本科的希望吗?",
        "answer": "考生你好！浙江政史地504分，本科录取希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-志愿咨询",
        "question": "浙江政史地520有希望贵校的英语专业吗",
        "answer": "考生你好！520分不一定能进英语专业，去年，英语专业录取最低分523，位次号137175。去年，我校在浙江录取全校最低分512，位次号14万9千。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-浙江物化生总分471分 位次198615",
        "question": "能不能进贵校本科线",
        "answer": "考生你好！471分未上一段线，本科很困难。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-录取",
        "question": "浙江美术生专业240文化446综合分523录取概率大吗",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，录取机会很大。去年，我校美术本科录取最低519分，位次号11685"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-招生",
        "question": "江西史政地482，位次41685，有机会能上贵校吗？",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，有录取机会。去年，我校在江西文科录取最低分486，位次号41697"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-招生咨询",
        "question": "我是浙江省政史技文科考生。总分是494。为此在全省排名175000多。能否充贵校的本科？如果可以的话要选哪个专业？",
        "answer": "考生你好！浙江省政史技494，本科录取很困难。去年，我校录取最低分512，位次号14万9千"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-浙江物化生471分，位次198615",
        "question": "能进本科吗",
        "answer": "考生你好！471分未上一段线，本科很困难。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-录取",
        "question": "老师您好，浙江政史地考生位次127786有希望录取贵校吗",
        "answer": "考生你好！浙江文科127786，录取本科有点困难。去年，我校在浙江录取最低分512，位次号14万9千"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-志愿",
        "question": "我湖南文科493能报吗",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，录取很稳。去年，我校在湖南历史录取最低分434，位次号53570"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-河北理科生463录取可能性大吗",
        "question": "河北理科生总分463被贵校录取可能性大吗",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，录取机会很大。去年，我校在河北理科录取最低分447，位次号17万2千。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-江西考生",
        "question": "江西考生 479分 物化政 排名11.2万 能否报考贵校",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，有录取机会。去年，我校在江西理科录取最低分464，位次号约10万9千"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-投档比 专业极差",
        "question": "投档比是多少？是否有专业极差？",
        "answer": "考生你好！我校投档比是1：1，没有专业级差"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-您好浙江考生539排名123996能上吗",
        "question": "会记学，政治历史地理",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，录取机会很大、很稳。我校会计学最热门，去年的录取最低分533，位次号12万5千。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-您好浙江考生539排名123996能上吗",
        "question": "您好浙江考生539排名123996能上吗",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，录取机会很大、很稳。我校会计学最热门，去年的录取最低分533，位次号12万5千。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-你好，江苏物政地476可能被贵校录取吗？",
        "question": "你好，江苏物政地476可能被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，录取机会很大。去年，我校在江苏物理录取最低分459，位次号约16万5千。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-录取",
        "question": "北京456分可以报吗",
        "answer": "考生你好！我校没有北京的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-录取",
        "question": "浙江考生498，位次171090有希望报考贵校吗",
        "answer": "考生你好！若是有物理+化学，请大胆填报物理+化学专业，有录取机会的。若是没有，本科很困难。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-浙江位次12629",
        "question": "综合516可以吗美术生",
        "answer": "考生你好！美术本科不一定能进，浙江美术本科，去年最低分519，位次号B-11685"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-专科录取",
        "question": "你好，浙江考生历史、政治、技术，文化分475分，排名5-194702，戏剧影视导演方向综合分483分，排名Ec01756，请问：报考贵校专科专业是否有希望？是否可以同时报考贵校的艺术类专业？",
        "answer": "考生你好！我校的表（导）演类是戏剧影视表演方向，不招收戏剧影视导演方向。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-录取",
        "question": "老师您好，我想请问江西历史类考生498分省排名32686位有机会报考贵校吗",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，录取机会很大。去年，我校在江西历史录取最低分是486，位次号41697。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-报考专科专业后可通过转专业转至本科专业吗",
        "question": "老师您好，请问报考专科专业被录取后，可于大学期间通过转专业转至本科专业吗",
        "answer": "考生你好！不能。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-录取",
        "question": "请问贵校可以转专业吗",
        "answer": "学校执行灵活宽松的转专业政策。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-2024浙江高考 483分 排名180562 物化生",
        "question": "老师您好，2024浙江高考 483分 排名180562 科目为物化生，有希望报考贵校吗？如果报考的话可以选择哪些专业？谢谢老师",
        "answer": "考生你好！你的分数未上一段线，填报志愿时间在7月26-27日，被我校本科录取的机会不大。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-录取",
        "question": "江西文科461排名53351，本科线463报考该校被录取的概率大吗？",
        "answer": "考生你好！去年，江西文科录取最低分486，位次号41697。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-录取",
        "question": "江西考生文科485分，位次40067，有机会录取吗?",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，有录取机会。去年，江西文科录取最低分486，位次号41697。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-录取",
        "question": "浙江考生544，排名118399，有机会上贵校嘛？",
        "answer": "考生你好！欢迎填报，录取机会很大很稳。去年，我校选考科目不限的专业，位次号区间14万9千（日语）--12万5千（会计学）。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-宁财专业",
        "question": "浙江考生538分，史地技可以报考贵校哪些专业？录取希望大吗",
        "answer": "考生你好！欢迎填报，录取机会很大很稳。去年，我校选考科目不限的专业，位次号区间14万9千（日语）--12万5千（会计学）。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-录取",
        "question": "浙江物化地497",
        "answer": "考生你好！有物理+化学，请大胆填报物理+化学专业、单限物理专业，有录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-大一转专业要求",
        "question": "如果报了比会计学分数低的专业，转到会计学专业的要求是什么",
        "answer": "学校执行灵活宽松的转专业政策。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-河南理科 433",
        "question": "河南理科433能上贵校么",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，录取机会很大。去年，我校在河南录取最低分423，位次号约29万4。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-录取",
        "question": "浙江政地技524有机会被录取吗",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，有录取机会。去年，我校选考科目不限的专业，位次号区间14万9千（日语）--12万5千（会计学）。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-录取",
        "question": "广西艺术生，文史类文化分360 专业分246 排名4248，能被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，录取机会很大。去年，我校在广西美术录取最低分481.9。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-录取",
        "question": "浙江考试544，排名118399",
        "answer": "考生你好！这个分数和位次号，报考我校很稳。去年，我校选考科目不限的专业，位次号区间14万9千（日语）--12万5千（会计学）。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-2024浙江高考物化技509分有希望吗",
        "question": "普通批次，非艺考生体育生等",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，物化509，报考我校的物理+化学专业、单限物理专业的录取机会很大。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-招生",
        "question": "江苏理科物政地473 位次175747有希望吗",
        "answer": "考生你好！请大胆填报。去年，我校在江苏物理录取最低分459，位次号约16万5千。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-录取分",
        "question": "老师，湖南纯文日语考生位次49137。有机会录取吗？去年财务管理与会计要多少分",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，录取机会很大。去年，我校在湖南历史录取最低分434，位次号约5万3千。另外，我校的大学外语可以选择日语。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-河南理科405分能报考贵校吗",
        "question": "河南理科405分能报考贵校吗，位次在312315，报考本校本科有希望吗？",
        "answer": "考生你好！去年，我校在河南理科录取最低分423，位次号约29万4千。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-录取",
        "question": "广西美术生文化329美术221综合440.5排名10293有机会报考本校吗",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，有录取机会。去年，我校在广西美术录取最低分481.9"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-录取",
        "question": "今年选科政史地533能报那些专业",
        "answer": "考生你好！除了最高的会计学（533分、12万5千名）专业以外，其余专业录取希望都很大。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-录取",
        "question": "浙江美术综合分522、5贵校可录取什么专业",
        "answer": "考生你好！去年，浙江美术本科，数字媒体艺术最低分523，位次号1万零8百；设计学类最低分521，位次号1万1千3百；动画最低分520,1万1千4百；视觉传达设计（中韩2+2）最低分519，位次号1万1千6百。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-物化地473",
        "question": "有希望吗",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，有录取机会。去年，我校在江苏物理的录取最低分459，位次号约16万5千。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-湖北文科447",
        "question": "有专业吗",
        "answer": "考生你好！去年，我校在湖北文科录取最低分445，位次号约4万。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-湖南",
        "question": "湖南今年444物理可以进的了吗",
        "answer": "考生你好！欢迎填报宁财，录取机会很大。去年湖南物理录取最低分418，位次号约16万6千。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-2024江苏高考文科综合分438 排名17916 有希望吗？",
        "question": "2024江苏高考文科综合分438 排名17916 有希望吗？",
        "answer": "考生你好！你是不是江苏文科美术生，综合分438？若是，有美术本科录取机会。去年，江苏美术本科的录取最低综合分正好是438，平均分442.4。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-2024江苏高考综合分438 排名17916 有希望吗？",
        "question": "2024江苏高考综合分438 排名17916 有希望吗？",
        "answer": "考生你好！你是不是江苏文科美术生，综合分438？若是，有美术本科录取机会。去年，江苏美术本科的录取最低综合分正好是438，平均分442.4。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-云南文科462排名54006能报考贵校吗？",
        "question": "云南文科462排名54006能报考贵校吗？",
        "answer": "考生你好！可在云南降分（降20分）征集志愿时报考我校，有录取机会。去年我校云南文科录取最低分449，位次号5万5千。时间参考去年：2023年8月8日，云南降20分征集志愿，请及时关注云南省教育考试院信息。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-陕西考生文科女438位次31384 有机会报考吗？",
        "question": "陕西省文科录取分数线大概多少？",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，录取机会很大。去年陕西文科录取最低分432，位次号约3万6千；而国际经济与贸易的录取最低分447，位次号2万9千。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-江苏考生报考贵校",
        "question": "江苏女生物化地472分，可以报考贵校吗？如果可以，可选择报考哪些专业",
        "answer": "考生你好！去年，江苏物理的录取最低分459，位次号约16万5千。今年江苏物理计划45，分两个专业组，物化考生都可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-江西考生提问",
        "question": "江西省，物化生，481排名109871有大概率上工商管理吗？",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，有录取机会。去年，江西理科录取最低分464，位次号109260."
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-报考",
        "question": "四川文科468，位次67271有希望吗",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，录取机会很大。去年，四川文科录取最低分462，位次号约7万3千。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-录取",
        "question": "福建历史类471分，能被该校录取吗？",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，很稳。去年，福建历史录取最低分仅453，位次号仅2万3千。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-江苏考生物化地，467分，服从调剂，有机会吗？",
        "question": "江苏考生物化地，467分，服从调剂，有机会吗？",
        "answer": "考生你好！欢迎报考！去年，我校在江苏物理录取最低分459，位次号约16万5千。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-招生录取",
        "question": "河南文科451，服从调剂，能否上该校会计学或工商管理专业",
        "answer": "考生你好！请大胆填报，录取机会很大。去年，我校在河南文科录取最低分473，位次号约9万。其中，会计学录取最低分486，位次号约7万5千；工商管理录取最低分473。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-云南纯理448分能上该校的数字媒体艺术吗",
        "question": "云南纯理448分能上该校的数字媒体艺术吗",
        "answer": "考生你好！我校在云南美术的招生专业是设计学类，没有数字媒体艺术的招生计划。去年录取最低分247.53（专业分），位次号约六千余名。另外，2024年，美术与设计类的综合成绩=文化总成绩（含照顾分）÷文化满分×50+专业成绩÷专业满分×50，与去年（按专业分高低）不一样，因此很难判断。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-美术生",
        "question": "美术生今年大约多少分呢？440有希望吗？",
        "answer": "考生你好！江苏的美术与设计类：投档分=[（高考文化分÷文化满分）×0.6+（专业分÷专业满分）×0.4]×750，计算公式与去年一致。去年我校在江苏美术本科录取最低分438，平均分442.4，最高分489。因此，440分有希望被录取，建议填报在前10个专业组志愿之内，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-咨询。",
        "question": "老师好！我有色弱，请问一下，贵校哪些专业不可以报考？",
        "answer": "考生你好！我校所有专业都不限制色弱，你都可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-浙江美术生",
        "question": "综合分要达到多少才可被录取 今年美术生分数大概是多少",
        "answer": "我校去年浙江美术类录取最低综合分为519，位次在11685。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-录取",
        "question": "河北纯文500分能上该校的国际经济与贸易吗",
        "answer": "我校去年在河北历史类录取的最低分是441，高出省控线11分，国际经济与贸易专业最低分451，500分的话希望非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-宿舍",
        "question": "宿舍是否都有空调，是不是上床下桌",
        "answer": "我校宿舍独立阳台、空调、热水都有，宿舍6人间，有上床下桌，也有一个上下铺。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波财经学院",
        "title": "宁波财经学院-报考咨询",
        "question": "浙江文科510分左右有希望报考贵校吗",
        "answer": "考生你好！23年我校（选考科目不限的）专业录取最低分是512，最低位次号149782，今年可能会略高于23年，建议多填报我校的专业数，以数量拼机会。欢迎报考宁波财经学院！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江东方职业技术学院",
        "title": "浙江东方职业技术学院-江西文科",
        "question": "江西女生身高150，312排名155703可以报考贵校的护理吗？录取机率大吗，专业分数大概多少",
        "answer": "可以报考，记得服从专业调剂就行"
    },
    {
        "schoolName": "浙江东方职业技术学院",
        "title": "浙江东方职业技术学院-浙江省考生",
        "question": "浙江省考生 史地生321分 可以报考贵校吗",
        "answer": "建议把左右专业都报上试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江东方职业技术学院",
        "title": "浙江东方职业技术学院-录取咨询",
        "question": "浙江 429 231323 政史地 有望录取贵校吗 贵校能专升本吗",
        "answer": "希望很大的，多报点专业。专升本都是可以的，但是我们没有统一安排专升本课程的，要自己去培训机构或者自己学习参加专升本。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江东方职业技术学院",
        "title": "浙江东方职业技术学院-投档比",
        "question": "请问该院校投档比例是",
        "answer": "按分数投档的，你记得服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "浙江东方职业技术学院",
        "title": "浙江东方职业技术学院-录取",
        "question": "江西理科考生402排名192056有机会被该校录取吗？可以报大数据与会计吗？",
        "answer": "记得服从专业调剂希望很大的"
    },
    {
        "schoolName": "浙江东方职业技术学院",
        "title": "浙江东方职业技术学院-报考",
        "question": "安徽物理336分省内排名285700报考贵校能录取吗？",
        "answer": "记得服从专业调剂，希望很大的"
    },
    {
        "schoolName": "浙江东方职业技术学院",
        "title": "浙江东方职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "可以报名，记得服从专业调剂希望会大一点"
    },
    {
        "schoolName": "浙江东方职业技术学院",
        "title": "浙江东方职业技术学院-我要咨询",
        "question": "你好，河北物理组326分可以上吗，服从调剂",
        "answer": "我们今年没有面向河北的招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "浙江东方职业技术学院",
        "title": "浙江东方职业技术学院-专业质询",
        "question": "江西物理组388分志愿填本校 第一专业填电子商务有望录取吗",
        "answer": "有希望的，记得服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "浙江东方职业技术学院",
        "title": "浙江东方职业技术学院-录取",
        "question": "浙江政史地363能否录取浙江东方职业技术学院",
        "answer": "得多填报一些专业放前面冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "浙江东方职业技术学院",
        "title": "浙江东方职业技术学院-招生",
        "question": "老师，请问一下新疆253分位次43148能被贵校录取嘛？",
        "answer": "记得服从专业调剂就希望挺大的"
    },
    {
        "schoolName": "浙江东方职业技术学院",
        "title": "浙江东方职业技术学院-报考",
        "question": "浙江考生399分进该学校几率大吗",
        "answer": "多填报一些专业希望很大的"
    },
    {
        "schoolName": "浙江东方职业技术学院",
        "title": "浙江东方职业技术学院-报考",
        "question": "浙江历地技401分有希望报考贵校吗",
        "answer": "专业多填报一些希望很大的"
    },
    {
        "schoolName": "浙江东方职业技术学院",
        "title": "浙江东方职业技术学院-录取",
        "question": "安徽理科529可以报大数据与会计吗？",
        "answer": "可以报，报名的时候记得服从一下专业调剂就行"
    },
    {
        "schoolName": "浙江东方职业技术学院",
        "title": "浙江东方职业技术学院-录取",
        "question": "安徽省，理科，362，能否报贵校",
        "answer": "能报的，填志愿的时候记得服从专业调剂就可以"
    },
    {
        "schoolName": "浙江东方职业技术学院",
        "title": "浙江东方职业技术学院-浙江政史地24万位次大数据会计能读嘛",
        "question": "浙江政史地24万位次大数据会计能读嘛",
        "answer": "志愿往前填一点，多报一些专业，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "浙江东方职业技术学院",
        "title": "浙江东方职业技术学院-录取",
        "question": "浙江考生史地政，417是否可被录取",
        "answer": "希望很大的，多填报一些专业"
    },
    {
        "schoolName": "浙江东方职业技术学院",
        "title": "浙江东方职业技术学院-报考",
        "question": "你好，计算机类352分可以被贵校录取吗，若可以，填报哪些专业较为稳妥呢",
        "answer": "跟去年分数线很接近，建议把计算机类所有的专业都填报上希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "浙江东方职业技术学院",
        "title": "浙江东方职业技术学院-咨询",
        "question": "老师你好，我是河南理科考生，260分，你看有机率上贵校吗",
        "answer": "今年我校没有面向河南招生。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江东方职业技术学院",
        "title": "浙江东方职业技术学院-录取",
        "question": "请问你们今年有计划招收福建的学生吗 分数在345分有望被贵校录取吗",
        "answer": "今年我校没有面向福建招生。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江东方职业技术学院",
        "title": "浙江东方职业技术学院-zj",
        "question": "请问浙江历地生400有多少概率能报该校？如果可以，请问能上什么专业？软件技术可以上？？",
        "answer": "机会比较大的，建议填报专业的时候多填报一些专业就行。软件技术去年最低397"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-录取",
        "question": "河南理科535分，位次93451，能否作为第一志愿，冲一下贵校的药学专业？",
        "answer": "接近去年录取位次，建议一志愿专业服从调剂填报，药学可以填第一个专业"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-投档",
        "question": "浙江投档比",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-浙江考生物化生580可以报得上药学或者行政管理吗",
        "question": "浙江考生物化生580可以报得上药学或者行政管理吗",
        "answer": "参考去年，有希望的。建议多填几个专业，可把中外合作办学专业填上，增加录取机会"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-广东考生",
        "question": "你好，请问广东历史类总分540，排名18333有机会被贵校录取吗",
        "answer": "参考去年，希望较大。建议一志愿专业服从填报"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-公共外语课",
        "question": "公共外语课只能学英语不能换日语吗，谢谢",
        "answer": "学校允许以日语学分代替英语学分，不影响毕业。"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-报考",
        "question": "山东考生552分，位次72937，报考贵校计算机科学与技术和软件工程的概率有多大",
        "answer": "参考去年，希望较大。建议其他专业也填几个，增加录取机会"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-录取",
        "question": "福建考生547.排名42064有机会被贵校录取吗",
        "answer": "希望较大，建议一志愿专业服从填报。"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-贵州历政生考生",
        "question": "老师你好，我是来自贵州的考生，历政生534，排名10080，有希望考上财务管理专业吗？",
        "answer": "贵州新高考第一年，希望较大。建议喜欢的专业填前面，多填几个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-报考咨询",
        "question": "浙江文科生583可以报考贵校哪些专业",
        "answer": "请参考 浙大城市学院--本科招生网  https://zs.hzcu.edu.cn/ 招生计划&历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-录取",
        "question": "贵州物化生509，位次47174有机会报贵校计算机科学与技术吗？另外应用统计学是今年才向贵州招生的，大概位次多少能上？",
        "answer": "贵州新高考第一年，希望较大。建议喜欢的专业填前面，多填几个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-浙江考生录取",
        "question": "老师麻烦解答一下，浙江文科，579，位次77458，录取贵校的行政管理专业希望大吗？其他还有什么专业录取机会大，谢谢🙏",
        "answer": "参考去年，有希望的。建议中外合作办学专业也填上，增加录取机会"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-湖南物理类513能上贵校吗",
        "question": "位次7w4 报物化绑定的专业组被录取的可能性大吗？",
        "answer": "接近去年最低位次，建议一志愿专业服从填报"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-老师你好24年高考浙江597报城院法学可以稳进吗",
        "question": "597法学稳进吗",
        "answer": "参考去年，希望较大，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-投档比",
        "question": "想请问下 我是浙江考生 浙大城市学院的投档比是多少？",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-转专业",
        "question": "老师你好，请问贵校转专业具体有什么要求限制呢",
        "answer": "浙大城市学院--本科招生网  http://zs.zucc.edu.cn/index.html 常见问题"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-525读自动化",
        "question": "老师你好，我是湖南物化地525分考生，排名61824，有希望读贵校自动化专业吗",
        "answer": "参考去年，希望较大。建议一志愿专业服从填报，自动化填第一个专业"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-报考",
        "question": "江苏物化生542 省排名90852可以报考贵校吗，有哪些专业组可以选？",
        "answer": "接近去年最低投档位次，建议一志愿专业服从填报。有3个专业组，详见你省考试院发的计划书"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-录取",
        "question": "您好 请问贵校的求是雏鹰班是要求高考数学英语成绩均在100以上吗",
        "answer": "是"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-浙大城市学院",
        "question": "河南理科女533分，96322名，报考贵校电子信息工程几率大吗，是否会调剂到高收费专业",
        "answer": "接近去年学校最低录取分，建议一志愿专业服从填报。调剂范围仅限于在河南理科招生专业"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-浙大城市学院录取",
        "question": "浙江政史地564排名94738有机会被贵校录取吗",
        "answer": "喜欢的话，中外合作专业冲下，80个志愿总要冲几个"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-录取",
        "question": "河南理工女533分，第96322名，报考电子信息类几率大吗，是否会调剂到高收费专业",
        "answer": "前面已回复"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-浙江",
        "question": "浙江八万六物化政推荐专业",
        "answer": "浙大城市学院--本科招生网  http://zs.zucc.edu.cn/index.html 可查看我校历年分数 供参考"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-录取可能",
        "question": "老师您好，福建历史类，449分排名22500+，录取该校法学的概率大吗？",
        "answer": "参考去年，建议看下其他学校"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-课程",
        "question": "请问贵校计算机科学与技术的拔尖创新班是只招浙江省内的学生吗",
        "answer": "是的，详见 浙大城市学院--本科招生网  http://zs.zucc.edu.cn/index.html "
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-湖北历生政549",
        "question": "贵校去年工商管理和财务管理最低位次是一万一左右分数539 本人省排9638可以吗",
        "answer": "建议一志愿专业服从填报，招生分数和位次是较为正常的。喜欢就填，45个专业组志愿总要冲几个的吧？"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-宿舍",
        "question": "新生住新宿舍吗",
        "answer": "学校宿舍无论新旧，都已翻新。4人间，上床下桌，独卫。"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-录取",
        "question": "湖北历史向549位次9427到9638可以报考工商管理或财务管理吗",
        "answer": "希望较大，建议一志愿专业服从填报"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-志愿",
        "question": "浙江考生577分物地历 位此次78899 能报考本校什么专业呢",
        "answer": "建议冲下普通专业，填上中外合作办学专业，增加录取机会"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-浙江美术生",
        "question": "老师你好，浙江美术考生，综合分551分位次5552名，报你们学校的视觉传达有希望吗?",
        "answer": "希望较大，建议视传和环境设计都填上   平行志愿喜欢就填呗"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-录取问题",
        "question": "老师好，河南理科男531分，位次99299，被贵校录取的机会大吗？都可以报什么专业",
        "answer": "接近去年录取分数，建议一志愿专业服从填报"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-福建录取",
        "question": "你好福建理科考生分数522排名58685有机会被贵校录取吗，贵校在福建的投档比是多少呢，有不退档等政策吗",
        "answer": "投档比1:1，实行院校平行志愿或“院校专业组”平行志愿投档的进档考生，只要专业服从、体检符合条件，均予录取。"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-录取",
        "question": "浙江考生593，有机会录取汉语言文学专业吗",
        "answer": "参考去年，希望较大。建议其它专业也填些"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-录取",
        "question": "河南理科男，531分，位次99299，可以报考贵校吗？哪些专业适合，谢谢老师",
        "answer": "接近去年最低录取位次，建议专业按喜欢顺序，专业服从填报"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-录取",
        "question": "江西历史类463分有希望录取贵校吗",
        "answer": "我校今年在江西无招生计划。感谢你的关注"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-课程",
        "question": "请问贵校的“求是雏鹰班”有什么选拔条件",
        "answer": "数学&英语>=100，按录取专业的文理以高考成绩直接确认入选。"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-594考古",
        "question": "老师，我24年浙江高考594报考贵校的考古学能被录取吗？",
        "answer": "参考去年，有希望。建议除考古外其它专业也填一些"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-湖南物理系考生",
        "question": "老师您好，我今年高考532，位次55101，请问报考贵校计算机科学与技术专业希望大吗",
        "answer": "参考去年，被我校录取机会较大。建议专业按喜欢顺序填，服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-录取",
        "question": "浙江理科生，569分，大概8万多名有希望报自动化等，物化捆绑专业吗",
        "answer": "参考去年，普通专业建议冲冲看。如果愿意的话，中外合作办学专业也填上，增加录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-录取",
        "question": "请问浙江考生物化政574分，位次82152有机会上贵校吗",
        "answer": "参考去年，建议冲下我校普通专业。但中外合作办学专业录取概率更大些"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-录取",
        "question": "文科540排名22032能上贵校的财政管理吗",
        "answer": "参考去年，建议一志愿专业服从填报"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-问一下辽宁532位次38500能不能报上本校软件工程",
        "question": "你好我问一下今年辽宁分数532位次38500能不能报上本校的软件工程专业",
        "answer": "在去年最低录取位次附近，建议把我校专业都填上"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-物化政",
        "question": "物化政 528位次136398有希望进贵校吗，服从专业调剂",
        "answer": "如果不是“三位一体”入围的话，建议看下其它学校"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-转专业",
        "question": "上大学后能否转专业？如果可以，那么转专业的政策是什么？",
        "answer": "浙大城市学院--本科招生网  https://zs.hzcu.edu.cn/admissions/show-798.html 常见问题 十四"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-浙江政史生",
        "question": "您好，高考577，位次79035，有机会被贵校财务管理专业录取吗？",
        "answer": "参考去年，财务管理冲下，建议填上中外合作办学金融学，增加录取机会"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-咨询",
        "question": "您好，请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "建议冲下中外合作的专业组"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-贵州物化地",
        "question": "您好老师！贵州男生排位72036有望冲贵校哪个专业？如果可以请问报什么专业就业率比较高？可以转专业吗？",
        "answer": "可查看 浙大城市学院--本科招生网  https://zs.hzcu.edu.cn/  历年分数&常见问题"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-招生",
        "question": "今年招收河北考生吗 物生地14万次有希望上贵校吗 学校编号是多少呢",
        "answer": "我校在河北省代码2459。可以https://zs.hzcu.edu.cn查看历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-录取",
        "question": "老师，浙江生史地考生590分 位次64334 报学校的法学，汉语言文学，考古有希望吗",
        "answer": "参考去年，希望较大。建议按喜欢顺序多填报几个专业"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-福建 历史组522 排名8864 特控线519",
        "question": "请问有多大机会报名贵校",
        "answer": "参考去年，录取到我校希望较大。建议一志愿专业服从填报"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-录取",
        "question": "文科540排名22032能上贵校的财政管理吗",
        "answer": "按江苏填报规则，建议冲我校历史不限组，再填上历史中外组 "
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-录取",
        "question": "您好老师，请问广东考生513分，位次125449，有机会进入贵校吗？",
        "answer": "建议看下其他学校"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-录取",
        "question": "您好老师，请问广东考生513分，位次125449，有机会进入贵校吗？",
        "answer": "只能冲冲看，建议看下其他学校"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-录取",
        "question": "湖南政史地考生540位次11364能上法学专业吗",
        "answer": "湖南是按专业组填报，建议一志愿专业服从填报，喜欢专业填前面就行"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-录取",
        "question": "浙江文史生593，能报考贵校的法学专业吗？体检色盲，可以报考吗？",
        "answer": "文经管类专业对眼睛要求相对较低，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-浙江政史生考生",
        "question": "577位次79515 录取有希望吗 哪些专业呢",
        "answer": "建议冲我校普通专业，填上中外合作办学专业，增加录取机会"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-河北美术",
        "question": "河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。投档比是一比一吗？",
        "answer": "我校在河北无美术计划"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-浙江考生",
        "question": "贵校历史师资如何？历史分数大概有多少？",
        "answer": "历年学是我校今年新增专业，详见我校本科招生网https://zs.hzcu.edu.cn/学院专业版块"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-录取咨询",
        "question": "你好老师，宁夏考生，理科。394分，第22226名，能否报考贵校？谢谢",
        "answer": "很遗憾，我校在宁夏无招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-浙江物化考生508分进入贵校工学类学习的机会大吗？",
        "question": "浙江物化考生508分进入贵校工学类学习的机会大吗？",
        "answer": "建议看看其他学校"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-您好，物化生471有机会被录取吗",
        "question": "求助",
        "answer": "很遗憾，我校在江西无招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-录取",
        "question": "老师您好，浙江高考573，位次83846，政史地选修录取可能大么",
        "answer": "参考去年，建议冲下我校普通专业，填上中外合作办学专业 增加录取机会"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-广东",
        "question": "24届广东美术生选历政地综合分426，本科排位20888有希望被本校录取吗",
        "answer": "我校在广东无美术类计划"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-录取",
        "question": "浙江考生，选考化生地，分数558请问有望被贵校护理专业录取吗？",
        "answer": "建议看看其他学校"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-录取",
        "question": "老师 河南文科考生553分位次11610名 报我们学校录取的可能性大吗 老师能请你具体说说有多大概率吗 机会大不大呢",
        "answer": "参考去年，希望较大，建议一志愿专业服从填报"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-录取",
        "question": "老师好，河南考生551位次12326，有希望录取吗",
        "answer": "参加去年，希望较大，建议一志愿服从填报"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-录取",
        "question": "河南考生理科535位次93451能够被贵校电子信息类的哪些专业录取呢",
        "answer": "参考去年，有希望，建议一志愿专业服从填报"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-录取",
        "question": "浙江 物化生 588 位次66244，贵校计算机有希望吗",
        "answer": "80个志愿，喜欢就冲下呗。建议其它专业也填几个"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-浙江考生",
        "question": "老师您好，请问浙江文科597能稳上汉语言或者法学吗",
        "answer": "参考去年，希望较大。建议其它专业也填几个"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-l录取",
        "question": "您好浙江考生572分报考贵校汉语言专业能否被录取？若接受调剂录取概率大吗？",
        "answer": "参考去年，建议报考我校中外合作办学专业。另浙江省无专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗",
        "question": "老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗，能报考哪些专业，有什么要求",
        "answer": "参考去年，建议看下其他学校"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-山东报考",
        "question": "你好老师 山东498纯文 排名184841有希望今年报考咱们学校吗",
        "answer": "参考这两年情况，希望较小。如果你喜欢的话，可以冲冲看 96个志愿嘛"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-录取咨询",
        "question": "浙江考试 选课：物化技 高考分数566 位次号91616 想请问一下被贵校录取的可能性大吗？如果有的话 有什么专业可以推荐吗？",
        "answer": "参考去年，中外合作办学专业有希望。有物化选考，建议3个中外合作办学都填上冲下看"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-录取",
        "question": "湖北历史538，12008位，录取希望大吗？",
        "answer": "在去年录取位次附近，建议一志愿专业服从填报"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-录取",
        "question": "湖南物化生470 不挑专业能进吗",
        "answer": "参考去年，我校物理类普通专业超特控线41分。建议你看下其他学校"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-浙江考生",
        "question": "浙江考生544，排名118399，有机会上贵校嘛？",
        "answer": "参考去年，建议看下其他学校"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-571分政史地",
        "question": "可以上贵校什么专业",
        "answer": "参考去年，建议填报我校中外合作办学专业，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-571分",
        "question": "可以上贵校什么专业",
        "answer": "回答过了"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-转专业",
        "question": "您好，我是四川文科考生，想了解一下贵校转专业要求以及服从调剂是否会被退档，谢谢",
        "answer": "实行院校平行志愿或“院校专业组”平行志愿投档的进档考生，只要专业服从、体检符合条件，均予录取。"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-录取",
        "question": "四川高考文科530，位次19830，有机会被录取吗？若服从调剂后，之后可以转专业吗？",
        "answer": "参考去年，建议一志愿专业服从填报。转专业政策详见我校本科招生网——常见问题https://zs.hzcu.edu.cn/admissions/show-798.html"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-录取分数",
        "question": "24年湖南考生进来一个较好专业大概多少分",
        "answer": "湖南历年分数，请到我校本科招生网https://zs.hzcu.edu.cn/查看"
    },
    {
        "schoolName": "浙大城市学院",
        "title": "浙大城市学院-录取",
        "question": "老师：云南2024年高考523分，位次36996名，报考贵校有录取希望吗？",
        "answer": "参考去年，建议一志愿专业服从冲冲看。"
    },
    {
        "schoolName": "浙大宁波理工学院",
        "title": "浙大宁波理工学院-就业",
        "question": "自动化、电气自动化专业就业率怎么样？毕业后进入哪些集团工作？",
        "answer": "近几年就业率在95%左右，毕业后就业方向为："
    },
    {
        "schoolName": "浙大宁波理工学院",
        "title": "浙大宁波理工学院-录取 提问",
        "question": "1）24年高考 浙江女 选课生政地 估分577 想报考贵校的法学专业 请问录取的希望大吗 2）请问贵校的金融学（非中外合办） 、国际经济与贸易 、法学 三者哪个专业 哪个比较优秀？ 3）贵校的特色专业是什么？",
        "answer": "考生您好："
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-录取",
        "question": "河南理，561分，59000名，临床专业录取概率大不大",
        "answer": "有希望，可以尝试填报多个专业。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-录取专业",
        "question": "四川520分，107830位，报考杭医，请问会被录取吗？如果被调剂，男生会被调剂到助产或护理吗？",
        "answer": "可以尝试报考医学检验技术、卫生检验与检疫，建议多填报几个专业，且服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-高考录取",
        "question": "河南理工480分，能被我校录取吗？",
        "answer": "希望较小。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-专业",
        "question": "专业顺序有什么影响吗",
        "answer": "我校按照“分数优秀、遵循志愿”的规则择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-录取",
        "question": "江西省535排位50422可以被贵校麻醉学或医学影像学录取吗？",
        "answer": "可以尝试报考我校麻醉学或医学影像专业，建议多填报几个专业，且服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-报考",
        "question": "本人是安徽考生，521分，排名97249名，报考本校麻醉学录取的可能性大不大",
        "answer": "希望较小"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-专业",
        "question": "专业录取是分数优先还是志愿优先",
        "answer": "分数优先，遵循志愿"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-报考",
        "question": "河南录取 男 561 59579 能学临床和口腔吗",
        "answer": "希望较大，建议多填几个专业，服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-录取",
        "question": "您好！安徽省物化生529分，全省87915，有机会被贵校录取吗？可以推荐一下专业吗？",
        "answer": "有机会，建议多填几个专业，服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-录取",
        "question": "您好。湖南考生 物化生 463 有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "希望很小"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-专业招生",
        "question": "你好，本校今年的预防医学和应用物理学在四川省有招生计划吗，计划人数有多少",
        "answer": "今年在四川没有这两个专业的招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-录取",
        "question": "浙江考生，女，物化政，561分，省内排名97679，能报考贵校生物医学工程吗？",
        "answer": "生物医学工程为我校新专业，首次招生，可以尝试填报。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-录取",
        "question": "浙江考生，女，物化政，561分，省内排名97679，能报考贵校临床医学或口腔医学吗？",
        "answer": "我校2023年临床医学本科投档线591分；口腔医学本科投档线613分。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-录取",
        "question": "浙江政史技524位次141327有希望被录取吗，有哪些专业能选",
        "answer": "优先选择卫生信息管理专科专业。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-临床医学",
        "question": "贵校临床医学专业近三年录取最低位次波动较大，今年最低录取位次与2023年是否有较大波动，安徽考生，物化生组合，553分，全省位次61736，是否有八成把握。幸苦老师了",
        "answer": "可以尝试填报我校临床医学专业，希望较大，建议多填报几个专业，且服从调剂。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-录取",
        "question": "安徽省考生全省十万名，想报考贵校的医学影像学有希望吗？录取概率是多少？",
        "answer": "建议多填报几个专业，且服从调剂。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-录取",
        "question": "今年在贵州省的口腔医学专业录取分数会涨吗",
        "answer": "外省因每年的招生计划数不多，无法预测录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-口腔医学",
        "question": "贵州538，排名30015，可以被录取吗",
        "answer": "希望较大，建议多填报几个专业，且服从调剂。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-志愿",
        "question": "物化地566，位次91680，能否进入贵校临床医学，麻醉学或者医学影像学。",
        "answer": "希望较小，可以尝试填报医学信息工程。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-录取问题",
        "question": "老师您好，我是河北考生，分数499，省排名124275，请问被医学信息工程录取概率大吗",
        "answer": "我校在河北为首次招生，无法提供录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-安徽考生（物化生）",
        "question": "您好，老师！请问临床新生一直在临安校区？还是在滨江校区呢？谢谢！",
        "answer": "请以新生录取通知书为准。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-录取",
        "question": "河北理科454有望被贵校录取吗",
        "answer": "今年我校在河北首次招生，建议多填报几个专业，且服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-录取",
        "question": "对福建考生有招生名额吗",
        "answer": "我校2024年在福建没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-录取问题",
        "question": "老师你好！我是新疆单列类理工考生294位次15587，我有希望被此贵校录取吗",
        "answer": "希望很小"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-临床医学，口腔医学",
        "question": "浙江考生，物化政组合，561分，省排名97679",
        "answer": "这个分数，可以试试医学信息工程、生物医学工程等"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-录取",
        "question": "您好 湖南物化生考生 510分位次为76536 报考贵校的临床医学或者口腔医学专业录取的概率大吗？如果被调剂转专业容易吗？谢谢",
        "answer": "临床口腔希望较小，建议多报几个其他专业，服从调剂，进校后学校有转专业政策，但是不容易"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-报考临床医学",
        "question": "安徽考生，物化生组合，高考553，全省排名61736，有几成把握报考贵校临床医学",
        "answer": "希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-报考",
        "question": "物化地564 94369 有机会报考贵校什么专业",
        "answer": "可以尝试我校药学专科，希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-高考日语考生",
        "question": "老师好，请问一下，小孩高考外语考的是日语，能报考贵校的临床医学专业吗？贵校本科阶段是否开设日语公开课，毕业和学位获得可以用日语替代英语吗？谢谢",
        "answer": "家长您好，高考外语是日语可以报考我校临床医学专业；我校本科阶段没有开设日语公开课；学生可以选择日语的全国等级考试成绩抵换《大学英语》课程成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-录取",
        "question": "老师，您好！我是安徽物化生考生，501分，位次为124830，能报考贵校吗？能的话能报什么专业呢？谢谢老师",
        "answer": "可以尝试智能医学工程专业，建议多填报几个专业，且服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-报考",
        "question": "您好 女 理科 525 可以考虑本校的护理专业吗 录取率高吗",
        "answer": "我校护理单考单招2023年投档分为513分。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-四川录取和专业",
        "question": "四川理科考生，女，505，录取概率大吗？专业适合什么？",
        "answer": "建议尝试医学检验技术、医学影像技术、助产学等，可以填报多个专业，且服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-药学",
        "question": "您好，浙江政史生考生535分，位次十二万八千多报考贵校的药学能进吗",
        "answer": "选考科目不符合我校要求不能报考"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-四川",
        "question": "四川理科526排名10万左右能上贵校哪些专业",
        "answer": "可以尝试药学、医学检验技术等专业，建议多填几个，且服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-录取",
        "question": "四川考生，520分，107830位，报考药学专业会被录取吗",
        "answer": "可以冲一冲，建议多填报几个专业，且服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-录取",
        "question": "云南理科考生大概多少排名能被录取到临床医学吗",
        "answer": "请你参考往年录取情况"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-物化地能不能报贵校的临床医学",
        "question": "物化地能不能报贵校的临床医学",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-报考",
        "question": "你好四川理科考生501 位次13万多能冲一下贵校嘛",
        "answer": "希望较小，可以多填几个专业，且服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-医学检验技术，医学，卫生信息管理招生",
        "question": "您好，浙江政史生考生535分，位次十二万多报考贵校的医学检验技术，医学，卫生信息管理专业可以被录取吗",
        "answer": "可以报考我校卫生信息管理"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-录取",
        "question": "贵州物化政538,排位30015可以录取吗？可以选择什么专业",
        "answer": "可以参考我校在贵州的招生计划，多填几个专业，且服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-杭州医学院湖南考生录取",
        "question": "老师您好，湖南考生物生地479分能被贵校什么专业录取呢？",
        "answer": "我校选考要求物理，化学两门绑定"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-报考",
        "question": "553分能被贵校录取吗",
        "answer": "具体要看位次号"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-报考",
        "question": "浙江考生 589分 65434名可以报临床医学吗",
        "answer": "可以冲一冲的"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-机会",
        "question": "浙江考生位次16万左右有机会报考本校吗",
        "answer": "机会极小"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-您校今天招生会招文科生吗",
        "question": "您校今天招生会招文科生吗",
        "answer": "请问您的选考科目是哪几个呢，我校专科卫生信息管理不限"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-外语",
        "question": "我们高中学的是日语 。贵校开设的有日语公共课吗？",
        "answer": "有日语课可用日语学分代替英语"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-报考",
        "question": "您好，请问今年在河南有法医计划吗",
        "answer": "您好，我校在河南3个法医计划"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-报考咨询",
        "question": "河南省份，位次在114272到115830，报考贵校有机会吗，专业不限",
        "answer": "建议多填几个专业试一试，且服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-广西物化生480排七万名左右有希望报贵校嘛",
        "question": "广西物化生480排七万名左右有希望报贵校嘛",
        "answer": "可以多填报几个专业冲一冲，且服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-报考",
        "question": "浙江考生物化政550，110462，能报考贵校的哪些专业",
        "answer": "专科药学、卫生信息管理"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-安徽物化生",
        "question": "安徽物化生考生，总分528，省排88576，想报考贵校的临床医学、麻醉学，能被录取吗？",
        "answer": "有希望，建议多填几个专业，服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-录取",
        "question": "老师您好，四川理科，508，位次为124289，能报贵校护理专业吗？",
        "answer": "可以试一试，建议服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-报考",
        "question": "历史，生物，技术可以选什么专业",
        "answer": "专科的卫生信息管理"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-报考咨询",
        "question": "江西考生位次8w有希望被录取吗",
        "answer": "2023年我校在江西最低投档线为499分。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-报考",
        "question": "您好老师，甘肃考生513，位次27516，选科物化生，能报考贵校的临床医学吗？",
        "answer": "希望较大，建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-安徽报考",
        "question": "安徽物化生考生，总分528，省排88600，想报考贵校的临床医学、麻醉学或口腔医学，能被录取吗？",
        "answer": "临床、麻醉希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-转专业相关",
        "question": "请问本人如果录取专业为助产学 是否有希望转临床专业？谢谢解答！",
        "answer": "进校后有转专业政策"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-专业及录取咨询",
        "question": "本人为2024广东考生 选科物化生 省排名85831 想报考贵校临床专业 但未看到贵校在广东省的招生计划 请问本人有望被贵校临床专业录取吗？谢谢解答！",
        "answer": "我校今年在广东没有临床医学计划"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-转专业",
        "question": "请问调剂后可以从非医学类的专业转到医学类的专业吗",
        "answer": "调剂是系统根据成绩分数自动分配，一般医学类的分数会高"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-咨询",
        "question": "您好，请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "我校没有江苏计划"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-江苏考生",
        "question": "江苏物地生508分报贵校什么专业好",
        "answer": "我校没有江苏计划"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-报考",
        "question": "您好老师，我是甘肃考生，高考考了513，位次27516，请问能报考贵校的临床医学吗？临床医学报不上的话，预防医学我能报上吗？",
        "answer": "希望很大的，建议多报几个专业"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-录取",
        "question": "老师您好，我是来自云南的理科考生（女），今年我考了551分，位次为23725名，能进入本校的口腔医学专业吗？",
        "answer": "有希望，建议填报，可多填报几个专业和“服从调剂”。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-物化史考生能报临床医学吗",
        "question": "高考597物化史浙江考生能报临床医学吗",
        "answer": "可以，我校临床医学本科要求选考物理化学两门必选。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-贵校2024年在山东招生吗？",
        "question": "在官网没看到贵校往年在山东的招生情况。",
        "answer": "我校今年在山东没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-安徽考生",
        "question": "安徽理科今年八万两千多名可以报贵校的临床医学嘛",
        "answer": "希望较小。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-安徽物化生考生",
        "question": "您好，我是今年安徽物化生的考生，分数513，排名108295，想问下贵校的麻醉学能不能上，谢谢",
        "answer": "希望较小。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-报考",
        "question": "浙江考生519，选科技地生，位次147578有希望报考贵校吗",
        "answer": "可以冲一下我校卫生信息管理专业"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-报考",
        "question": "浙江考生534，选科政地生，位次129862有希望报考贵校吗",
        "answer": "可以报考我校卫生信息管理"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-录取",
        "question": "请问贵校2022年和2023年口腔医学的录取最低分为什么差了61分?浙江考生物化政605位次47901有希望被口腔医学录取吗",
        "answer": "我校去年口腔有本科和专科，所以分数存在差距。你的分数可以冲一下口腔的"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-报考",
        "question": "老师您好，我是安徽省的一名考生，我想问贵校支持提前批吗？设立专科专业吗？理科，387分，256224位次，可以走专科提前批吗？报考贵校机会大吗？",
        "answer": "我校在安徽没有提前批，也没有专科"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-为什么我没有看到贵校的儿科",
        "question": "为什么我没有看到贵校的儿科",
        "answer": "我校儿科学在贵州今年没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-招生",
        "question": "请问贵校今年有面向福建招生吗？ 我全理472分 位次在94000名能上该校吗？",
        "answer": "我校今年没有福建计划的"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-录取",
        "question": "老师您好，我是浙江考试，选科化生地，分数558请问有望被贵校护理专业录取吗？",
        "answer": "我校今年我校没有护理专科专业招生"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-录取",
        "question": "江苏理科512分，位次128300，有希望录取吗",
        "answer": "我校没有江苏计划"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-录取",
        "question": "老师你好，我是安徽考生（物化生）高考分数为513位次为108610九希望被该贵校录取吗？服从调剂会被退档吗",
        "answer": "建议多填几个专业，服从调剂就不会被退档"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-报考",
        "question": "您好，浙江生政地535，位次128594，有希望报考医学检验技术或药学吗？卫生信息管理是您校的专科专业吗",
        "answer": "您好，可以报考我校专科卫生信息管理"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-报考",
        "question": "老师您好，想问问今年四川理科506有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "建议多报几个专业，且服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-广东考生",
        "question": "请问贵校在广东有招生计划吗？物理类517分，排名118314有录取希望吗？",
        "answer": "计划请关注杭州医学院招生办微信号，建议填报助产学和食品质量与安全"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-安徽考生",
        "question": "安徽物化生组合，519分，可以报考贵校的医学影像学或医学影像技术吗？",
        "answer": "可以报考，建议多填几个专业，服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-专业选择",
        "question": "请问：四川理科523能上什么专业，谢谢！",
        "answer": "建议多冲几个专业，且服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-浙江物化技585有机会被贵校录取吗",
        "question": "位次69981 希望是临床医学或者麻醉学",
        "answer": "可以试一试"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-云南招生",
        "question": "云南理科考生484，位次60000左右，有机会被录取吗",
        "answer": "可以试一试，建议多填几个专业，且服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-四川理科518分能上贵校吗",
        "question": "四川理科518分能上贵校吗",
        "answer": "可以多填几个专业冲一冲，切服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-录取",
        "question": "为什么不招海南学生",
        "answer": "目前我校没有海南省计划"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-报考",
        "question": "老师你好，552，位次108155，能报考贵校哪些专业",
        "answer": "可以报一下专科药学和卫生信息管理"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-录取",
        "question": "您好，四川理科504分如果服从调剂的话有希望上贵校吗",
        "answer": "建议多填报几个专业，服从调剂，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-575能上贵校药学吗",
        "question": "名次81120位次物化生",
        "answer": "可以冲一冲的"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-安徽考生（物化生）",
        "question": "您好，老师！请问物理+化学+生物组合547分，省排名67476，可以报考本校临床医学吗？谢谢！",
        "answer": "可以的，希望很大，建议多报几个专业"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-转专业",
        "question": "进校之后可以转临床医学吗",
        "answer": "进校后满足一定的学习和英语要求可以申请转专业"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-考研",
        "question": "本校有药学和医学检验技术研究生吗",
        "answer": "我校有药学专业硕士点"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-报考",
        "question": "四川理科504有希望报药学和医学检验技术吗",
        "answer": "可以试一试，建议服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-河北",
        "question": "请问贵校在河北招专科生吗，物化生445有希望被贵校录取吗",
        "answer": "我校在河北没有专科计划"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-录取",
        "question": "请问贵校的录取规则是怎样的",
        "answer": "请查看我校招生章程中“录取规则”https://gaokao.chsi.com.cn/zsgs/zhangcheng/listZszc--schId-1483.dhtml"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-录取",
        "question": "你好，四川理科516有希望上本校吗",
        "answer": "希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-报考",
        "question": "浙江考生，552分报考药学希望多大，",
        "answer": "我校药学本科2023年投档线577分、药学专科2023年投档线520分。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-报考",
        "question": "贵校今年在四川招生吗，省排名95000有机会上贵校的医学影像技术吗？",
        "answer": "我校2023年在四川招生的医学影像技术投档线为496分。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-安徽",
        "question": "老师您好，安徽物化生组合521分，排名97531名能报考贵校什么专业",
        "answer": "可以填报智能医学工程、麻醉学、医学影像学、临床医学，建议“服从调剂”，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-报考",
        "question": "您好，487分，学物化政的，可以报考你们学校的专科吗？",
        "answer": "希望较小。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-录取",
        "question": "老师您好，浙江考生，史地生，分数518，位次148304能不能报考贵校",
        "answer": "卫生信息管理专业，2023年的投档线是519分。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-保研情况",
        "question": "请问贵校保研率为多少",
        "answer": "我校目前没有保研"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-江西考生",
        "question": "请问贵校今年找专科生吗",
        "answer": "在省外没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-录取",
        "question": "老师您好，分数518，位次148904可以报名贵校吗",
        "answer": "可以填报我校专科药学、卫生信息管理试一试"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-湖北",
        "question": "今年在湖北招专科生吗",
        "answer": "没有招生"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-视力",
        "question": "对视力有要求没",
        "answer": "请参考我校2024年招生章程中“身体健康状况要求”。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-招生计划",
        "question": "2024年口腔医学在河南招几名 理科565分能被录取吗",
        "answer": "请关注“杭州医学院招生办”微信公众号，我校今年在河南的招生计划均已发布；外省录取每年因专业不同、计划数不同，录取的结果波动较大，建议填报时选择“服从调剂”。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-报考",
        "question": "贵校的投档比是多少呀？设有专业级差吗？",
        "answer": "我校在外省按照1:1投档，是否有专业级差请联系四川省教育考试院。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-转专业",
        "question": "您好老师！如果想转口腔专业好转吗 ？条件是什么呀？谢谢！",
        "answer": "我校有转专业政策：高分转低分专业，不做其他要求；低分转高分专业，对学生入校后的成绩排名和英语等级考试有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-录取情况",
        "question": "老师好！请问，湖南考生选科物化政，518分报考贵校临床医学类专业被录取的机会大吗？",
        "answer": "可以报的，但是建议多填几个专业，服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-河北计划",
        "question": "请问2024年河北录取的分数线或者位次大概是多少呢",
        "answer": "按照河北省教育考试院录取进程，我校2024年在河北的录取还未开始。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-河南计划",
        "question": "您好老师，2024年河南口腔医学专业计划招生多少人数？",
        "answer": "本科19个计划"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-选考科目",
        "question": "2024湖南考生选的物生地可以报考贵校的那些专业",
        "answer": "我校在湖南招生的专业选考科目为物理、化学，2门科目均须选考方可报考。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-贵校在2024年有向福建省招生吗？",
        "question": "贵校在2024年有向福建省莆田市招生吗？",
        "answer": "我校今年在福建省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-贵校2024年在 江西省有找口腔医学/临床医学类专业吗？",
        "question": "贵校2024年在 江西省有找口腔医学/临床医学类专业吗？",
        "answer": "今年我校在江西没有口腔医学和临床医学招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-就业",
        "question": "医学影像学和医学检验技术就业前景如何？",
        "answer": "医学影像学专业的就业面向为：各级各类医疗卫生机构医学影像科、超声医学科或相关临床学科、医疗器械企业等；"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-选课对报考的影响",
        "question": "老师你好，请问我选择了物理和化学，没有选择生物，娜能够报考贵校的临床医学，麻醉学和儿科吗？",
        "answer": "可以报的"
    },
    {
        "schoolName": "杭州医学院",
        "title": "杭州医学院-提问",
        "question": "24年高考 浙江女 选课生政地 估分577 1）贵校今年的麻醉学要求化生同选吗？ 2）贵校今年的法医学 单选生物 可以报考吗",
        "answer": "我校今年除护理学和助产学要求一门化学必选外，其他本科专业均要求是物理，化学绑定的"
    },
    {
        "schoolName": "浙江纺织服装职业技术学院",
        "title": "浙江纺织服装职业技术学院-河南文科315位次22万，不挑专业有机会吗",
        "question": "河南文科315位次22万，不挑专业有机会吗",
        "answer": "你好，去年河南文科最低分343分。具体可电话咨询0574-86328888."
    },
    {
        "schoolName": "浙江纺织服装职业技术学院",
        "title": "浙江纺织服装职业技术学院-美术生",
        "question": "江西美术生文化305 专业215.3 综合分421.66 综合排名20416 被贵校录取机会大吗",
        "answer": "你好，江西艺术类去年最低311分。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江纺织服装职业技术学院",
        "title": "浙江纺织服装职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科女334录取概率多大",
        "answer": "你好，去年我校河南文科最低分343分。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江纺织服装职业技术学院",
        "title": "浙江纺织服装职业技术学院-录取",
        "question": "请问河南文科396 位次13万报考贵校的话能被哪些专业录取呢",
        "answer": "你好，这个分数可以报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江纺织服装职业技术学院",
        "title": "浙江纺织服装职业技术学院-报考",
        "question": "安徽物理336分省内排名285700报考贵校能录取吗？",
        "answer": "你好，去年安徽理科最低分372分。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江纺织服装职业技术学院",
        "title": "浙江纺织服装职业技术学院-美术生",
        "question": "江西美术生文化305 专业215.3 综合评价20416 被贵校录取机会大吗",
        "answer": "你好，江西的艺术生要以综合分来录取，请告知艺术类综合分多少，具体可电话咨询招办0574-86328888."
    },
    {
        "schoolName": "浙江纺织服装职业技术学院",
        "title": "浙江纺织服装职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科356位次39万被该校录取概率大吗 录取后若想转专业好转吗",
        "answer": "你好，去年我校河南理科最低分370分。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江纺织服装职业技术学院",
        "title": "浙江纺织服装职业技术学院-浙江纺织服装职业技术学院",
        "question": "江西美术生专业分181，文科文化分340，综合分397分，综合分排名2.2万名左右，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，江西艺术类综合分去年最低分311分。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江纺织服装职业技术学院",
        "title": "浙江纺织服装职业技术学院-老师您好 请问校外宿舍离学校有多远 步行多久可以到",
        "question": "大一有早晚自习吗 有跑操吗 商业类4051排名有机会上吗",
        "answer": "你好，教学区与宿舍区开车大概距离5分钟，步行10分钟差不多可以到。商业类4051名有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江纺织服装职业技术学院",
        "title": "浙江纺织服装职业技术学院-招生",
        "question": "请问有面向福建物理类美术生招生吗？",
        "answer": "你好，我校在福建没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江纺织服装职业技术学院",
        "title": "浙江纺织服装职业技术学院-专业录取",
        "question": "你好 河南文科369 位次159575报考贵校大数据与会计录取机率大吗",
        "answer": "你好，23年河南文科最低分343分，369可以报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江纺织服装职业技术学院",
        "title": "浙江纺织服装职业技术学院-浙江",
        "question": "老师浙江美术生文科专业238，文化385，综合分489有希望录取吗",
        "answer": "你好，浙江省普通艺术类去年最低位次号17989名。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江纺织服装职业技术学院",
        "title": "浙江纺织服装职业技术学院-您好，请问485分报考贵校的现代物流管理专业有机会吗？",
        "question": "应用英语有机会吗？",
        "answer": "你好，浙江省普通类485分可以报考我校现代物流管理专业。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江纺织服装职业技术学院",
        "title": "浙江纺织服装职业技术学院-咨询",
        "question": "浙江363能否录取贵校",
        "answer": "你好，浙江省普通类363分不能报考我校，没有录取机会。去年普通类最低分417"
    },
    {
        "schoolName": "浙江纺织服装职业技术学院",
        "title": "浙江纺织服装职业技术学院-期待您的回复谢谢",
        "question": "老师您好，单独考试466分可以报考贵校的大数据与会计专业吗？",
        "answer": "你好，浙江省财会类我校去年最低位次号是3249名，你可以对比你本人的位次号是否与这个匹配。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江纺织服装职业技术学院",
        "title": "浙江纺织服装职业技术学院-录取",
        "question": "浙江文化363美术216综合452能被浙江纺织职业技术学院录取吗",
        "answer": "你好，浙江省普通艺术类（美术与设计类）第二段省控线465，你这个分数没上线，没有填报志愿的资格。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江纺织服装职业技术学院",
        "title": "浙江纺织服装职业技术学院-录取",
        "question": "浙江448分政史地考服装学院希望大吗",
        "answer": "你好，浙江省普通类考生448分可以报考我校服装与服饰设计中外合作办学专业希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江纺织服装职业技术学院",
        "title": "浙江纺织服装职业技术学院-561 位次九万八稳稳进了是不是",
        "question": "如上",
        "answer": "你好，浙江省普通类这个分数可以任意选择我校专业。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江纺织服装职业技术学院",
        "title": "浙江纺织服装职业技术学院-江西美术生",
        "question": "江西省美术生23年投档线是多少呢？本人文化326 艺术分233 综合分454.6分，高职排名14970名，报考贵校艺术设计专业能录取码？",
        "answer": "你好，可以微信关注“浙纺服招生”微信公众号点掌上招生，选择里面的历年分数线即可查询。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江纺织服装职业技术学院",
        "title": "浙江纺织服装职业技术学院-专业",
        "question": "城市轨道交通机电技术（站务管理）和城市轨道交通机电技术有什么区别",
        "answer": "你好，这两个专业方向不同，详情可电话咨询招办0574-86328888."
    },
    {
        "schoolName": "浙江纺织服装职业技术学院",
        "title": "浙江纺织服装职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科365有机会被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "你好，外省的具体分数情况可以电话咨询招生办0574-86328888"
    },
    {
        "schoolName": "浙江纺织服装职业技术学院",
        "title": "浙江纺织服装职业技术学院-政史生男生498 位次170973可以报考本校吗",
        "question": "可以报考城市轨道交通机电技术（宁波轨道）吗，而且有身高限制吗",
        "answer": "你好，浙江省普通类这个分数可以报考城市轨道交通机电技术这个专业，但是2024年没有宁波轨道这个班。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江纺织服装职业技术学院",
        "title": "浙江纺织服装职业技术学院-录取",
        "question": "浙江考生436位次226632有概率被贵校录取吗",
        "answer": "你好，浙江普通类考生这个位次号报考我校中外合作专业录取希望大一点。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江纺织服装职业技术学院",
        "title": "浙江纺织服装职业技术学院-物化456能报考本校么",
        "question": "。",
        "answer": "你好，浙江普通类这个分数可以报考我校，具体可以电话咨询招办0574-86328888。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州科技职业技术学院",
        "title": "杭州科技职业技术学院-提问。",
        "question": "安徽历史类普通考生383分，位次83877，能有机会被贵校专业录取吗？",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "杭州科技职业技术学院",
        "title": "杭州科技职业技术学院-投档",
        "question": "投档比多少。我是江西物理404，排名190361报大数据与会计有希望吗？",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "杭州科技职业技术学院",
        "title": "杭州科技职业技术学院-杭州科技职业技术学院",
        "question": "河南文科考生378分报考贵校有希望吗",
        "answer": "希望较小"
    },
    {
        "schoolName": "杭州科技职业技术学院",
        "title": "杭州科技职业技术学院-志愿填报录取",
        "question": "贵州纯理科考生377分 本科线380 第一志愿填报本校大数据与会计专业 录取机会大吗",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "杭州科技职业技术学院",
        "title": "杭州科技职业技术学院-河南理科",
        "question": "河南理科376分，位次36万左右，有希望报考贵校吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "杭州科技职业技术学院",
        "title": "杭州科技职业技术学院-专升本",
        "question": "往年贵校有多少学生通过专升本能升到省属重点院校",
        "answer": "我校每年有近千名学生考上专升本"
    },
    {
        "schoolName": "杭州科技职业技术学院",
        "title": "杭州科技职业技术学院-报考",
        "question": "河南文科367分，位次161929，可以进入贵校吗？",
        "answer": "希望不大，但也可以冲一冲，填好保底学校"
    },
    {
        "schoolName": "杭州科技职业技术学院",
        "title": "杭州科技职业技术学院-报考",
        "question": "河南理科考生370分可以报考吗",
        "answer": "希望较小"
    },
    {
        "schoolName": "杭州科技职业技术学院",
        "title": "杭州科技职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，湖北物理方向307分有机会被录取吗",
        "answer": "我校没有面向湖北招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "杭州科技职业技术学院",
        "title": "杭州科技职业技术学院-浙江应届考生体育术科80，文化课（史政地）383有希望报吗？",
        "question": "浙江应届考生体育术科80，文化课（史政地）383有希望报吗？",
        "answer": "没希望"
    },
    {
        "schoolName": "杭州科技职业技术学院",
        "title": "杭州科技职业技术学院-报考",
        "question": "江西理科414有希望报考贵校吗",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "杭州科技职业技术学院",
        "title": "杭州科技职业技术学院-录取",
        "question": "您好 请问江西历史组422能报考贵校的电子商务和商务英语专业吗",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "杭州科技职业技术学院",
        "title": "杭州科技职业技术学院-报考",
        "question": "安徽物理336分省内排名285700报考贵校能录取吗？",
        "answer": "希望比较小，但是安徽每年投档分跳跃的比较厉害，也可以冲冲看"
    },
    {
        "schoolName": "杭州科技职业技术学院",
        "title": "杭州科技职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "杭州科技职业技术学院",
        "title": "杭州科技职业技术学院-河南",
        "question": "河南理科331分430343名可以被机电或者机械录取么",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "杭州科技职业技术学院",
        "title": "杭州科技职业技术学院-喜欢贵校",
        "question": "请问领导：政史地女生484分，位次：185728填报贵校有把握被录取吗？谢谢领导的回复！",
        "answer": "希望非常大，尽量多的填报我校专业，提高录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州科技职业技术学院",
        "title": "杭州科技职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科415录取希望大吗，有推荐的专业吗",
        "answer": "希望较大，但也要填好其他保底学校"
    },
    {
        "schoolName": "杭州科技职业技术学院",
        "title": "杭州科技职业技术学院-专业录取",
        "question": "你好 河南文科369 位次159575报考贵校大数据与会计录取机率大吗",
        "answer": "希望较小，也可以冲冲看，需要填好其他保底学校"
    },
    {
        "schoolName": "杭州科技职业技术学院",
        "title": "杭州科技职业技术学院-您好，请问485分报考贵校的市政工程技术专业有机会吗？",
        "question": "工程造价专业有机会吗？",
        "answer": "希望非常大，建议第一志愿填报"
    },
    {
        "schoolName": "杭州科技职业技术学院",
        "title": "杭州科技职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，我是贵州的历史类考生，学校今年的学前教育专业在贵州招生吗",
        "answer": "学前教育不面向贵州招生"
    },
    {
        "schoolName": "杭州科技职业技术学院",
        "title": "杭州科技职业技术学院-报考贵校",
        "question": "河南理科327有希望报考贵校吗",
        "answer": "有点困难"
    },
    {
        "schoolName": "杭州科技职业技术学院",
        "title": "杭州科技职业技术学院-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？",
        "answer": "有希望冲一下，但是要填好其他保底学校"
    },
    {
        "schoolName": "杭州科技职业技术学院",
        "title": "杭州科技职业技术学院-杭州科技职业技术学院录取咨询",
        "question": "河南文科考生378分报考贵校有希望吗",
        "answer": "有希望冲一下，但要填好其他保底学校"
    },
    {
        "schoolName": "杭州科技职业技术学院",
        "title": "杭州科技职业技术学院-期待您的回复谢谢",
        "question": "老师您好，单独考试466分可以报考贵校的大数据与会计专业吗？",
        "answer": "有希望冲一下，并填好保底学校"
    },
    {
        "schoolName": "杭州科技职业技术学院",
        "title": "杭州科技职业技术学院-录取咨询",
        "question": "河南文科考生378分报考贵校有希望吗",
        "answer": "有希望冲一下，但是要填好其他保底学校"
    },
    {
        "schoolName": "杭州科技职业技术学院",
        "title": "杭州科技职业技术学院-报考",
        "question": "安徽考生理科290有希望报考本校吗？",
        "answer": "较去年录取分数是低了点，但是外省因计划数少，每年波动较大，还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州科技职业技术学院",
        "title": "杭州科技职业技术学院-报考",
        "question": "安徽考生理科290有希望被本校录取吗？如果可以的话，建议选什么专业？",
        "answer": "较去年录取分数是低了点，但是外省因计划数少，每年波动较大，还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州科技职业技术学院",
        "title": "杭州科技职业技术学院-录取",
        "question": "江西新高考2024历政地420分可以报考吗",
        "answer": "希望非常大，建议第一志愿填报我校，并尽量多的填报组内专业志愿或服从专业调剂，增加录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州科技职业技术学院",
        "title": "杭州科技职业技术学院-录取",
        "question": "你好老师河北理科326有没有机会被贵校录取？",
        "answer": "我校今年没有面向河北招生计划，谢谢关注"
    },
    {
        "schoolName": "杭州科技职业技术学院",
        "title": "杭州科技职业技术学院-录取",
        "question": "浙江省美术位次17194能上艺术设计专业吗",
        "answer": "希望较大，建议第一志愿填报我校，并填好其他保底学校专业。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州科技职业技术学院",
        "title": "杭州科技职业技术学院-录取",
        "question": "江西物理类419，机电类和电气类有机会吗",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "杭州科技职业技术学院",
        "title": "杭州科技职业技术学院-录取",
        "question": "您好，新疆考生269有没有机会报考贵校",
        "answer": "今年我校没有面向新疆招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "杭州科技职业技术学院",
        "title": "杭州科技职业技术学院-咨询",
        "question": "老师你好安徽理科401分报贵校的电子商务能录取吗",
        "answer": "有希望的，填好其他保底学校"
    },
    {
        "schoolName": "杭州科技职业技术学院",
        "title": "杭州科技职业技术学院-江西",
        "question": "物理组308有机会吗",
        "answer": "机会较小，但可以冲一冲，外省招生计划数基数小，每年的分数起伏较大，大胆填报，服从专业调剂就有希望。同时填好其他保底学校和专业。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州科技职业技术学院",
        "title": "杭州科技职业技术学院-报考",
        "question": "浙江文科436位次226632有希望被录取吗",
        "answer": "希望较小，可以冲一冲中外合作类专业看"
    },
    {
        "schoolName": "杭州科技职业技术学院",
        "title": "杭州科技职业技术学院-录取",
        "question": "安徽省，理科，362，能否报贵校",
        "answer": "可以冲一冲，多选择几个专业，服从专业调剂。并填好其他保底学校"
    },
    {
        "schoolName": "杭州科技职业技术学院",
        "title": "杭州科技职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好，本人江西物理科目组考生，412分，位次184590，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "希望很大，大胆填报，建议服从专业调剂，填好其他保底学校"
    },
    {
        "schoolName": "杭州科技职业技术学院",
        "title": "杭州科技职业技术学院-河北理科",
        "question": "351有希望吗",
        "answer": "今年，我校没有面向河北招生计划，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "杭州科技职业技术学院",
        "title": "杭州科技职业技术学院-录取",
        "question": "浙江 高职考321分，电子商务，有机会录取吗？",
        "answer": "希望很小"
    },
    {
        "schoolName": "杭州科技职业技术学院",
        "title": "杭州科技职业技术学院-浙江",
        "question": "浙江考生486有机会报考贵校吗",
        "answer": "欢迎报考，希望很大，但要尽量多填报专业，提高被录取的概率，具体各专业往年录取分数可前往我校招生网查阅参考。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州科技职业技术学院",
        "title": "杭州科技职业技术学院-报考",
        "question": "安徽理科319分 29万多名 能被贵校录取吗？",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "杭州科技职业技术学院",
        "title": "杭州科技职业技术学院-江西艺考生389",
        "question": "能否报贵校？服从调剂是否会被退档？",
        "answer": "普通类可以报考我校，如果服从调剂，体检没有问题的，就不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州科技职业技术学院",
        "title": "杭州科技职业技术学院-咨询。",
        "question": "老师好！我有色弱，请问一下贵校有哪些专业不能报考?",
        "answer": "建议学前教育专业不要填报"
    },
    {
        "schoolName": "杭州科技职业技术学院",
        "title": "杭州科技职业技术学院-杭州科技职业",
        "question": "请问四川考生理科生女生424今年报你们学校可以录取吗？几率多大啊，后期专升本的概率大不大呀，你们去年收位次20万，我今年是23万，且本人近视 身高155，对于四川有什么招生计划吗",
        "answer": "有希望的，但要填好其他保底学校，我校每年都有近千人通过专升本继续深造。面向四川招生的专业没有视力和身高要求"
    },
    {
        "schoolName": "杭州科技职业技术学院",
        "title": "杭州科技职业技术学院-录取",
        "question": "安徽物生地 409 分能报哪些专业",
        "answer": "希望很大，多选择几个专业，大胆填报，并填好其他保底学校"
    },
    {
        "schoolName": "杭州科技职业技术学院",
        "title": "杭州科技职业技术学院-录取",
        "question": "浙江文科生488分能被录取吗",
        "answer": "我校所有专业没有选考科目要求，可根据自己的兴趣爱好大胆填报，建议多填报几个专业，增加录取的概率。具体可登录我校招生网https://www.hzpt.edu.cn/Recruitment/1618/list.htm，查看历年分数参考。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州科技职业技术学院",
        "title": "杭州科技职业技术学院-录取",
        "question": "安徽理科320可以报吗？",
        "answer": "有希望，多选择几个专业填报，填好其它保底学校"
    },
    {
        "schoolName": "杭州科技职业技术学院",
        "title": "杭州科技职业技术学院-报考",
        "question": "你好老师，今年有对贵州的招生计划吗，往年的录取位次最低是多少",
        "answer": "你好！"
    },
    {
        "schoolName": "杭州科技职业技术学院",
        "title": "杭州科技职业技术学院-你好，河南文科417，有希望报考贵校吗，可以接受调剂",
        "question": "如上",
        "answer": "你好！"
    },
    {
        "schoolName": "杭州科技职业技术学院",
        "title": "杭州科技职业技术学院-录取",
        "question": "请问你们今年有计划招收福建的学生吗 分数在345分有望被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好！我校今年没有面向福建招生计划，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "杭州科技职业技术学院",
        "title": "杭州科技职业技术学院-报考",
        "question": "您好，我是来自内蒙古的考生，我想请问我有希望报考该校吗？",
        "answer": "考生你好！我校今年没有面向内蒙古招生计划，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "杭州科技职业技术学院",
        "title": "杭州科技职业技术学院-定向",
        "question": "你好，云南362分排名138547有没有机会录取贵校软件技术的专业",
        "answer": "您好！我校今年没有面向云南招生计划，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "杭州科技职业技术学院",
        "title": "杭州科技职业技术学院-报考",
        "question": "你好，云南362分排名138547有没有机会录取贵校软件工程的专业",
        "answer": "您好！我校今年没有面向云南招生计划，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "杭州科技职业技术学院",
        "title": "杭州科技职业技术学院-选科",
        "question": "老师你好，我选科是政治地理技术，报你们学校的专科专业，机械，新能源汽车，电器自动化技术，可不可以报，没选物化，能不能学的明白",
        "answer": "我校招生专业均没有选考要求，可放心填报。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江长征职业技术学院",
        "title": "浙江长征职业技术学院-浙江文科379位次25万7能选那些专业",
        "question": "浙江文科379位次25万7能选那些专业",
        "answer": "你好！我校所有专业不限选考科目，都可以填报。填报志愿时，在我校的招生专业中尽可能多选一些自己感兴趣的专业往前填，进我校的机会还是很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江长征职业技术学院",
        "title": "浙江长征职业技术学院-308分文秘专业",
        "question": "可以进你们学校吗",
        "answer": "你好！可以将我校面向文秘类招生的空中乘务、网络新闻与传播这两个专业都往前填上，顺序按自己喜欢的程度排，还是有希望的。后面也还要填上其他学校做好保底哦。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江长征职业技术学院",
        "title": "浙江长征职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，湖北物理方向307分有机会被录取吗",
        "answer": "你好！今年我校没有面向湖北的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江长征职业技术学院",
        "title": "浙江长征职业技术学院-老师您好，湖北考生物理方向307分可以报名贵校吗？",
        "question": "老师您好，湖北考生物理方向307分可以报名贵校吗？",
        "answer": "你好！今年我校没有面向湖北的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江长征职业技术学院",
        "title": "浙江长征职业技术学院-报考",
        "question": "安徽物理336分省内排名285700报考贵校能录取吗？",
        "answer": "你好！今年我校没有面向安徽的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江长征职业技术学院",
        "title": "浙江长征职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "你好！今年我校没有面向江西的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江长征职业技术学院",
        "title": "浙江长征职业技术学院-浙江",
        "question": "浙江 普高史地政321分，能报贵司的专科专业吗",
        "answer": "你好！可以报考我校，可以选择几个我们学校自己感兴趣的、去年录取分数相对低一点的专业放在前面冲一冲，后面再选择一些去年分数和位次在你之后的专业和学校作为保底。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江长征职业技术学院",
        "title": "浙江长征职业技术学院-老师您好！浙江考生365分，位次261926有机会报考贵校吗",
        "question": "老师您好！浙江考生365分，位次261926有机会报考贵校吗",
        "answer": "你好！今年我校招生专业中去年录取的最低分为372分，位次在25万6千多，如果想来我们学校，可以选择去年分数相对低一点的专业放到前面冲一冲，具体各专业去年录取分在我们学校招生网“历年分数”中可以看到。同时还要选一些去年分数低于你今年的分数和位次的专业和学校，放在后面保底。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江长征职业技术学院",
        "title": "浙江长征职业技术学院-录取",
        "question": "浙江美术216文化363综合452，能被长征职业技术学院录取吗",
        "answer": "你好！我校录取只看文化分，在今年的招生专业中，去年录取的最低分为372分，如果要填报我校，可以选择多个喜欢的专业且分数与你相近专业放在前面冲一冲，例如电子商务、工商企业管理、人力资源管理、云计算技术应用、婴幼儿托育服务与管理等。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江长征职业技术学院",
        "title": "浙江长征职业技术学院-浙江 文科文化分387分，艺术综合479，录取率怎么样？",
        "question": "走普通批和艺术批哪个录取机会大",
        "answer": "你好！我校录取只看文化分，今年招生专业中除去学前教育和护理分数较高外，其余专业中可选择多个自己喜欢的专业往前填，录取的希望还是比较大的，同时也要选择一些分数和位次在自己后面的专业做好保底。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江长征职业技术学院",
        "title": "浙江长征职业技术学院-录取",
        "question": "浙江 高职考321分，商业类，位次号7433，有机会录取吗？",
        "answer": "你好！我校面向商业类的招生专业有国际经济与贸易、市场营销、电子商务、跨境电子商务、现代物流管理这五个专业，可以按照自己喜欢的程度排个序，填志愿的时候都填上，进入我校的希望非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江长征职业技术学院",
        "title": "浙江长征职业技术学院-山东政史地462分选市场营销或电子商务可以被录取吗",
        "question": "山东政史地462分选市场营销或电子商务可以被录取吗",
        "answer": "你好！今年我校没有面向山东的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江长征职业技术学院",
        "title": "浙江长征职业技术学院-报考",
        "question": "你好老师，浙江男高生物化技411分，能报考贵校吗？",
        "answer": "你好！是可以报考我校的，我校面向普通类招生的所有专业都不限选考科目。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江长征职业技术学院",
        "title": "浙江长征职业技术学院-录取",
        "question": "商业类 职高高考359排名6248有望被贵校录取吗",
        "answer": "你好！可以把我校今年面向商业类招生的国际经济与贸易、市场营销、电子商务、跨境电子商务、现代物流管理这五个专业按照自己喜欢的程度先后排序，在填志愿的时候往前填，希望还是很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江长征职业技术学院",
        "title": "浙江长征职业技术学院-录取",
        "question": "护理总分333，排名5389，还能被录取吗或者可以选报其他专业录取吗",
        "answer": "你好！你是医学护理类333分吗，没有到省线的话是无法填报志愿进行录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江长征职业技术学院",
        "title": "浙江长征职业技术学院-报考",
        "question": "贵校今年不向河南招生吗",
        "answer": "你好！今年我校没有河南省招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江长征职业技术学院",
        "title": "浙江长征职业技术学院-录取",
        "question": "安徽省，理科，362，能否报贵校",
        "answer": "你好！我校今年没有安徽省招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江长征职业技术学院",
        "title": "浙江长征职业技术学院-录取",
        "question": "职高高考359排名6248有望被贵校录取吗",
        "answer": "你好！你报考的是哪个类别的？"
    },
    {
        "schoolName": "浙江长征职业技术学院",
        "title": "浙江长征职业技术学院-报考",
        "question": "你好，计算机类352分可以被贵校录取吗，若可以，填报哪些专业较为稳妥呢",
        "answer": "你好！计算机类去年我校录取最低分为357分，今年填志愿时可将我校面向计算机类招生的7个专业按自己的喜欢程度先后排序，放在前面冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江长征职业技术学院",
        "title": "浙江长征职业技术学院-377能报贵校吗",
        "question": "选物化技位次257839 有专业推荐吗",
        "answer": "你好！今年我校招生专业中去年录取最低分为372分，位次号为256771，在填报志愿时，可选择几个位次号与自己接近的专业，按喜欢的程度先后排序，放在前面冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江长征职业技术学院",
        "title": "浙江长征职业技术学院-zj",
        "question": "请问浙江历地生400有多少概率能报该校？如果可以，请问能上什么专业？",
        "answer": "你好！是可以报考我校的，将自己喜欢的多个专业填在最前面，专业按自己喜欢的程度先后排序，最大限度争取进长征自己喜欢专业的机会。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江长征职业技术学院",
        "title": "浙江长征职业技术学院-定向",
        "question": "你好，云南362分排名138547有没有机会录取贵校软件技术的专业",
        "answer": "你好！我校今年没有面向云南的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南洋职业技术学院",
        "title": "嘉兴南洋职业技术学院-河南307理有希望吗",
        "question": "河南307理有希望吗",
        "answer": "去年河南理科最低分292分"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南洋职业技术学院",
        "title": "嘉兴南洋职业技术学院-安徽考生收么",
        "question": "理科 333 女生 有希望被贵校录取么",
        "answer": "我校今年招安徽考生理科15名，可以填报试试"
    },
    {
        "schoolName": "杭州万向职业技术学院",
        "title": "杭州万向职业技术学院-山西录取",
        "question": "你好，我山西考生，高考299，排名大概在62000建议报吗？",
        "answer": "你好！我院山西省去年文史最低分为269分，你可以报考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "杭州万向职业技术学院",
        "title": "杭州万向职业技术学院-浙江省",
        "question": "浙江省考生 史地生321分 可以报考贵校吗",
        "answer": "你好！2023年我院录取最低分为412分。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "杭州万向职业技术学院",
        "title": "杭州万向职业技术学院-报考",
        "question": "河南文科367分，位次161929，可以进入贵校吗？",
        "answer": "你好，去年我院河南文科考生最低进档分为370分。可以报考我院。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "杭州万向职业技术学院",
        "title": "杭州万向职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，湖北物理方向307分有机会被录取吗",
        "answer": "你好，我院湖北省没有招生计划。不能报考我院。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "杭州万向职业技术学院",
        "title": "杭州万向职业技术学院-录取",
        "question": "浙江物化396 249422位能去吗",
        "answer": "你好！我院2023年最低分为412分。位次号在230000左右，你可以冲一下。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "杭州万向职业技术学院",
        "title": "杭州万向职业技术学院-报考",
        "question": "安徽物理336分省内排名285700报考贵校能录取吗？",
        "answer": "你好！我院安徽省去年理工类录取最低分为336分，你可以报考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "杭州万向职业技术学院",
        "title": "杭州万向职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "你好，去年我院江西文科考生最低进档分为362分。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州万向职业技术学院",
        "title": "杭州万向职业技术学院-河南",
        "question": "河南理科331分430343名可以被机电录取么",
        "answer": "你好，去年我院河南理科考生最低进档分为358分。具体位次你查一下河南省去年录取数据。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "杭州万向职业技术学院",
        "title": "杭州万向职业技术学院-报考",
        "question": "河南理科331分430343名可以被机电录取么",
        "answer": "你好，去年我院河南理科考生最低进档分为358分。具体位次你查一下河南省去年录取数据。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "杭州万向职业技术学院",
        "title": "杭州万向职业技术学院-咨询确定",
        "question": "请问领导：政史地女生484分，位次：185728填报贵校有把握被录取吗？谢谢领导的回复！",
        "answer": "你好，结合前几年录取数据，欢迎报考我院，谢谢主！"
    },
    {
        "schoolName": "杭州万向职业技术学院",
        "title": "杭州万向职业技术学院-报考",
        "question": "浙江政史生选手483排名186760有机会报考贵校护理专业或大数据技术专业吗",
        "answer": "你好！按照前几年录取数据，可以报考，谢谢主！"
    },
    {
        "schoolName": "杭州万向职业技术学院",
        "title": "杭州万向职业技术学院-贵州文科420排名52745 报考贵校有机会吗",
        "question": "贵州文科420排名52745 报考贵校有机会吗",
        "answer": "你好，去年我院贵州文科考生最低进档分为342分，可以报考。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "杭州万向职业技术学院",
        "title": "杭州万向职业技术学院-录取",
        "question": "你好，请问江西历史政治生物高考449分，排名6万多名，可以吗",
        "answer": "你好，去年我院江西文科考生最低进档分为368分。可以报考我院。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "杭州万向职业技术学院",
        "title": "杭州万向职业技术学院-录取",
        "question": "浙江美术216文化363，综合452能被杭州万向职业技术学院录取吗",
        "answer": "你好！根据往年录取数据，综合452分可以报考我院。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "杭州万向职业技术学院",
        "title": "杭州万向职业技术学院-报考",
        "question": "你好老师我想询问浙江计算机374 9040能上贵校的城市轨道专业吗 或者说能上的可能性大吗",
        "answer": "你好！今年我院计算机类没有城市轨道专业计划。你可以报考我院跨境电子商务专业。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州万向职业技术学院",
        "title": "杭州万向职业技术学院-报考",
        "question": "陕西理科358 排名139254 报考贵校有机会吗",
        "answer": "你好！我院今年陕西省没有招生计划，你不能报考我院。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "杭州万向职业技术学院",
        "title": "杭州万向职业技术学院-录取",
        "question": "浙江 高职考321分，商业类，位次号7433，有机会录取吗？",
        "answer": "你好！综合前几年的录取分数看，有机会录取。欢迎报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州万向职业技术学院",
        "title": "杭州万向职业技术学院-招湖北考生吗 想报考护理专业",
        "question": "招湖北考生吗 想报考护理专业",
        "answer": "你好！我院今年湖北省没有招生计划，你不能报考我院。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工业大学之江学院",
        "title": "浙江工业大学之江学院-录取",
        "question": "我是浙江考生物化生531分，有希望进吗",
        "answer": "根据去年的录取情况，可以大胆填报我院物化专业，欢迎报考浙江工业大学之江学院。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工业大学之江学院",
        "title": "浙江工业大学之江学院-浙江之江",
        "question": "河南理科400有希望吗？",
        "answer": "可以冲一冲，欢迎报考浙江工业大学之江学院。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工业大学之江学院",
        "title": "浙江工业大学之江学院-工大之江学院",
        "question": "浙江考生538分，史地技，报考贵校哪些专业？，录取希望大吗",
        "answer": "根据去年录取情况可以冲一冲，欢迎报考浙江工业大学之江学院。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工业大学之江学院",
        "title": "浙江工业大学之江学院-录取",
        "question": "浙江文科471，填服从调剂，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "浙江为新高考省份，无服从调剂说法，欢迎报考浙江工业大学之江学院。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工业大学之江学院",
        "title": "浙江工业大学之江学院-录取",
        "question": "甘肃考生历史422位次23306",
        "answer": "根据去年录取情况，希望还是比较大的，欢迎报考浙江工业大学之江学院。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工业大学之江学院",
        "title": "浙江工业大学之江学院-江苏考生物化地，467分，服从调剂，有机会吗？",
        "question": "江苏考生物化地，467分，服从调剂，有机会吗？",
        "answer": "可以冲一冲，欢迎报考浙江工业大学之江学院"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工业大学之江学院",
        "title": "浙江工业大学之江学院-录取",
        "question": "四川物化生考生467分 有机会录取吗",
        "answer": "可以参考去年我院在四川理工类录取情况，建议勾选服从调剂，欢迎报考浙江工业大学之江学院。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学行知学院",
        "title": "浙江师范大学行知学院-浙江省位次142841的全文科考生有什么专业可以冲一冲嘛？",
        "question": "1",
        "answer": "考生你好，希望不是很大，但可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学行知学院",
        "title": "浙江师范大学行知学院-法学专业咨询",
        "question": "化政地549分有机会进法学专业吗？",
        "answer": "考生你好，希望还是有的，建议靠前填报该专业"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学行知学院",
        "title": "浙江师范大学行知学院-法学专业复合方向是入校后分班吗？",
        "question": "如上",
        "answer": "是的，入学后再进行选择"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学行知学院",
        "title": "浙江师范大学行知学院-录取",
        "question": "522 选科政治历史生物被录上希望大吗",
        "answer": "考生你好，希望还是有的，建议靠前冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江师范大学行知学院",
        "title": "浙江师范大学行知学院-报考几率",
        "question": "老师 请问一下 云南考生分数422报考贵校的几率大吗",
        "answer": "考生你好，根据往年的录取情况来看，希望还是有的，如果喜欢我们学校的话，建议靠前填报。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州电子科技大学信息工程学院",
        "title": "杭州电子科技大学信息工程学院-山西考生",
        "question": "您好，我是山西考生，理科，397分，报通信工程或自动化，计算机软件工程专业有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好，山西省2023年录取最低分是394分，录取最高分是424分，可以冲一下试试看，把最感兴趣的专业放在前几个志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州电子科技大学信息工程学院",
        "title": "杭州电子科技大学信息工程学院-录取",
        "question": "福建物理467分，排名9.8w,超本科线约20分有希望录取吗？",
        "answer": "按照往年录取情况来看，分数有希望能够录取，可以冲一下试试看！"
    },
    {
        "schoolName": "杭州电子科技大学信息工程学院",
        "title": "杭州电子科技大学信息工程学院-浙江 物化技考生，16w，504分 物化省排6w7 有机会吗",
        "question": "哪个专业可以考虑冲一冲的",
        "answer": "不好意思，按照往年录取情况来看，可能希望不大的。可以看下其他院校。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州电子科技大学信息工程学院",
        "title": "杭州电子科技大学信息工程学院-老师云南理科81766名，446分，男",
        "question": "读计算机类，电子信息工程，电气工程及其自动化，通信工程，机械设计及其自动化，自动化能被贵校录取吗？",
        "answer": "参考往年录取情况，2023年录取最低分为429分，2022年录取最低分为451分，可以作为参考，大胆填报！"
    },
    {
        "schoolName": "杭州电子科技大学信息工程学院",
        "title": "杭州电子科技大学信息工程学院-老师云南理科81766名，男",
        "question": "计算机类，电子信息工程，电气工程及其自动化，通信工程，机械设计及其自动化，自动化能被贵校录取吗？",
        "answer": "去年云南省录取最低分是429分，2022年最低分是451分。可以参考历年分数，考虑下是否能够冲刺一下。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州电子科技大学信息工程学院",
        "title": "杭州电子科技大学信息工程学院-录取",
        "question": "浙江考生语文103数学101英语97物理85化学75生物76总分537位次125995能否录取贵校电气工程及其自动化或机械设计制造及其自动化",
        "answer": "我院去年电子工程及其自动化最低分531、机械设计制造及其自动化524，考生可作为参考。欢迎报考杭州电子科技大学信息工程学院"
    },
    {
        "schoolName": "杭州电子科技大学信息工程学院",
        "title": "杭州电子科技大学信息工程学院-杭州电子科技大学信息工程学院",
        "question": "老师你好！河南理科475分报贵校机械设计制造及自动化或者电器工程及自动化专业有希望录取吗",
        "answer": "同学你好，这边建议你参考历年的位次号或分数。"
    },
    {
        "schoolName": "杭州电子科技大学信息工程学院",
        "title": "杭州电子科技大学信息工程学院-报考",
        "question": "470分能否进入贵校",
        "answer": "同学你好，这边建议你参考历年的位次号或者分数。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学暨阳学院",
        "title": "浙江农林大学暨阳学院-要求",
        "question": "请问贵校英语专业和国际经济与贸易专业是否要求英语在90分以上（另外贵校的官方电话可否给一个，咨询信息里内找不到）",
        "answer": "是的，招生热线0575-87760666"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学暨阳学院",
        "title": "浙江农林大学暨阳学院-浙江咨询",
        "question": "美术综合分522位次11345有机会入本校吗",
        "answer": "感谢您的咨询！报考相关具体问题请拨打招生热线0575-87760666，也可关注浙江农林大学暨阳学院招生办公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学暨阳学院",
        "title": "浙江农林大学暨阳学院-浙江考生政史地529分，位次135932，有希望被贵校录取吗",
        "question": "浙江考生政史地529分，位次135932，可以填贵校什么专业",
        "answer": "感谢您的咨询！报考相关具体问题请拨打招生热线0575-87760666，也可关注浙江农林大学暨阳学院招生办公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江农林大学暨阳学院",
        "title": "浙江农林大学暨阳学院-浙江艺考生",
        "question": "综合分517，有希望报考贵校吗",
        "answer": "感谢您的咨询！报考相关具体问题请拨打招生热线0575-87760666，也可关注浙江农林大学暨阳学院招生办公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-浙江考生政史地544位次11万8概率大吗",
        "question": "浙江考生政史地位次11万8报贵校公共事业管理可能性大吗？稳吗？",
        "answer": "考生您好！根据2023年的浙江省录取分数来看，2023年我校在省内最低录取分为日语专业530分，当年位次号129459，可参考作为填报依据。对于文科生，2024年我校不提科目要求的专业有：英语（2024年计划数26名，2023年录取人数26人，位次号114637）、日语（2024年计划数47名，2023年录取人数43人，...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-山西理科415（二本线418）上本校的机率大吗",
        "question": "报康复治疗学和眼视光学和医学检验技术被调剂的概率大嘛",
        "answer": "考生您好！根据2023年的山西省录取分数来看，2023年我校在贵省的录取最高分为临床医学专业443分，最低录取分为生物医学工程专业378分，具体可以去搜索当年对应的排名，作为填报依据。具体是否调剂需要根据成绩排名以及志愿顺序来综合判断。更多招生详情可以访问我校招生官网：https://rjxy.w...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-录取",
        "question": "福建物理467分，排名9.8w,超本科线约20分有希望录取吗？",
        "answer": "考生您好！根据2023年的福建省录取分数来看，2023年我校在贵省的录取最低分是生物医学工程专业466分，具体可以去搜索当年贵省对应的排名，作为填报依据。更多招生详情可以访问我校招生官网：https://rjxy.wmu.edu.cn/zhaosheng/，或者关注“温州医科大学仁济学院招生办”公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-江苏理科",
        "question": "江苏理科473被贵校录取的概率大吗",
        "answer": "考生您好！根据2023年的江苏省录取分数来看，2023年我校在贵省的录取最高分为公共事业管理专业513分，录取最低分为市场营销、信息管理与信息系统461分，具体可以去搜索当年贵省对应的排名，作为填报依据。今年我校在江苏省的招生计划于2023年一致，只招收非医学类专业，包括：公共事业管理专...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-录取",
        "question": "老师您好！请问四川理科527能否录取贵校临床医学专业",
        "answer": "考生您好！根据2023年的四川省录取分数来看，2023年我校临床医学专业在贵省的最高录取分为530分，最低录取分为498分。具体可以去搜索当年对应的排名，作为填报依据。更多招生详情可以访问我校招生官网：https://rjxy.wmu.edu.cn/zhaosheng/，或者关注“温州医科大学仁济学院招生办”公众号。...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-广西",
        "question": "老师你好，广西 理科物化生486 省排位65000 报临床医学，有希望吗？",
        "answer": "考生您好！根据2023年的广西录取分数来看，2023年我校在贵省的最高录取分为临床医学专业471分，最低录取分为日语专业384分。建议参考当年对应的位次号作为填报依据。更多招生详情可以访问我校招生官网：https://rjxy.wmu.edu.cn/zhaosheng/，或者关注“温州医科大学仁济学院招生办”公众号。...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-温州录取",
        "question": "您好广西物理412能报上贵校吗",
        "answer": "考生您好！根据2023年的广西录取分数来看，2023年我校在贵省的最高录取分为临床医学专业471分，最低录取分为日语专业384分。建议参考当年对应的位次号作为填报依据。更多招生详情可以访问我校招生官网：https://rjxy.wmu.edu.cn/zhaosheng/，或者关注“温州医科大学仁济学院招生办”公众号。...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-甘肃 温州医科大学仁济",
        "question": "您好 甘肃理科391 位次八万过点 能否被贵校的护理专业录取",
        "answer": "考生您好！根据2023年的甘肃省录取分数来看，2023年我校护理学专业在贵省的录取最低分是365分，具体可以去搜索当年贵省对应的排名，作为填报依据。更多招生详情可以访问我校招生官网：https://rjxy.wmu.edu.cn/zhaosheng/，或者关注“温州医科大学仁济学院招生办”公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-江苏物生地475有机会冲一冲吗",
        "question": "江苏物生地475有机会冲一冲吗",
        "answer": "考生您好！根据2023年的江苏省录取分数来看，2023年我校在贵省的录取最高分为公共事业管理专业513分，录取最低分为市场营销、信息管理与信息系统461分，具体可以去搜索当年贵省对应的排名，作为填报依据。今年我校在江苏省的招生计划于2023年一致，只招收非医学类专业，包括：公共事业管理专...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-温州医科大学仁济学院。",
        "question": "江苏考生理地生481分可以报考该校吗？",
        "answer": "考生您好！根据2023年的江苏省录取分数来看，2023年我校在贵省的录取最高分为公共事业管理专业513分，录取最低分为市场营销、信息管理与信息系统461分，具体可以去搜索当年贵省对应的排名，作为填报依据。今年我校在江苏省的招生计划于2023年一致，只招收非医学类专业，包括：公共事业管理专...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-转专业 录取",
        "question": "位次12万左右报什么专业，选科大文。后期转专业政策是什么?",
        "answer": "考生您好！根据2023年的浙江省录取分数来看，2023年我校在省内最低录取分为日语专业530分，当年位次号129459，可参考作为填报依据。对于文科生，2024年我校不提科目要求的专业有：英语（2024年计划数26名，2023年录取人数26人，位次号114637）、日语（2024年计划数47名，2023年录取人数43人，...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-温州医科大学仁济学院",
        "question": "你好，广东物化生528，排名101335，有机会报考贵校的麻醉学专业或者口腔医学专业吗？",
        "answer": "考生您好！我校今年没有广东生源招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-关于投档",
        "question": "院校投档比是多少",
        "answer": "考生您好！学校严格执行考生所在省（自治区、直辖市）招生主管部门关于投档的有关规定。按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上根据招生主管部门的要求确定为1:1。对进档的考生，学校专业志愿间不设分数级差，根据“分数优先、遵循志愿”原则，按投档成绩从高分到低分依次录取，若出现考生总...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-录取",
        "question": "请问河南理科148000有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好！根据2023年的河南省录取分数来看，2023年我校在贵省的最低录取分为457分，具体可以去搜索当年贵省对应的排名，作为填报依据。更多招生详情可以访问我校招生官网：https://rjxy.wmu.edu.cn/zhaosheng/，或者关注“温州医科大学仁济学院招生办”公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-定向录取",
        "question": "温州鹿城基层医疗定向录取分数线大概多少",
        "answer": "考生您好！2023年我校在鹿城区基层医疗定向暂无录取分数可以参考。更多招生详情可以访问我校招生官网：https://rjxy.wmu.edu.cn/zhaosheng/，或者关注“温州医科大学仁济学院招生办”公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-因眼近视，按体检要求，不宜读医学专业，如报相关专业会退档吗",
        "question": "根据《普通高等学校招生体检工作指导意见》，任何一眼矫正到4.8镜片度数大于800度的，不宜读医学类等专业，如果报了贵校的药学，以及医学检验技术等专业提档后，会被退档吗",
        "answer": "考生您好！根据我校2024年招生章程中对身体健康要求的规定，身体健康要求按照教育部《普通高等学校招生体检工作指导意见》的规定执行。色弱、色盲考生报考临床医学、口腔医学、中医学、麻醉学、法医学、医学检验技术、医学影像技术、眼视光学、康复治疗学、护理学、药学、中药学、生物医学工...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-咨询",
        "question": "江苏物政地考生，480分，位次168026，请问有机会在贵校就读吗？",
        "answer": "考生您好！根据2023年的江苏省录取分数来看，2023年我校在贵省的录取最高分为公共事业管理专业513分，录取最低分为市场营销、信息管理与信息系统461分，具体可以去搜索当年贵省对应的排名，作为填报依据。今年我校在江苏省的招生计划于2023年一致，只招收非医学类专业，包括：公共事业管理专...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-录取",
        "question": "河南女理科443，省排名246430，报该校能上护理学专业吗",
        "answer": "考生您好！根据2023年的河南省录取分数来看，2023年我校在贵省的最低录取分为457分，具体可以去搜索当年贵省对应的排名，作为填报依据。更多招生详情可以访问我校招生官网：https://rjxy.wmu.edu.cn/zhaosheng/，或者关注“温州医科大学仁济学院招生办”公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-山西理科415 报眼视光学 康复治疗学 可以吗",
        "question": "山西理科415 报眼视光学 康复治疗学 可以吗 这两个专业的最低分数线是多少",
        "answer": "考生您好！根据2023年的山西省录取分数来看，2023年我校在贵省的眼视光学录取最高分为395分，最低录取分390分；2023年我校在贵省的康复治疗学录取最高分为398分，最低录取分388分，具体可以去搜索当年对应的排名，作为填报依据。更多招生详情可以访问我校招生官网：https://rjxy.wmu.edu.cn/...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-山西理科415 报眼视光学 康复治疗学 可以吗",
        "question": "山西理科415 报眼视光学 康复治疗学 可以吗 这两个专业的最低分数线是多少",
        "answer": "考生您好！根据2023年的山西省录取分数来看，2023年我校在贵省的眼视光学录取最高分为395分，最低录取分390分；2023年我校在贵省的康复治疗学录取最高分为398分，最低录取分388分，具体可以去搜索当年对应的排名，作为填报依据。更多招生详情可以访问我校招生官网：https://rjxy.wmu.edu.cn/...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-浙江考生政史地544位次11万8概率大吗",
        "question": "浙江考生政史地位次11万8报贵校公共事业管理可能性大吗？稳吗？",
        "answer": "考生您好！根据2023年的浙江省录取分数来看，2023年我校在省内最低录取分为日语专业530分，当年位次号129459，可参考作为填报依据。对于文科生，2024年我校不提科目要求的专业有：英语（2024年计划数26名，2023年录取人数26人，位次号114637）、日语（2024年计划数47名，2023年录取人数43人，...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-山西理科415（二本线418）上本校的机率大吗",
        "question": "报康复治疗学和眼视光学和医学检验技术被调剂的概率大嘛",
        "answer": "考生您好！根据2023年的山西省录取分数来看，2023年我校在贵省的录取最高分为临床医学专业443分，最低录取分为生物医学工程专业378分，具体可以去搜索当年对应的排名，作为填报依据。具体是否调剂需要根据成绩排名以及志愿顺序来综合判断。更多招生详情可以访问我校招生官网：https://rjxy.w...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-录取",
        "question": "福建物理467分，排名9.8w,超本科线约20分有希望录取吗？",
        "answer": "考生您好！根据2023年的福建省录取分数来看，2023年我校在贵省的录取最低分是生物医学工程专业466分，具体可以去搜索当年贵省对应的排名，作为填报依据。更多招生详情可以访问我校招生官网：https://rjxy.wmu.edu.cn/zhaosheng/，或者关注“温州医科大学仁济学院招生办”公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-江苏理科",
        "question": "江苏理科473被贵校录取的概率大吗",
        "answer": "考生您好！根据2023年的江苏省录取分数来看，2023年我校在贵省的录取最高分为公共事业管理专业513分，录取最低分为市场营销、信息管理与信息系统461分，具体可以去搜索当年贵省对应的排名，作为填报依据。今年我校在江苏省的招生计划于2023年一致，只招收非医学类专业，包括：公共事业管理专...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-录取",
        "question": "老师您好！请问四川理科527能否录取贵校临床医学专业",
        "answer": "考生您好！根据2023年的四川省录取分数来看，2023年我校临床医学专业在贵省的最高录取分为530分，最低录取分为498分。具体可以去搜索当年对应的排名，作为填报依据。更多招生详情可以访问我校招生官网：https://rjxy.wmu.edu.cn/zhaosheng/，或者关注“温州医科大学仁济学院招生办”公众号。...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-录取",
        "question": "老师您好 湖南485 103000多名 报考贵校麻醉学录取概率大不大呢",
        "answer": "考生您好！根据2023年的湖南省录取分数来看，2023年我校在贵省的麻醉学录取分为453分；具体可以去搜索当年对应的排名，作为填报依据。更多招生详情可以访问我校招生官网：https://rjxy.wmu.edu.cn/zhaosheng/，或者关注“温州医科大学仁济学院招生办”公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-录取",
        "question": "请问四川理科500能上今年新增加的中医学专业吗？",
        "answer": "考生您好！根据2023年的四川省录取分数来看，2023年我校临床医学专业在贵省的最高录取分为530分，最低录取分为498分。具体可以去搜索当年对应的排名，作为填报依据。更多招生详情可以访问我校招生官网：https://rjxy.wmu.edu.cn/zhaosheng/，或者关注“温州医科大学仁济学院招生办”公众号。...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-转专业",
        "question": "如果服从调剂，被调剂到了护理专业，请问可以从护理专业转到临床医学专业吗？",
        "answer": "考生您好！服从调剂后可以申请从护理专业转到临床医学专业，需要大一综合成绩排名专业前50%，有资格申请转专业。详情可以访问我校招生官网：https://rjxy.wmu.edu.cn/zhaosheng/，或者关注“温州医科大学仁济学院招生办”公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-录取",
        "question": "河南理科考生447分 位次239333 被贵校录取的希望大吗",
        "answer": "考生您好！根据2023年的河南省录取分数来看，2023年我校在贵省的最低录取分为457分，具体可以去搜索当年贵省对应的排名，作为填报依据。更多招生详情可以访问我校招生官网：https://rjxy.wmu.edu.cn/zhaosheng/，或者关注“温州医科大学仁济学院招生办”公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-录取",
        "question": "河南理科考生447分位次239333被贵校录取的希望大吗",
        "answer": "考生您好！根据2023年的河南省录取分数来看，2023年我校在贵省的最低录取分为457分，具体可以去搜索当年贵省对应的排名，作为填报依据。更多招生详情可以访问我校招生官网：https://rjxy.wmu.edu.cn/zhaosheng/，或者关注“温州医科大学仁济学院招生办”公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-录取",
        "question": "您好，广西物理412位次12万能否报上公共事业管理专业或者是康复治疗专业？",
        "answer": "考生您好！根据2023年的广西录取分数来看，2023年我校公共事业管理专业在贵省的最高录取分为411分，最低录取分为391分。2023年我校康复治疗学专业在贵省的录取分为396分，建议参考当年对应的位次号作为填报依据。更多招生详情可以访问我校招生官网：https://rjxy.wmu.edu.cn/zhaosheng/，或者...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-录取",
        "question": "江苏物政地组合480有机会被贵校录取吗 ？有什么专业推荐？",
        "answer": "考生您好！根据2023年的江苏省录取分数来看，2023年我校在贵省的录取最高分为公共事业管理专业513分，录取最低分为市场营销、信息管理与信息系统461分，具体可以去搜索当年贵省对应的排名，作为填报依据。今年我校在江苏省的招生计划于2023年一致，只招收非医学类专业，包括：公共事业管理专...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-录取",
        "question": "海南物化生685 位次2464有希望报考贵校医学影像专业吗",
        "answer": "考生您好！今年我校在贵省没有招生计划，感谢您对我校的关注与支持！更多招生详情可以访问我校招生官网：https://rjxy.wmu.edu.cn/zhaosheng/，或者关注“温州医科大学仁济学院招生办”公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-录取",
        "question": "请问理科380有望被贵校录取吗？若本科无法被贵校法医学录取，推荐学什么专业研究生可以直接转本校法医系？",
        "answer": "考生您好！根据2023年的山西省录取分数来看，2023年我校在贵省的录取最高分为临床医学专业443分，最低录取分为生物医学工程专业378分，具体可以去搜索当年对应的排名，作为填报依据。具体是否调剂需要根据成绩排名以及志愿顺序来综合判断。更多招生详情可以访问我校招生官网：https://rjxy.w...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-浙江省位次142841的全文科考生有什么专业可以冲一冲嘛？",
        "question": "？/",
        "answer": "考生您好！根据2023年的浙江省录取分数来看，2023年我校在省内最低录取分为日语专业530分，当年位次号129459，可参考作为填报依据。对于文科生，2024年我校不提科目要求的专业有：英语（2024年计划数26名，2023年录取人数26人，位次号114637）、日语（2024年计划数47名，2023年录取人数43人，...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-转专业！",
        "question": "浙江位次120672希望大吗生地技 报考 公共事业管理 和 市场营销 希望大吗 转专业要求是什么",
        "answer": "考生您好！根据2023年的浙江省录取分数来看，2023年我校公共事业管理专业在省内的最高录取分为563分，最低录取分为537分，当年位次号121680；2023年我校市场营销专业在省内的最高录取分为564分，最低录取分为536分，当年位次号121727，可参考作为填报依据。转专业条件：大一综合成绩排名在专...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-江苏理科",
        "question": "江苏理科473被贵校录取的概率大吗",
        "answer": "考生您好！根据2023年的江苏省录取分数来看，2023年我校在贵省的录取最高分为公共事业管理专业513分，录取最低分为市场营销、信息管理与信息系统461分，具体可以去搜索当年贵省对应的排名，作为填报依据。今年我校在江苏省的招生计划于2023年一致，只招收非医学类专业，包括：公共事业管理专...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-法医学有可能转为临床医学吗？",
        "question": "法医学有可能转为临床医学吗？",
        "answer": "考生您好！法医学有可能转为临床医学，具体需要看当年转专业的计划名额，同时需要大一综合成绩排名专业前50%，有资格申请转专业。详情可以访问我校招生官网：https://rjxy.wmu.edu.cn/zhaosheng/，或者关注“温州医科大学仁济学院招生办”公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-专业",
        "question": "服从调剂后可以申请从非医学类专业转到医学类专业吗？有什么要求？",
        "answer": "考生您好！服从调剂后可以申请从非医学类专业转到医学类专业，需要大一综合成绩排名专业前50%，有资格申请转专业。详情可以访问我校招生官网：https://rjxy.wmu.edu.cn/zhaosheng/，或者关注“温州医科大学仁济学院招生办”公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-贵校今年在陕西招生吗，大概得多少位次",
        "question": "无",
        "answer": "考生您好！今年我校在贵省没有招生计划，感谢您对我校的关注与支持！更多招生详情可以访问我校招生官网：https://rjxy.wmu.edu.cn/zhaosheng/，或者关注“温州医科大学仁济学院招生办”公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-浙江考生政史地544位次11万8概率大吗",
        "question": "浙江考生政史地位次11万8报贵校公共事业管理可能性大吗？稳吗？",
        "answer": "考生您好！根据2023年的浙江省录取分数来看，2023年我校在省内最低录取分为日语专业530分，当年位次号129459，可参考作为填报依据。对于文科生，2024年我校不提科目要求的专业有：英语（2024年计划数26名，2023年录取人数26人，位次号114637）、日语（2024年计划数47名，2023年录取人数43人，...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-山西理科415（二本线418）上本校的机率大吗",
        "question": "报康复治疗学和眼视光学和医学检验技术被调剂的概率大嘛",
        "answer": "考生您好！根据2023年的山西省录取分数来看，2023年我校在贵省的录取最高分为临床医学专业443分，最低录取分为生物医学工程专业378分，具体可以去搜索当年对应的排名，作为填报依据。具体是否调剂需要根据成绩排名以及志愿顺序来综合判断。更多招生详情可以访问我校招生官网：https://rjxy.w...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-录取",
        "question": "福建物理467分，排名9.8w,超本科线约20分有希望录取吗？",
        "answer": "考生您好！根据2023年的福建省录取分数来看，2023年我校在贵省的录取最低分是生物医学工程专业466分，具体可以去搜索当年贵省对应的排名，作为填报依据。更多招生详情可以访问我校招生官网：https://rjxy.wmu.edu.cn/zhaosheng/，或者关注“温州医科大学仁济学院招生办”公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-江苏理科",
        "question": "江苏理科473被贵校录取的概率大吗",
        "answer": "考生您好！根据2023年的江苏省录取分数来看，2023年我校在贵省的录取最高分为公共事业管理专业513分，录取最低分为市场营销、信息管理与信息系统461分，具体可以去搜索当年贵省对应的排名，作为填报依据。今年我校在江苏省的招生计划于2023年一致，只招收非医学类专业，包括：公共事业管理专...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-录取",
        "question": "老师您好！请问四川理科527能否录取贵校临床医学专业",
        "answer": "考生您好！根据2023年的四川省录取分数来看，2023年我校临床医学专业在贵省的最高录取分为530分，最低录取分为498分。具体可以去搜索当年对应的排名，作为填报依据。更多招生详情可以访问我校招生官网：https://rjxy.wmu.edu.cn/zhaosheng/，或者关注“温州医科大学仁济学院招生办”公众号。...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-咨询",
        "question": "您好，请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "考生您好！根据2023年的江苏省录取分数来看，2023年我校在贵省的录取最高分为公共事业管理专业513分，录取最低分为市场营销、信息管理与信息系统461分，具体可以去搜索当年贵省对应的排名，作为填报依据。今年我校在江苏省的招生计划于2023年一致，只招收非医学类专业，包括：公共事业管理专...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-录取",
        "question": "福建物理467，排名9万8千多有希望录取吗？",
        "answer": "考生您好！根据2023年的福建省录取分数来看，2023年我校在贵省的录取最低分是生物医学工程专业466分，具体可以去搜索当年贵省对应的排名，作为填报依据。更多招生详情可以访问我校招生官网：https://rjxy.wmu.edu.cn/zhaosheng/，或者关注“温州医科大学仁济学院招生办”公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-四川理科服从调剂465分报考该校希望大吗",
        "question": "排名18万，希望大吗",
        "answer": "考生您好！根据2023年的四川省录取分数来看，2023年我校在贵省的最低录取分为日语专业431分。具体可以去搜索当年对应的排名，作为填报依据。更多招生详情可以访问我校招生官网：https://rjxy.wmu.edu.cn/zhaosheng/，或者关注“温州医科大学仁济学院招生办”公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-专业",
        "question": "医学有选科要求吗 物生政522能报贵校的口腔医学专业吗",
        "answer": "考生您好！2024年我校口腔医学专业需要物理和化学两门均须选考才可报考。更多招生详情可以访问我校招生官网：https://rjxy.wmu.edu.cn/zhaosheng/，或者关注“温州医科大学仁济学院招生办”公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-录取",
        "question": "老师您好 我是浙江考生 选科化生地 分数558 位次101084 请问有望被护理专业录取吗？",
        "answer": "考生您好！根据2023年的浙江省录取分数来看，2023年我校护理学专业在省内的最高录取分为572分，最低录取分为553分，当年位次号102872，可参考作为填报依据。更多招生详情可以访问我校招生官网：https://rjxy.wmu.edu.cn/zhaosheng/，或者关注“温州医科大学仁济学院招生办”公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-录取",
        "question": "山西理科414报考贵校什么专业有希望",
        "answer": "考生您好！根据2023年的山西省录取分数来看，2023年我校在贵省的录取最高分为临床医学专业443分，最低录取分为生物医学工程专业378分，具体可以去搜索当年对应的排名，作为填报依据。更多招生详情可以访问我校招生官网：https://rjxy.wmu.edu.cn/zhaosheng/，或者关注“温州医科大学仁济学院...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-浙江考生提问",
        "question": "高考568分，位次89213，可以上本校的健康服务与管理专业吗",
        "answer": "考生您好！我校目前没有开设健康服务与管理专业，温州医科大学本部有开设，2023年温州医科大学健康服务与管理专业最低录取分573分，位次81084。如果对温州医科大学仁济学院感兴趣，可以填报我校相应位次号的专业。更多招生详情可以访问我校招生官网：https://rjxy.wmu.edu.cn/zhaosheng/，或...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-报考",
        "question": "老师您好，我是安徽省的一名考生，我想问贵校支持提前批吗？设立专科专业吗？理科，387分，256224位次，可以走专科提前批吗？报考贵校机会大吗？",
        "answer": "考生您好！我校暂无外省专科招收计划。更多招生详情可以访问我校招生官网：https://rjxy.wmu.edu.cn/zhaosheng/，或者关注“温州医科大学仁济学院招生办”公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-江苏考生选课物生地考了487，可以报考该校吗",
        "question": "概率大吗？具体可以报考哪些专业",
        "answer": "考生您好！根据2023年的江苏省录取分数来看，2023年我校在贵省的录取最高分为公共事业管理专业513分，录取最低分为市场营销、信息管理与信息系统461分，具体可以去搜索当年贵省对应的排名，作为填报依据。今年我校在江苏省的招生计划于2023年一致，只招收非医学类专业，包括：公共事业管理专...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-口腔医学",
        "question": "江西考生 物化生515能否报贵校口腔医学专业",
        "answer": "考生您好！根据2023年的江西省录取分数来看，2023年我校口腔医学专业在贵省的录取最低分是494分，具体可以去搜索当年494分对应的排名，作为填报依据。更多招生详情可以访问我校招生官网：https://rjxy.wmu.edu.cn/zhaosheng/，或者关注“温州医科大学仁济学院招生办”公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-专业及院校分布",
        "question": "贵校的专业具体分布在哪些校区",
        "answer": "考生您好！根据学校目前安排，大一大二新生在滨海校区就读，大三到茶山校区（校本部）就读。更多招生详情可以访问我校招生官网：https://rjxy.wmu.edu.cn/zhaosheng/，或者关注“温州医科大学仁济学院招生办”公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-录取咨询",
        "question": "请问贵校近几年康复治疗学在山西的录取情况是什么？分数线",
        "answer": "考生您好！根据2023年的山西省录取分数来看，2023年我校康复治疗学专业在贵省的最高录取分为398分，最低录取分为388分。具体可以去搜索当年对应的排名，作为填报依据。更多招生详情可以访问我校招生官网：https://rjxy.wmu.edu.cn/zhaosheng/，或者关注“温州医科大学仁济学院招生办”公众号...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-浙江考生政史地544位次11万8概率大吗",
        "question": "浙江考生政史地位次11万8报贵校公共事业管理可能性大吗？稳吗？",
        "answer": "考生您好！根据2023年的浙江省录取分数来看，2023年我校在省内最低录取分为日语专业530分，当年位次号129459，可参考作为填报依据。对于文科生，2024年我校不提科目要求的专业有：英语（2024年计划数26名，2023年录取人数26人，位次号114637）、日语（2024年计划数47名，2023年录取人数43人，...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-山西理科415（二本线418）上本校的机率大吗",
        "question": "报康复治疗学和眼视光学和医学检验技术被调剂的概率大嘛",
        "answer": "考生您好！根据2023年的山西省录取分数来看，2023年我校在贵省的录取最高分为临床医学专业443分，最低录取分为生物医学工程专业378分，具体可以去搜索当年对应的排名，作为填报依据。具体是否调剂需要根据成绩排名以及志愿顺序来综合判断。更多招生详情可以访问我校招生官网：https://rjxy.w...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-录取",
        "question": "福建物理467分，排名9.8w,超本科线约20分有希望录取吗？",
        "answer": "考生您好！根据2023年的福建省录取分数来看，2023年我校在贵省的录取最低分是生物医学工程专业466分，具体可以去搜索当年贵省对应的排名，作为填报依据。更多招生详情可以访问我校招生官网：https://rjxy.wmu.edu.cn/zhaosheng/，或者关注“温州医科大学仁济学院招生办”公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-江苏理科",
        "question": "江苏理科473被贵校录取的概率大吗",
        "answer": "考生您好！根据2023年的江苏省录取分数来看，2023年我校在贵省的录取最高分为公共事业管理专业513分，录取最低分为市场营销、信息管理与信息系统461分，具体可以去搜索当年贵省对应的排名，作为填报依据。今年我校在江苏省的招生计划于2023年一致，只招收非医学类专业，包括：公共事业管理专...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-录取",
        "question": "老师您好！请问四川理科527能否录取贵校临床医学专业",
        "answer": "考生您好！根据2023年的四川省录取分数来看，2023年我校临床医学专业在贵省的最高录取分为530分，最低录取分为498分。具体可以去搜索当年对应的排名，作为填报依据。更多招生详情可以访问我校招生官网：https://rjxy.wmu.edu.cn/zhaosheng/，或者关注“温州医科大学仁济学院招生办”公众号。...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-专科",
        "question": "在河南专科招收计划怎么招收",
        "answer": "考生您好，今年我校没有招收专科计划。"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-录取咨询",
        "question": "四川考生理科533分，位次90739，等位分D652.354有希望上贵校的临床医学专业不？",
        "answer": "考生您好！根据2023年的四川省录取分数来看，2023年我校临床医学专业在贵省的最高录取分为530分，最低录取分为498分。具体可以去搜索当年对应的排名，作为填报依据。更多招生详情可以访问我校招生官网：https://rjxy.wmu.edu.cn/zhaosheng/，或者关注“温州医科大学仁济学院招生办”公众号。...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-录取",
        "question": "请问福建物化政：464分，排名：100155能报吗？",
        "answer": "考生您好！根据2023年的福建省录取分数来看，2023年我校在贵省的录取最低分是生物医学工程专业466分，具体可以去搜索当年466分对应的排名，作为填报依据。更多招生详情可以访问我校招生官网：https://rjxy.wmu.edu.cn/zhaosheng/，或者关注“温州医科大学仁济学院招生办”公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-录取",
        "question": "山西理科387能否报贵校？",
        "answer": "考生您好！根据2023年的山西省录取分数来看，2023年我校在贵省的录取最低分是生物医学工程专业378分，具体可以去搜索当年378分对应的排名，作为填报依据。更多招生详情可以访问我校招生官网：https://rjxy.wmu.edu.cn/zhaosheng/，或者关注“温州医科大学仁济学院招生办”公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-录取",
        "question": "福建理科考生463 排名101262有机会报考贵校吗",
        "answer": "考生您好！根据2023年的福建省录取分数来看，2023年我校在贵省的录取最低分是生物医学工程专业466分，具体可以去搜索当年466分对应的排名，作为填报依据。更多招生详情可以访问我校招生官网：https://rjxy.wmu.edu.cn/zhaosheng/，或者关注“温州医科大学仁济学院招生办”公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-江西物化地505上贵校口腔医学专业有希望吗，概率有多大？",
        "question": "有机会吗？",
        "answer": "考生您好！根据2023年的江西省录取分数来看，2023年我校口腔医学专业在贵省的录取最低分是494分，具体可以去搜索当年494分对应的排名，作为填报依据。更多招生详情可以访问我校招生官网：https://rjxy.wmu.edu.cn/zhaosheng/，或者关注“温州医科大学仁济学院招生办”公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-报考咨询",
        "question": "云南考生35000位次能报考贵校吗？有什么专业推荐",
        "answer": "考生您好，今年云南省没有录取计划。"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-专业级差",
        "question": "贵校今年各专业之间有专业级差吗",
        "answer": "考生您好！我校将严格执行考生所在省（自治区、直辖市）招生主管部门关于投档的有关规定。按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上根据招生主管部门的要求确定为1:1。对进档的考生，学校专业志愿间不设分数级差，根据“分数优先、遵循志愿”原则，按投档成绩从高分到低分依次录取，若出现考生...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "温州医科大学仁济学院",
        "title": "温州医科大学仁济学院-录取",
        "question": "老师您好，四川理科考生507分，排名125728有机会报考贵校吗",
        "answer": "2023年四川省临床医学专业录取最低分498分，可以去搜一下四川当年498分的排名，作为参考依据。更多招生详情可以访问仁济学院招生官网：https://rjxy.wmu.edu.cn/zhaosheng/，或是关注“温州医科大学仁济学院招生办”公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "湖州学院",
        "title": "湖州学院-报考",
        "question": "贵州省第一届新高考在贵校的投档比是1:1吗（没有服从调剂）",
        "answer": "调档比一般为1:1"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-江苏物生地474分，有望录取贵校中国语言类文学吗？",
        "question": "江苏物生地474分，有望录取贵校中国语言类文学吗？",
        "answer": "你好，录取有希望，建议能填足组内专业，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-录取",
        "question": "您好，四川考生，489分，位次151891，录取几率大吗？",
        "answer": "你好，请问科类是历史还是物理？"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-录取",
        "question": "浙江生政地530位次134255可以被贵校录取吗？有哪些专业可以报呢？",
        "answer": "你好，可以填报服装设计与工程、园林、翻译专业冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-录取5",
        "question": "浙江温州物化技499本科有希望吗",
        "answer": "你好，录取有希望，建议填报管理科学与工程类、土木工程专业、机械类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-绍兴文理学院元培学院。",
        "question": "江苏考生理地生481分166,000名左右能报考该校吗？",
        "answer": "你好，录取希望比较大，建议填满组内专业，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-新增专业",
        "question": "浙江文科529，位次136034，想报考贵校的服装与设计专业，录取概率大吗！新增专业没有往年参考有点不放心",
        "answer": "你好，可以冲一冲。可以参考去年纺织类专业录取分。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-安徽物生政",
        "question": "老师您好，安徽物生政考生481分，排名152910，服从专业调剂录取几率大吗",
        "answer": "你好，希望比较大，建议选满组内专业，服从调剂，靠前填报。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-新增专业",
        "question": "贵校的“纺织工程”是否为新增专业？",
        "answer": "你好，不是新增专业，是纺织类取消大类招生后，按专业招生。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-转专业",
        "question": "请问转专业具体要求是什么？成功率是多少？",
        "answer": "你好，学生进校后若认为修读专业不适合个人志向、不能充分发挥自己的潜力和特长，可在入学后前三个学期末（三次机会）均可提出转专业申请（艺术类和中职单独考试除外）。每专业净转入学生数控制在该专业新生入学人数的20%，转出专业不设比例，即转出零门槛。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-老师您好，我是贵州考生，过本科线28分物理方向，",
        "question": "老师我这个分数段报贵校药学希望大吗？今年贵校对这方面招生会有很大变动吗？有语数英的总分分数限制吗？谢谢老师百忙之中为我解答",
        "answer": "你好！录取希望比较大。建议靠前填报，填足专业，服从调剂。没有单科成绩要求。贵州招生变化不大。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-投档比是多少",
        "question": "投档比是多少",
        "answer": "你好，投档比为1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-录取",
        "question": "贵校您好，我想问一下广西历政地448分位次3万一千多。有机会报考贵校吗",
        "answer": "你好，希望比较大，建议靠前填报，填足专业，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-录取",
        "question": "你好，浙江考生文科523，报贵校翻译有机会录取吗，后转专业好转吗",
        "answer": "你好，可以冲一冲。学生进校后若认为修读专业不适合个人志向、不能充分发挥自己的潜力和特长，可在入学后前三个学期末（三次机会）均可提出转专业申请（艺术类和中职单独考试除外）。每专业净转入学生数控制在该专业新生入学人数的20%，转出专业不设比例，即转出零门槛。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-录取",
        "question": "浙江522，14万＋化政史有机会进贵校吗",
        "answer": "你好，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-咨询",
        "question": "江西考生物化生464排名131357能上本校吗",
        "answer": "你好，希望比较大，建议靠前填报，填足专业，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-学校",
        "question": "请问贵校转设会变成公办学校还是停办或者变专？",
        "answer": "你好！转设正在按照要求推进中。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-录取",
        "question": "浙江物化政532，位次131584有什么专业可以试试吗？",
        "answer": "你好，机械类、管科科学与工程、纺织类、土木工程、电子信息工程都可以填报，希望比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-浙江文理学院元培学院报考咨询",
        "question": "您好，安徽理科物化生类，成绩476分，省位次160330，服从专业调剂的话。可以进贵校吗？",
        "answer": "你好，录取希望比较大，建议靠前填报。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-录取",
        "question": "物化512能上贵校计算机类吗",
        "answer": "你好，建议冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-浙江考生，物化技526，位次138687",
        "question": "想填报电子信息工程稳吗？ 推荐放在什么位置（第几志愿）",
        "answer": "你好，录取希望还是比较大，建议尽量靠前填报。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-绍兴文理学院元培学院 浙江艺术生",
        "question": "老师您好，浙江艺术生，政史地，综合总分533，美术与设计类位次号B-08911，请问有希望报考贵校的设计学类专业吗？",
        "answer": "你好，录取希望比较大，建议靠前填报。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-浙江考生",
        "question": "您好！纯文555位次105292可以进入贵校的法学专业吗？",
        "answer": "你好，录取希望比较大，建议靠前填报。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-录取",
        "question": "今年485理科，可以报考院校吗",
        "answer": "你好，录取希望比较大，建议填足专业，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-老师您好，我河南文科448分，可以报考贵校吗",
        "question": "可以报考贵校吗",
        "answer": "你好，录取希望比较大，建议冷热专业相结合增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-录取",
        "question": "浙江538有机会录取贵校的园林专业吗",
        "answer": "你好，录取有希望，建议冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-录取与退档",
        "question": "您好，我是云南省考生，分数456，排名79230，想咨询是否有希望被录取到贵校法学专业，若勾选服从调剂是否会被退档",
        "answer": "你好，如果是云南理科考生，录取希望比较大，如体检、语种符合要求服从调剂不会被退档。具体请查看学院章程。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-咨询",
        "question": "老师请问贵州考生纯文排名两万七有机会上贵校吗",
        "answer": "你好，请告知考分。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-录取",
        "question": "江苏物生政496上会计上的几率大吗",
        "answer": "你好，希望比较大，但建议填足专业，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-转专业！",
        "question": "浙江542位次120672希望大吗生地技 报考会计和财务管理和国际经济与贸易 希望大吗 这个位次转专业要求是什么",
        "answer": "你好，国际经济与贸易希望比较大，其他专业可以冲一冲。学生可在入学后前三个学期末（三次机会）均可提出转专业申请（艺术类和中职单独考试除外）。每专业净转入学生数控制在该专业新生入学人数的20%，转出专业不设比例，即转出零门槛。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-浙江政史地534",
        "question": "浙江政史地分数534排名129867能进翻译或者国际经济贸易专业吗",
        "answer": "你好，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-浙江物化考生522有希望进贵校吗",
        "question": "浙江物化考生522有希望进贵校吗？贵校的优势工科类学科是那几个？谢谢",
        "answer": "你好，录取有希望，计算机类、药学、机械类都可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-录取",
        "question": "浙江生史地524可以冲园林专业吗",
        "answer": "你好，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-咨询",
        "question": "学费多少，住宿情况及费用，有考研资格吗？",
        "answer": "你好，各专业学费不同，17000-26250元/年，住宿费3000元/年。可以考研、考公考编。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-录取",
        "question": "浙江517政史地有机会本科吗",
        "answer": "你好，可以 冲一冲。请选择好其他保底学校。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-录取",
        "question": "你好，江西纯物理组486，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，录取希望非常大，建议填足专业，服从调剂，靠前填报。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-投档比",
        "question": "请问投档比是多少",
        "answer": "你好，投档比1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-浙江省位次14万多一点的全文科考生有什么专业可以冲一冲嘛？",
        "question": "??",
        "answer": "你好！服装设计与工程专业冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-浙江省位次142841有什么专业可以试试吗？",
        "question": "！!!!!!!!",
        "answer": "你好，请告知选考科目。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-录取",
        "question": "福建物理467分，排名9.8w,超本科线约20分有希望录取吗？",
        "answer": "你好，录取希望比较大，建议填足专业，靠前填报，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-报考",
        "question": "河南理科450可以报贵校的机械类或计算机类吗",
        "answer": "你好，希望非常大，建议靠前填报。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-录取",
        "question": "浙江政史技524位次141327有希望被录取吗，有哪些专业能选",
        "answer": "你好，服装设计与工程、翻译专业冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-江苏物化地",
        "question": "484分能报03专业18计算机类19电子信息工程20机械类21土木工程吗",
        "answer": "你好，希望比较大，建议选满专业，服从调剂，靠前填报。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-浙江美术生综合分529，填报视觉传达有没有戏？",
        "question": "浙江美术生综合分529，填报视觉传达有没有戏？",
        "answer": "你好，录取有希望，请靠前填报。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-江苏物化地",
        "question": "484分能报考贵校03专业吗",
        "answer": "你好，请具体告知专业名称。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-录取",
        "question": "河南文科466排名6万4希望大吗？",
        "answer": "你好，录取希望较大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-浙江考生 化生技 位次145000 有机会被贵校录取吗",
        "question": "浙江考生 化生技 位次145000 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，可以冲一冲园林专业，但选好其他保底院校。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-录取",
        "question": "老师您好，物化政位次151483有机会被录取吗？有机会的话应该填报什么样的专业呢？谢谢！",
        "answer": "你好，录取有希望，可以考虑管理科学与工程类、土木工程、纺织工程等专业。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-专业限制",
        "question": "贵校的纺织工程对色弱是否有限制？",
        "answer": "你好，没有限制。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-录取",
        "question": "浙江大文女生541能上贵校的那些专业",
        "answer": "你好，可以考虑园林、服装设计与工程、翻译专业。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-广西历史类",
        "question": "请问广西历史类位次46618名可以被法学录取吗",
        "answer": "你好，请告知具体考分。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-招生",
        "question": "江苏文科485排名47000左右有希望录取贵校吗",
        "answer": "你好，录取有希望，建议冷热门专业相结合增加录取几率，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-咨询",
        "question": "请问江苏物化地473，服从调剂有机会被贵校录取嘛？",
        "answer": "你好，录取有希望，建议冷热门专业相结合，靠前填报。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-录取",
        "question": "四川理科482报药学机会大吗 ？有身体要求吗 ？学费多少？此学费包含宿舍费用吗？",
        "answer": "你好，录取希望较大，药学对色觉有要求。学费26250元/年，住宿费3000元/年。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-哪些算是比较冷门的专业",
        "question": "哪些算是比较冷门的专业",
        "answer": "你好，可以查询学院招生网站历年分数栏目查询。www.http://zsxx.ypc.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-浙江考生政史技538可以报考吗几率大吗",
        "question": "浙江考生政史技538可以报考吗几率大吗",
        "answer": "你好，建议冷热门专业相结合增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-咨询",
        "question": "四川文科479，等次57442，有希望吗。寝室环境怎样，以及费用",
        "answer": "你好，录取希望非常大，建议填足专业，服从调剂。公寓实行标准的四人间配置，配备独立卫生间、空调、热水、网络宽带、洗衣房、党团活动室等，设施齐全，明净舒适。费用为每人每年3000元。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-浙江考生",
        "question": "浙江529历政生，有机会被本科专业录取吗",
        "answer": "你好，可以冲一冲服装设计与工程、翻译、英语专业。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-咨询",
        "question": "江苏文科史政生481,4.9w有希望吗？",
        "answer": "你好，有希望。建议冷热门专业相结合增加录取几率。选择服从调剂，靠前填报。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-咨询",
        "question": "您好，请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "你好，希望非常大，可以填报物化专业组和物理不限专业组。建议选满专业，服从调剂，靠前填报。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-调档比例",
        "question": "你好，我想要问一下，贵校今年的调档比例是多少？",
        "answer": "你好，我院调档比例为1：1."
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-安徽文科政史地490分排名33953报考贵校有机会吗",
        "question": "，",
        "answer": "你好，希望非常大，建议选满专业，靠前填报，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-录取",
        "question": "您好，江苏，物化，469，排名179917，请问有多大概率。 然后如果我是报02专业组进的贵校，那么如果我想到时候调专业的话，我可以转到03专业组的专业吗，谢谢",
        "answer": "你好，有希望，建议专业选择上冷热门相结合增加录取几率。学院转专业不受选考科目限制。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-录取",
        "question": "浙江考生物化技514，省排15W+，有希望录取吗，有较推荐的专业吗",
        "answer": "你好，希望比较大，可以选择管理科学与工程类、机械类等大类招生专业，一年后学生自主选择分流至包含专业，也可选择电子信息工程、土木工程、计算机类专业。具体请查询学院招生网站。同时建议冷热门专业相结合填报，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-你好，江苏物化463有机会吗",
        "question": "你好，江苏物化463有机会吗",
        "answer": "你好，有希望可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-录取",
        "question": "浙江美术生综合分518有机会录取吗",
        "answer": "你好，录取希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-录取",
        "question": "你好 浙江纯文化分507 位次161527 有机会报考贵校的专业吗",
        "answer": "你好，根据往年录取分数线，分数有差距。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-转专业",
        "question": "贵校转专业政策是什么",
        "answer": "你好，学生进校后若认为修读专业不适合个人志向、不能充分发挥自己的潜力和特长，可在入学后前三个学期末（三次机会）均可提出转专业申请（艺术类和中职单独考试除外）。每专业净转入学生数控制在该专业新生入学人数的20%，转出专业不设比例，即转出零门槛。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "question": "请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "answer": "你好，录取希望比较大，建议填足专业，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-报考",
        "question": "江苏物政地469分可以报考贵校吗",
        "answer": "你好，可以冲一冲，请同时填好保底院校。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-报考英语专业，有没有特别要求？",
        "question": "报考英语专业，有没有特别要求？",
        "answer": "你好，要求英语语种考生。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-物生政466省排99035",
        "question": "贵校护理专业有希望吗",
        "answer": "你好，福建今年没有投放护理学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-专业",
        "question": "选课政地技能报考药学吗",
        "answer": "你好，药学专业要求选考物化。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-录取",
        "question": "522 选科政治历史生物能被录上吗",
        "answer": "你好，可以冲一冲，同时填好保底院校。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-录取",
        "question": "本人浙江24届考生 历地技532位次132109贵校录取机会大吗",
        "answer": "你好，可以冲一冲纺织服装与工程专业，同时填好保底院校。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-录取",
        "question": "您好 我想问一下我是浙江物化技考生 分数505 位次160000+ 有希望报考贵校吗",
        "answer": "你好，有希望，建议多选物化招生专业。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-录取",
        "question": "您好 我想问一下我是浙江物化技考生 分数505 位次160000+ 有希望报考贵校吗",
        "answer": "你好，有希望，建议多选物化必选专业。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-录取",
        "question": "浙江，选课是物理历史政治，527，2位次号137943，有希望录取吗。",
        "answer": "你好，可以冲一冲管理科学与工程类、服装设计与工程等专业，同时选好保底院校。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-录取咨询",
        "question": "请问江苏考生 物政地474 排名174680 服从调剂 有希望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，有希望，建议选足专业，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-报考",
        "question": "江苏物政地469分可以报考贵校吗",
        "answer": "你好，有希望，建议选足专业，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-录取2",
        "question": "云南文科500分能被贵校中国语言文学类录取吗",
        "answer": "你好，希望非常大，建议多选专业，靠前填报，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-浙江物理化学技术512能上吗",
        "question": "浙江物理化学技术512能上吗",
        "answer": "你好，有希望，建议多选物化选考专业，靠前填报。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-录取",
        "question": "浙江政史地 542分 位次120495 法学 财务管理 汉语言文学 录取希望？ 谢谢",
        "answer": "你好，财务管理可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-录取",
        "question": "浙江政史地 542分 位次120495 有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，录取有希望，建议冷热门专业相结合增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-能不能报上贵校，江苏美术生投档分439",
        "question": "江苏文科美术生投档分439排名17792，希望报数媒或视觉传达，不知希望大不大其他专业也行",
        "answer": "你好，学院没有江苏艺术类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-安徽考生能上吗",
        "question": "老师，安徽考生历史类476分，排名39113能上贵校吗？可有合适的专业推荐女生呢？",
        "answer": "你好，希望非常大，可以选择服装设计与工程、电子商务、工商管理、英语等专业。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-浙江政史地547可报考哪些专业？入校后转专业的难度如何？",
        "question": "如上",
        "answer": "你好，翻译、工商管理、电子商务、服装设计与工程专业可以考虑填报。学生进校后若认为修读专业不适合个人志向、不能充分发挥自己的潜力和特长，可在入学后前三个学期末（三次机会）均可提出转专业申请。每专业净转入学生数控制在该专业新生入学人数的20%，转出专业不设比例，即转出零门槛。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-福建466物生政省排99035有望录取贵校吗",
        "question": "1",
        "answer": "你好，根据选考科目，可以填报管理科学与工程类专业，希望比较大。建议靠前填报。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-2024浙江高考物化技509分有希望吗",
        "question": "普通批次，本科，非艺考生体育生等",
        "answer": "你好，希望还是有的，建议冲一冲，靠前填报。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-浙江 536 127399",
        "question": "有哪些专业可以冲冲 哪些比较稳的",
        "answer": "你好，请告知选考科目。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-录取",
        "question": "江苏纯文科总分484 本科线478能报得上吗,位次47826,能报什么专业",
        "answer": "你好，报考有希望，可以选择历史不限选考科目组，翻译、服装设计与工程保底，选满专业，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-问",
        "question": "你好浙江考生537有机会报考吗",
        "answer": "你好，请告知选考科目。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-录取",
        "question": "河北499排名12万多能录吗",
        "answer": "你好，请告知历史或物理科类。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-江苏文科考生咨询",
        "question": "老师请问江苏文科488位次45929能上贵校汉语言文学吗？或者能否推荐比较有希望的专业？",
        "answer": "你好，汉语言文学包含在中国语言文学类大类招生，录取有希望，建议靠前填报，选满专业，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-录取",
        "question": "老师您好，广西文科420，省内排名42878，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，希望非常大，建议靠前填报，填满专业，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-录取",
        "question": "浙江美术综合分522可以录取贵校吗",
        "answer": "你好，录取有希望，建议靠前填报。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-录取",
        "question": "你好，浙江494分能去贵校吗",
        "answer": "你好，建议冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-录取",
        "question": "您好，分数518，位次148304可以报名贵校吗",
        "answer": "你好，如果是物化考生，希望还是比较大的，建议靠前填报，多选专业。如果文科考生，建议冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-录取",
        "question": "老师您好！云南文科485分，省内排名42035位，能否报贵校会计学专业",
        "answer": "希望比较大，请靠前填报我院，多填专业，服从调剂。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-录取",
        "question": "老师您好，我是云南的考生，想问一下431理科排名96657有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，希望非常大，请靠前填报我院，多填专业，建议服从调剂。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-录取",
        "question": "河北57552名在贵校录取机会大吗",
        "answer": "你好，请问具体考分是多少，什么科类？"
    },
    {
        "schoolName": "绍兴文理学院元培学院",
        "title": "绍兴文理学院元培学院-咨询",
        "question": "河南理工432 排名26w多 有没有希望进入贵校护理或药学专业",
        "answer": "你好，希望比较大；请靠前填报院，多填专业，服从调剂。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-录取",
        "question": "陕西理工410分位次106922有希望进入贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校今年暂未在陕西省有招生计划，祝你考上如愿的院校！"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-录取",
        "question": "陕西理工410分位次106922有希望进入贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校今年暂未在陕西省有招生计划，祝你考上如愿的院校！"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-录取",
        "question": "陕西理工410分位次106922有希望进入贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校今年暂未在陕西省有招生计划，祝你考上如愿的院校！"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-录取",
        "question": "陕西理工410分位次106922有希望进入贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校今年暂未在陕西省有招生计划，祝你考上如愿的院校！"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-录取",
        "question": "陕西理工410分位次106922有希望进入贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校今年暂未在陕西省有招生计划，祝你考上如愿的院校！"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-浙江物化考生522有希望进贵校吗",
        "question": "浙江物化考生522有希望进贵校吗",
        "answer": "考生你好！ 感谢关注温州理工学院。结合近年来的录取情况，被我校录取希望不大。 如有其他咨询，可以拨打招生热线：0577-86689999，或加入官方QQ咨询群：18862999（浙江省内）98867999（浙江省外） 温润之州 理想学府，欢迎报考温州理工学院！"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-录取可能",
        "question": "老师您好，福建历史生，449分排名22500+，请问进入该校的概率大吗",
        "answer": "考生你好，感谢关注温州理工学院！ 我校今年尚未在该省有历史类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-请问湖南物理100516-101735有望被录取吗",
        "question": "今年贵校会扩招吗",
        "answer": "考生你好！ 感谢关注温州理工学院。结合近年来的录取情况，有希望被我校录取，建议靠前志愿填报，并把我校能报考的专业连续填写。我校转专业政策宽松，如被我校其他专业录取，可在第一个学期期末申请转专业。宿舍上床下桌，有空调、独立卫浴，每个寝室都有洗衣机。我校在河南投档录取比为1:1。...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-录取",
        "question": "陕西理工410分位次106922有希望进入贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校今年暂未在陕西省有招生计划，祝你考上如愿的院校！"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-录取",
        "question": "陕西理工410分位次106922有希望进入贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校今年暂未在陕西省有招生计划，祝你考上如愿的院校！"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-四川理工502有概率上吗",
        "question": "同上",
        "answer": "考生你好！ 感谢关注温州理工学院。结合近年来的录取情况，要冲一冲我校，建议靠前志愿填报，并把我校能报考的专业连续填写。我校转专业政策宽松，如被我校其他专业录取，可在第一个学期期末申请转专业。宿舍上床下桌，有空调、独立卫浴，每个寝室都有洗衣机。我校在河南投档录取比为1:1。在我...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-条件",
        "question": "请问贵校周围交通条件便利吗 转专业方便吗",
        "answer": "考生你好！ 感谢关注温州理工学院。我校转专业政策宽松，如被我校其他专业录取，可在第一个学期期末申请转专业。宿舍上床下桌，有空调、独立卫浴，每个寝室都有洗衣机。我校在河南投档录取比为1:1。在我校招生网：https://zs.wzut.edu.cn/，可查询往年投档分数和招生计划。也可以关注微信公众...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-请问色弱（非色盲）能报考哪些专业",
        "question": "高考物化",
        "answer": "可以查看普通高考体检意见，内有明确建议。"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-录取（温州理工学院）",
        "question": "安徽477，省158168，有希望冲贵校吗？",
        "answer": "考生你好！ 感谢关注温州理工学院。结合近年来的录取情况，需要冲一冲我校，建议靠前志愿填报，并把我校能报考的专业连续填写，服从调剂。我校转专业政策宽松，如被我校其他专业录取，可在第一个学期期末申请转专业。宿舍上床下桌，有空调、独立卫浴，每个寝室都有洗衣机。我校在河南投档录取...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-位次87000可以入学无条件转专业吗",
        "question": "转专业是不论转到哪里都可以的吗",
        "answer": "需要提供选考科目。"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-录取",
        "question": "浙江文科558你，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-录取",
        "question": "陕西理工410分位次106922有希望进入贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校今年暂未在陕西省有招生计划，祝你考上如愿的院校！"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-录取",
        "question": "该校财务管理对数学单科成绩有什么限制",
        "answer": "考生你好，我校所有专业没有单科成绩要求。"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-浙江考生",
        "question": "老师，选科：物地技 位次 116569 可以报考贵校吗？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-招生咨询",
        "question": "浙江物化生514能报吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-录取",
        "question": "陕西理工410分位次106922有希望进入贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校今年暂未在陕西省有招生计划，祝你考上如愿的院校！"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-请问学校投档比多少？今年历史组18961次位可以上吗",
        "question": "面向安徽的有汉语言或者法学专业吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-录取",
        "question": "陕西理工410分位次106922有希望进入贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校今年暂未在陕西省有招生计划，祝你考上如愿的院校！"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-广东美术生",
        "question": "24届广东美术生选历政地综合分426，本科排位20888有希望被本校录取吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-本人湖北物化考生525可以报考贵校吗",
        "question": "湖北物化525可以报考吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-录取",
        "question": "老师，请问今年不在陕西招生吗？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-录取",
        "question": "物生历464有希望被录取吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-浙江政史生557 位次102816被您校录取的概率大吗",
        "question": "浙江政史生557 位次102816被您校录取的概率大吗",
        "answer": "考生你好！欢迎报考温州理工学院。结合近年来的录取情况，建议靠前志愿填报，有录取希望，同时填好保底院校和专业。"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-录取",
        "question": "您好，宁夏文科454 6791，有希望被录取吗",
        "answer": "考生你好，感谢关注温州理工学院！"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-录取",
        "question": "我是安徽考生选科科目为物理化学生物高考成绩为513分，排名为108610，能够报考温州理工学院吗？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-录取",
        "question": "河南理科493位次159343有望被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-录取",
        "question": "你好今年四川文科522，位次24218有机会吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-录取",
        "question": "陕西理工410分位次106922有希望进入贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校今年暂未在陕西省有招生计划，祝你考上如愿的院校！"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-安徽理化生",
        "question": "475超本科线10有希望录取吗？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-报考",
        "question": "江苏美术考生，综合488，位次8432，有希望吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-报考",
        "question": "浙江物化515有机会吗 省排15万 物化排6.5万",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-录取",
        "question": "江苏物化504有机会吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗",
        "question": "老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗，能报考哪些专业，有什么要求",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-报考咨询",
        "question": "福建2024考生高考分数454，排名107734，有机会报考贵校吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-咨询",
        "question": "你好，请问广西物化生500分，位次54400，可被贵校计算机科学与技术录取吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-录取",
        "question": "浙江省政治历史技术544，排名118399有机会上贵校吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-录取",
        "question": "我是浙江考生物化生531分，有希望进吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-录取",
        "question": "河南理科考生518分能被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-录取",
        "question": "陕西理工410分位次106922有希望进入贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校今年暂未在陕西省有招生计划，祝你考上如愿的院校！"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-录取",
        "question": "江苏，物化政464，有机会录取吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-投档比",
        "question": "是100%吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-史政地",
        "question": "老师好，江苏考生艺术类文科综合分483有希望报考贵校吗？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-投档比",
        "question": "湖南省的投档比是多少",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-录取",
        "question": "湖南省物理482有希望被录取吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-招生咨询",
        "question": "浙江2024政史地573，有机会上温州理工吗？能的话有什么专业？会被退档吗？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-老师，我想问一下浙江美术生综合分561位次3909",
        "question": "有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-招生",
        "question": "你好，广东理科排名22万左右有机会进入贵校嘛",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-录取",
        "question": "贵州理科381排名154276有希望进贵校吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-专业录取",
        "question": "你好 请问英语专业要口语成绩吗 没有报名口语面试可以吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-录取",
        "question": "安徽考生理科分数468位次171209报考贵校哪些专业比较有希望",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-录取",
        "question": "你好 浙江 552分 位次101000有望上贵校吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-分数546 位次115940",
        "question": "这个分数和位次可以报考吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-录取",
        "question": "请问福建物化政：464分，排名：100155能报吗？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-云南426理科能进入贵校吗？",
        "question": "踩线生",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-录取",
        "question": "陕西理工410分位次106922有希望进入贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校今年暂未在陕西省有招生计划，祝你考上如愿的院校！"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-录取",
        "question": "四川186060名能报吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-录取",
        "question": "湖南首选物理494分，位次94637，请问有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-录取",
        "question": "湖南物化生494分",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-四川美术生（文）",
        "question": "加民族分综合分497有没有机会上贵校，贵校在四川招生嘛？，是否承认民族加分",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-报考咨询",
        "question": "安徽，物化政 男，523分，9万5千名，请问报考贵校什么专业录取的几率大？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-北京考生",
        "question": "北京考生464",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-录取",
        "question": "请问福建物化生490排名8万1有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-录取",
        "question": "您好，湖南物理类431分，位次177742，报考贵校机会怎样？盼回复，谢谢。",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-江苏考生",
        "question": "今年高考物化地501分，排名142527，报考贵校录取的可能性有多大",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "温州理工学院",
        "title": "温州理工学院-录取",
        "question": "陕西理工410分位次106922有希望进入贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校今年暂未在陕西省有招生计划，祝你考上如愿的院校！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-录取",
        "question": "你好，江苏省历史类485排名47826，能上贵校会计专业吗",
        "answer": "考生你好，江苏历史类我校2023年会计最低录取分为481，各专业录取分数参考见我校招生官网："
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-浙江工商大学杭州商学院。",
        "question": "江苏考生，理地生481分，可以报考该校吗？几率大概多少？",
        "answer": "考生你好，江苏理科我校2023年会计最低录取分为477，各专业录取分数参考见我校招生官网："
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-录取",
        "question": "江西文科生490分位次37120有机会上贵校的会计专业吗",
        "answer": "考生你好，2023年我校在江西文科最低投档分494分，会计最低分503，各专业录取分数可供参考："
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-询问招生",
        "question": "您好 河南446，理科，有什么推荐的专业？偏向学金融和语言。",
        "answer": "考生你好，河南理科我校2023年录取最低分444分，平均分460，金融学为471分，具体各专业录取分数参考见我校招生官网："
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-四川文科",
        "question": "四川文化生 492位次在4600左右，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年在四川文科录取最低分为480分，平均分为488分，各专业录取分数可参考："
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-浙江工商大学杭州商学院",
        "question": "广东历史类考生487分，排名47426请问有机会进入贵校吗？有机会进入汉语言文学，法学吗?服从调剂",
        "answer": "考生你好，2023年我校在广东历史类录取最低分为483分，各专业录取分数可参考："
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-浙江工商大学杭州商学院",
        "question": "山东文科政史地组合477排名23万位次，可以报考贵校吗？市场营销或者是英语金融类专业？一年的学费大概多少？",
        "answer": "考生你好，2023年我校在山东最低录分为475分，最低位次号227275，各专业录取情况如下："
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-福建录取",
        "question": "老师您好，我想问一下福建物生政考生489，排名81998，能被录取吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在福建物理类最低录取分为455分，平均分462分，具体各专业录取情况："
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-录取",
        "question": "浙江历地技532位次132109报考贵校录取机会大吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年在浙江最低录取分为533分，最低位次125963，具体各专业录取情况："
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-投档比是多少",
        "question": "投档比是多少",
        "answer": "考生你好，投档比为1比1。学校咨询电话0571-69936688"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-安徽",
        "question": "安徽，物生地，477，158882，可以报贵校嘛，贵校转专业政策如何？",
        "answer": "您好，安徽理科我校2023年录取最低分为452分，具体各专业录取分数参考见我校招生官网："
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-考研",
        "question": "贵校考研率是多少？",
        "answer": "2024届毕业生考取境内研究生158人，成功申请境外研究生96人；境内考研报录比约18%。欢迎报考！咨询热线0571-69936688"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-考研",
        "question": "贵校考研率是多少？",
        "answer": "2024届毕业生考取境内研究生158人，成功申请境外研究生96人；境内考研报录比约18%。欢迎报考！咨询热线0571-69936688"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-学校",
        "question": "请问贵校转设会变成公办学校还是停办或者变专？",
        "answer": "考生你好，学校目前没有转设计划，另外学校为全日制本科高校，不会变成专科院校。咨询热线：057169936688。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-咨询",
        "question": "浙江考生文科分数536排名127137的有机会被录取吗，可以冲一下吗，有什么专业可以上",
        "answer": "考生你好，我校2023年在浙江最低录取分为533分，最低位次125963，具体各专业录取情况："
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-录取",
        "question": "贵校您好，我想问一下广西历政地448分位次3万一千多。有机会报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，2023年我校在广西文史类录取最低分为442分，各专业录取分数可参考："
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-浙江工商大学杭州",
        "question": "广东考生文科类441排名83732有机会被录取吗",
        "answer": "考生你好，2023年我校在广东文科录取最低分为483分，平均分为486分，各专业录取分数可参考："
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-投档比",
        "question": "贵校在安徽的投档比例是多少",
        "answer": "考生你好，我校投档比均为1比1.欢迎报考！咨询热线0571-69936688"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-报考",
        "question": "你好，广东物理类考生474 19w位次报考录取概率大吗？",
        "answer": "考生你好，2023年我校在广东物理类录取最低分为483分，平均分为507分，各专业录取分数可参考："
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-商学院",
        "question": "您好，江苏物生政考生，534分，请问会计学录取概率大吗？ 贵校转专业政策如何？",
        "answer": "考生你好，江苏理科我校2023年会计最低录取分为477，各专业录取分数参考见我校招生官网："
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-录取",
        "question": "浙江政史技524可以报供应链管理吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年在浙江最低录取分为533分，具体各专业录取情况："
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-浙江政历生 546位次115637希望大吗？填什么专业机会大",
        "question": "希望大吗？填什么专业机会大",
        "answer": "考生你好，我校2023年在浙江最低录取分为533分，具体各专业录取情况："
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-广东考生",
        "question": "广东物理类493，排名159262能上本院校",
        "answer": "考生你好，2023年我校在广东物理类录取最低分为483分，平均分为507分，各专业录取分数可参考："
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-浙江考生",
        "question": "您好！纯文555位次105292被贵校的法学专业录取概率大吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年在浙江法学专业最低录取分为550分，具体各专业录取情况："
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-老师您好，我河南文科448分，可以报考贵校吗",
        "question": "可以报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，河南文科我校2023年录取最低分500分，具体各专业录取分数参考见我校招生官网："
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-浙江艺术生",
        "question": "浙江艺术生综合总分53８，美术与设计类位次号B-0７９６６，请问有希望报考贵校的视觉传达设计或者数字媒体艺术吗？",
        "answer": "你好，报考我校有希望！我校2023年视觉传达和数字媒体艺术最低录取分均为535分，最低位次8200，可供参考。欢迎报考！咨询热线0571-69936688。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-转专业！",
        "question": "浙江542位次120672希望大吗生地技 报考会计 和财务管理广告和国际经济与贸易 希望大吗 这个位次转专业要求是什么",
        "answer": "考生你好，我校2023年在浙江具体各专业录取情况如下："
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-录取",
        "question": "江苏物生政496上会计上的几率大吗",
        "answer": "考生你好，江苏我校2023年各专业录取分数参考见我校招生官网："
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-浙江工商大学杭州商学院 浙江艺术生",
        "question": "老师您好，浙江艺术生，政史地，综合总分533，美术与设计类位次号B-08911，请问有希望报考贵校的视觉传达设计或者数字媒体艺术吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-浙江文科生",
        "question": "你好，史地技536分，位次127664，填报贵校有录取的希望吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年在浙江最低录取分为533分，具体各专业录取情况："
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-日语生能报考贵校吗？",
        "question": "老师，孩子高中读的日语，能报考贵校吗？",
        "answer": "您好，除英语和商务英语外，其他专业无语言要求，均可报考。学校公共外语课为英语课，但也可申请上日语课。欢迎报考！具体可咨询0571-69936688。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-咨询",
        "question": "您好，浙江考生物化技536，有机会报考贵校计算机专业吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在浙江计算机专业最低录取分为538分，具体各专业录取情况："
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-录取",
        "question": "浙江考生，化生技551分，位次109868，是否能被贵校会计学，金融学，财务管理专业录取？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在浙江最低录取分为533分，会计学和财务录取最低分均为544，金融学为539，具体各专业录取情况："
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-文科",
        "question": "请问河南文科477能冲上吗法学专业",
        "answer": "考生你好，河南文科我校2023年法学最低分510分，具体各专业录取分数参考见我校招生官网："
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-浙江省位次142841的全文科考生有什么专业可以冲一冲嘛？",
        "question": "1",
        "answer": "考生你好，我校2023年在浙江最低录取分为533分，最低位次125963名，具体各专业录取情况："
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-老师好，请问江西理科452，服从调剂报考贵校希望大吗",
        "question": "老师好，请问江西理科452，服从调剂报考贵校希望大吗",
        "answer": "考生你好，2023年我校在江西理科最低投档分461分，各专业录取分数可供参考："
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-录取",
        "question": "浙江544分报会计专业希望大吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在浙江最低录取分为533分，会计学最低分为544分，具体各专业录取情况："
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-录取",
        "question": "浙江政史技524位次141327有希望被录取吗，有哪些专业能选",
        "answer": "考生你好，我校2023年在浙江最低录取分为533分，具体各专业录取情况："
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-江苏",
        "question": "文科484，排名47826报啥比较好",
        "answer": "考生你好，江苏历史类我校2023年录取最低分为481分，平均分486分，具体各专业录取分数参考见我校招生官网："
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-录取",
        "question": "福建物理467分，排名9.8w,超本科线约20分有希望录取吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在福建物理类最低录取分为455分，平均分462分，具体各专业录取情况："
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-专业",
        "question": "您好山东考生史地生，493分，196122名，有机会录取会计专业吗？",
        "answer": "考生你好，2023年我校在山东会计学最低录分为496分，各专业录取情况如下："
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-江苏物化地",
        "question": "484分能报贵校03专业吗",
        "answer": "考生你好，江苏物理类我校2023年录取最低分为460分，平均分473分，具体各专业录取分数参考见我校招生官网："
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-咨询",
        "question": "云南理科考生433分95288位次能录上吗？可以填报哪些专业",
        "answer": "考生你好，2023年我校在云南理科录取最低分为407分，最高分为445分，大部分专业均可填报，希望很大。咨询热线：0571-69936688"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-志愿咨询",
        "question": "您好！2024河南理科465分，被贵校会计学或财务管理专业录取的概率大吗？",
        "answer": "考生你好，河南理科我校2023年会计学和财务最低分分别为470和461，具体各专业录取分数参考见我校招生官网："
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-招生",
        "question": "江苏文科485排名47000左右有希望录取贵校吗",
        "answer": "考生你好，江苏历史类我校2023年录取最低分为481分，平均分486分，具体各专业录取分数参考见我校招生官网："
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-咨询",
        "question": "请问江苏物化地473，服从调剂有机会被贵校录取嘛？",
        "answer": "考生你好，江苏物理类我校2023年录取最低分为460分，具体各专业录取分数参考见我校招生官网："
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-咨询",
        "question": "您好，请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "考生你好，报考我校专业任选，希望很大！咨询热线：0571-69936688"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-咨询",
        "question": "安徽纯文473分 位次40699有望录取贵校吗",
        "answer": "您好，安徽文科我校2023年录取最低分为463分，具体各专业录取分数参考见我校招生官网："
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-报考",
        "question": "师你好，福建历史459省排20311有机会进贵校吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在福建历史类最低录取分为464分，可供参考，具体各专业录取情况："
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-浙江530物化地位次133820报考贵校计算机科学与技术专业",
        "question": "浙江530物化地位次133820报考贵校计算机科学与技术专业嘛",
        "answer": "考生你好，我校2023年选考物理的投档线是538分，位次号119546，具体各专业录取情况："
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-录取",
        "question": "浙江纯文考生545 位次117147有望报考贵校的新闻学吗？经济学和新闻学后续能考研吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年在浙江新闻学专业最低录取分为550分，顺利修满学分各专业均可参加考研，具体各专业录取情况："
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-山东纯文471 排名253073有希望吗",
        "question": "山东纯文472 排名253073有希望吗",
        "answer": "考生你好，2023年我校在山东最低录分为475分，最低位次号227275，各专业录取情况如下："
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-报考咨询",
        "question": "老师你好，①福建物化地459省排104386 有机会进贵校吗？②贵校的宿舍情况是怎么样的可以自主选择吗？③贵校的投档比是多少？如果填报该校有退档风险吗？④贵校能转专业吗？转专业的条件是什么？ 谢谢老师的热情回答。",
        "answer": "考生你好，我校2023年在福建物理类最低录取分为455分，具体各专业录取情况："
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-浙江考生533分 报考商务英语专业有希望吗 后续可以转专业吗",
        "question": "同上",
        "answer": "考生你好，我校2023年在浙江商务英语专业最低录取分为534分，具体各专业录取情况："
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-录取",
        "question": "甘肃考生436，位次两万名左右，有希望报贵校的哪些专业",
        "answer": "考生你好，我校2023年在甘肃文史类录取最低分为432分，理工类为354分，具体可参考："
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-录取",
        "question": "江西历史465有机会录取贵校吗？",
        "answer": "考生你好，2023年我校在江西历史类最低投档分494分，各专业录取分数可供参考："
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-报考",
        "question": "老师好，浙江考生政史地547分，位次114547，想报考贵校法学专业，概率大吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在浙江最低录取分为533分，法学最低分为550分，位次号106837，具体各专业录取情况："
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-能否录取",
        "question": "江苏物生地495，排名150227，能报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，江苏物理类我校2023年录取最低分为460分，平均分473分，具体各专业录取分数参考见我校招生官网："
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-录取",
        "question": "浙江政史地 542分 位次120495 法学 财务管理 汉语言文学 录取希望？ 谢谢",
        "answer": "考生你好，我校无汉语言文学专业，其他问题请见上一条回复。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-录取",
        "question": "浙江政史地 542分 位次120495 有希望被贵校录取吗？ 法学 财务管理呢？ 谢谢",
        "answer": "考生你好，我校2023年在浙江最低录取分为533分，法学最低分为550分，财务管理544分，具体各专业录取情况："
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-您好 广东物化政报考贵校排位大概要多少",
        "question": "录取",
        "answer": "考生你好，2023年我校在广东物理类录取最低分为483分，平均分为507分，各专业录取分数可参考："
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-江苏物化生469分服从调剂有希望上你们学校吗",
        "question": "江苏物化生469分服从调剂有希望上你们学校吗",
        "answer": "考生你好，江苏物理类我校2023年录取最低分为460分，平均分473分，具体各专业录取分数参考见我校招生官网："
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-录取",
        "question": "浙江政史地 542分 位次120495 有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在浙江最低录取分为533分，具体各专业录取情况："
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-浙江理科录取",
        "question": "请问，浙江物化地454位次212773能被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好，一批线以上考生方可报考我校。感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-报考",
        "question": "江西历史组474，排名46000 有机会报考本校吗",
        "answer": "考生你好，2023年我校在江西历史类最低投档分494分，可将我校靠前填报冲一冲。咨询热线：0571-69936688。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-录取",
        "question": "老师，广东物理物化生486排位171910有机会进入贵校吗，机会大吗",
        "answer": "考生你好，2023年我校在广东物理类录取最低分为483分，平均分为507分，有希望！各专业录取分数可参考："
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-录取",
        "question": "请问四川理科463排名188810有望被贵校录取吗 服从调剂是否有被退档的可能",
        "answer": "考生你好，我校2023年在四川理工类录取最低分为436分，平均分为450分，录取希望很大，服从调剂投档后不会退档。学校招生咨询热线：0571-69936688，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-浙江美术生",
        "question": "浙江美术生，综合分534，位次号8663，请问，①能上贵校的产品设计吗？②美术生的学费多少一年？③宿舍配置",
        "answer": "考生你好，我校产品设计2023年录取最低分为 532分，位次号8903，建议将我校志愿靠前填报，有希望！具体学费及学院宿舍等情况介绍，可查询我校招生官微介绍，以下为招生手册链接地址：https://book4.bigwindvi.com/2406/19hz/index.html。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-专业录取",
        "question": "你好，我是浙江考生538分，史地技。可以报考贵校哪些专业？录取希望大吗",
        "answer": "考生你好，我校普通本科类共28个招生专业，其中5个专业有选考科目要求，其余均可填报，具体各专业录取分数可参考2023年录取情况（招生手册内含学校、专业介绍及2023年录取分数参考）：https://book4.bigwindvi.com/2406/19hz/index.html"
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-录取",
        "question": "请问安徽文科省排名37984有无希望被录取",
        "answer": "您好，安徽文科我校2023年录取最低分为463分，具体各专业录取分数参考见我校招生官网："
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-录取",
        "question": "您好，我在江苏，今年高考理科470分，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，江苏物理我校2023年录取最低分为460分，具体各专业录取分数参考见我校招生官网："
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-您好，江苏排名155089，理科491有希望报贵校吗？",
        "question": "。",
        "answer": "您好，江苏物理我校2023年录取最低分为460分，具体各专业录取分数参考见我校招生官网："
    },
    {
        "schoolName": "浙江工商大学杭州商学院",
        "title": "浙江工商大学杭州商学院-提问",
        "question": "您好，江苏155089位，理科491有希望报贵校吗？",
        "answer": "您好，江苏物理我校2023年录取最低分为460分，具体各专业录取分数参考见我校招生官网："
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-录取",
        "question": "贵校您好！我是安徽历史考生，今年高考463分排名44688，服从调剂，请问能被贵校录取的几率大吗？谢谢",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-转专业",
        "question": "1.高考未选化学的考生能否转入限选化学的专业 2.能否在不同门类的专业之间转 3.能否由低转高4如果成功是否要换宿舍；是否要交原来课程一年的费还需要补交新课程一年的费用",
        "answer": "同学，您好。\n我校转专业对高考选科没有要求，目前是可以在不同门类的专业之间进行转专业的。\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-投档",
        "question": "在江西的投档比是多少？有没有专业级差",
        "answer": "同学，您好。\n我校投档比例为1：1，暂无专业级差。\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-咨询录取",
        "question": "贵校今年年录取比例是多少呢",
        "answer": "同学，您好。\n我校投档比为1：1。\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-咨询录取",
        "question": "江西历史类考生501排名30892建议报考吗",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-咨询录取",
        "question": "所填专业都不能被录取但服从调剂会如何处理是非会被退档",
        "answer": "同学，您好。\n我校投档比例为1：1。\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-辽宁考生513分位次是10263报考汉语言文学能被录取吗",
        "question": "辽宁考生513分位次是10263报考汉语言文学能被录取吗",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-问问贵校今年对广东考生有扩招专业那",
        "question": "问问贵校今年对广东考生有扩招专业那",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网2024招生计划进行参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-上海美术生，综合分446，有机会被贵校数媒专业录取吗？",
        "question": "我是上海美术考生，综合分446.52，文化分391（总分660），专业分228.2（总分300）排位3189，有机会被贵校数媒专业录取吗？",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-录取",
        "question": "老师您好，浙江考生物化地550分，有机会上贵校的自动化吗",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-安徽物理方向考生521分可报考该校吗",
        "question": "安徽物理方向考生，521分97942名可以上会计学专业吗",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-福建的想报贵校的大数据管理与应用",
        "question": "贵校是1：1录取吗",
        "answer": "同学，您好。\n我校的投档比例为1：1。\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-贵州录取",
        "question": "贵州文科457，35896，有机会上贵校吗？有的话是什么专业这边方便推荐一下吗？",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-录取",
        "question": "老师你好·请问江西物化生考生516分69505位次能报考贵校吗",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-湖北纯文505，位次20400，有希望吗",
        "question": "嘉兴南湖学院",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-录取",
        "question": "湖北考生 选科历政地 529分 位次14162 想报法学专业 有机会被录取吗？",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-广东物化生467 排位20w有机会报考贵校吗？有哪些专业希望",
        "question": "广东物化生467 排位20w有机会报考贵校吗？有哪些专业希望大一些？后续可以转专业吗？",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-河北书法",
        "question": "河北书法生，综合成绩528，排名240-250。专业成绩246文化成绩441，录取率大吗老师",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-山东",
        "question": "山东政史地451分能上吗",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-录取",
        "question": "陕西理科119225能否被贵校录取?服从调剂",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-投档比是多少",
        "question": "投档比是多少",
        "answer": "同学，您好。\n我校投档比为1：1。\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-录取",
        "question": "吉林500分位次7250有希望报考该学校吗",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-投档",
        "question": "该校在广西投档比是多少",
        "answer": "同学，您好。\n我校投档比为1：1。\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-录取",
        "question": "广西物生政，471分位次76319，想报该校汉语言文学，录取概率怎么样",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-法学报考咨询",
        "question": "浙江文科生583报考贵校法学专业录取可能性大吗",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-录取",
        "question": "老师您好 广西历政生组合524分可以被录取吗？",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-浙江考生",
        "question": "您好！纯文555，位次105292报考贵校的法学或汉语言文学的概率大吗？",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-录取",
        "question": "您好，老师，我是贵州的考生，想请问一下贵校对于我们投档比是多少？",
        "answer": "同学，您好。\n我校投档比为1：1。\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-报考 转专业难度大吗",
        "question": "请问转专业难度大吗",
        "answer": "同学您好。\n我校转专业可以在入学后的第1、2、3学期末提出申请，具体按照当年教务处的规定政策来实施。\n具体情况建议您拨打招生咨询热线：0573-83636666"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-录取",
        "question": "贵州文科考生 位次是52256有机会报考贵校吗？",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-录取",
        "question": "湖南物生地考生500分省内88000名左右有进入贵校学习的机会大吗",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-陕西",
        "question": "您好，陕西105717位次有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-报考",
        "question": "上海考生，物化生组合，432，排位36033，报考贵校专业组50901能被录取吗，贵校能装专业吗，若能，有什么要求。",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-嘉兴南湖学院今年打算在广东文科招多少学生",
        "question": "夜京南湖学院今年打算在广东文科招排位多少个学生",
        "answer": "同学，您好。\n我校今年招生计划已经在微信公众号发布。\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-报考",
        "question": "贵校2024年在浙江省的投档比是多少 2024年浙江考生，政历生，次位98000左右，有什么推荐的专业吗（可稳保冲的）",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n我校投档比为1：1\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-小语种",
        "question": "贵校是否开设有俄语与公共外语课？是否可以用俄语四六级代替英语四六级毕业？",
        "answer": "同学，您好。\n我校公共外语课为英语，目前我校没有规定必须要有四六级证书才可以毕业。\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-浙江省政史地562，位次97247可以报考哪些专业",
        "question": "浙江省政史地562，位次97247报考哪些专业录取概率比较大",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-报考",
        "question": "贵校2024年在浙江省的投档比是多少 2024年浙江考生，政历生，次位98000左右，有什么推荐的专业吗（可稳保冲的）",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n我校投档比为1：1\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-录取",
        "question": "文科史地技549 112451有机会录取吗可以选什么专业",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-录取",
        "question": "老师您好 贵州文史类464 32670可以报考吗",
        "answer": "同学，您好。我校2923年贵州省文史类录取最高分549分，最低分532分，线差55分，您可以作为一个参考。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-录取",
        "question": "浙江美术考生综合557位次4589录取数媒的可能性大吗 另外 投档比是1；1吗 有没有退档的可能？",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n我校投档比为1：1\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-转专业",
        "question": "我物化生，计算机专业没考上的话，到学校其他专业，之后想转到计算机专业要求要那些",
        "answer": "同学您好。\n我校转专业可以在入学后的第1、2、3学期末提出申请，具体按照当年教务处的规定政策来实施。\n具体情况建议您拨打招生咨询热线：0573-83636666"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-报考嘉兴南湖学院",
        "question": "老师您好！安徽考生 （482）历史生物地理 位次36984 是否可以上贵校？",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-录取",
        "question": "您好，河南文史类考生，511分，位次31300，请问法学录取概率大吗？",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-嘉兴南湖学院",
        "question": "江苏文科490位次44946能报汉语言文学专业吗？投档比？",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n我校投档比为1：1\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-能否录取",
        "question": "您好，我是江西考生物化生64055名，能否被贵校录取呢？又有哪些专业比较推荐呢？",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-录取",
        "question": "江苏考生物政地511有机会填报贵校吗？",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-嘉兴南湖学院",
        "question": "您好，江苏物生政考生，534分，请问会计学录取概率大吗？ 贵校转专业政策如何？",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n我校转专业可以在入学后的第1、2、3学期末提出申请，具体按照当年教务处的规定政策来实施。\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-嘉兴南湖",
        "question": "贵校能否用日语代替英语修学分毕业，不学英语，公共课有无日语？",
        "answer": "考生您好。\n我校公共外语课为英语，若你高考外语为日语，入学后学校会根据高考外语为日语的考生人数决定是否开设日语班。\n具体情况您可以拨打招生咨询热线：0573-83636666。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-贵州纯理科，排位72560，物化政专业",
        "question": "有希望报考贵校的会计学或者计算机科学与技术专业吗",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-咨询",
        "question": "老师，我是云南的考生，理科473分，位次67416，报考贵校希望大吗？很喜欢你们学校。",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-录取",
        "question": "老师您好！广西历史类考生517，排名在12245到12449之间，会被汉语言文学或法学录取吗？",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-投档比",
        "question": "学校在河南的投档比是多少",
        "answer": "同学，您好。我校投档比为1：1"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-安徽考生（嘉兴南湖学院）",
        "question": "安徽考生（物化政） 分数：480分 位次：154922 想学习物化方向的专业，录取率大么",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-录取",
        "question": "山东 464分 269761位次 报考贵校电气工程及其自动化专业，有录取的机会吗",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-录取",
        "question": "请问，广东考生物化政442，排位252768，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-政史技，总分570，排名87595",
        "question": "报考贵校会计学专业，财务管理专业机会大吗？是放在稳，还是冲",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-老师您好，我河南文科448分，可以报考贵校吗",
        "question": "可以报考贵校吗",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-报考",
        "question": "广西物理类478，排名71076，报你们学校有机会吗，比较倾向于法学。",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-江西历史545，排名11905，汉语言文学录取希望大吗？",
        "question": "去年汉言文学专业在江西录取的最高排名位次是多少？",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n我校2023年江西省文史类录取最高分536分，最低分534分，线差62分，您可以作为参考。\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-报考",
        "question": "贵州省第一届新高考在贵校的投档比是1:1吗（没有服从调剂）",
        "answer": "同学，您好。\n我校投档比为1：1。\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-录取",
        "question": "浙江美术生综合分548位，次号6009。贵校的数字媒体艺术专业有希望吗？学校环境怎么样？宿舍几人寝？",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n学校周围交通便利，风景优美。我校宿舍为4-6人寝，4人寝居多。\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-嘉兴南湖学院",
        "question": "您好，我是浙江考生选科生历地，总分569，位次88914，可以报什么专业？投档比是多少？",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n我校投档比为1：1。\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-录取",
        "question": "河南理科504上本科二批有希望吗，如果有希望的话稳不稳",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-录取",
        "question": "吉林文科考生460全省排名11576可以被法学专业或者英语专业录取吗，哪个希望会大一点",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-录取",
        "question": "湖南史生政考生440排位54405有希望被录取吗",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-四川录取",
        "question": "文科467 68160 有望被贵校录取吗？谢谢！四川省线457",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-法学",
        "question": "浙江政史地564排名94738有希望报考贵校的法学专业吗",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-录取",
        "question": "该校原来只要求物理现在改为物化捆绑的专业多吗？",
        "answer": "您好，您可以查看一下我校今年的招生计划，内含专业选科要求"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-专业录取",
        "question": "老师您好，请问江西文科540，省排名13311，有机会被贵校会计学专业或者法学所录取吗",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-录取",
        "question": "河南理科452有机会报考吗",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-录取",
        "question": "浙江559位次100592投报财务管理有希望吗",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-报考录取咨询",
        "question": "您好，河南文科528位次21553-22068，有希望进贵校吗？另外想问问对河南文科生开放的专业",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-安徽艺考生",
        "question": "安徽艺术生（美术），综合分497.93；排名5147；报考贵校数字媒体艺术专业有希望吗？",
        "answer": "您好，我校去年在安徽省录取最低分是714.07，您可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-嘉兴南湖学院",
        "question": "四川文科美术生506.5 位次7606—7904录取概率大吗",
        "answer": "您好，我校数字媒体艺术专业第一次在四川省招生，因此我校无法预测今年的情况，您可以考虑大胆填报，同时填好您的保底院校"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-嘉兴南湖",
        "question": "您好，请问贵校在浙江投档比是多少",
        "answer": "考生您好，我校投档比为1：1"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-嘉兴南湖",
        "question": "您好，请问如果过了学校的投档线，不符合专业分数会退档吗。浙江平行志愿，如果招生人数为1人，有两人进档，那分数位次低的那位会被退档吗",
        "answer": "我校投档比为1：1，大部分情况下不存在退档现象，若您想了解更详细的信息，建议您拨打我校招生热线0573-83636666"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-录取",
        "question": "河北物生政 470分169755-171505 有机会被贵校临床医学专业录取吗？谢谢",
        "answer": "考生您好，我校暂未开设临床医学专业，请您确认您想报考的学校是否为嘉兴南湖学院"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-报考录取咨询",
        "question": "浙江考生568分位次089743 想要报会计或者财务管理专业，稳不稳",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-转专业",
        "question": "是否可以转专业和考研？",
        "answer": "同学，您好。\n我校转专业可以在入学后的第1、2、3学期末提出申请，具体按照当年教务处的规定政策来实施。我校大力支持学生考研。\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-录取",
        "question": "浙江政史技524位次141327有希望被录取吗，有哪些专业能选",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-投档比",
        "question": "请问贵校2024在四川的投档比是多少？",
        "answer": "同学，您好。\n我校投档比为1：1"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-江苏",
        "question": "江苏文科美术生综合495 排名7067 报考机率大吗",
        "answer": "同学，您好。\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-报考咨询",
        "question": "江苏物生政498分，位次14万，服从调剂，报考贵校，被录取的可能性大不大？",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-录取",
        "question": "安徽物化生490排名十三万九有机会报吗",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-录取",
        "question": "请问河南文科485，位次48861有机会吗？可以报吗？",
        "answer": "同学，您好。\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-录取",
        "question": "请问，江苏物化生513 126938能被录取吗？",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-录取",
        "question": "江苏省考生可以报名吗？",
        "answer": "同学，您好。\n我校招生计划已经在微信公众号发布，我校今年在江苏省是有招生计划的。\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-报考咨询",
        "question": "老师,上海 文科433,位次35806,财会, 15-国际经济与贸易 , 以上专业可以录取吗?",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-录取",
        "question": "请问，浙江物化地543，118654，有望录取贵校的电气工程及其自动专业吗",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-福建录取",
        "question": "你好福建理科考生分数522排名58685有机会被贵校录取吗，贵校在福建的投档比是多少呢，有不退档等政策吗",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-江西物化生",
        "question": "本人江西物化生高考分数515有机会录取到贵校吗？如果能，哪些专业机会大一点",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-录取",
        "question": "您好，湖北物理93700可以报吗",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-报考",
        "question": "老师您好，福建物化政501排位73555，能报考贵校嘛",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-录取咨询",
        "question": "江苏美术生综合492排名7667能上吗？江苏今年收多少人啊？",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-嘉兴南湖学院",
        "question": "河南文科451，位次76655，服从调剂报考本校法学专业可以被录取吗？如果不可以，有哪些专业可以报？谢谢",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-河北全文录取相关",
        "question": "老师您好！我是河北省全文考生，高考分数487，排名44263，请问有希望被贵校录取吗？有的话具体哪些专业？在网上只能查到2023年历史组合汉语言文学分数线。期待您的回复！",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-请问色弱（非色盲）能报考哪些专业",
        "question": "高考物化",
        "answer": "同学，您好。\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-嘉兴安徽美术5022有机会报数媒吗，会不会退档",
        "question": "同",
        "answer": "同学，您好。\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-浙江考生",
        "question": "浙江考生物化地537，位次126000，贵校的电子信息工程专业有机吗？",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-公共课",
        "question": "请问贵校有没有日语公开课",
        "answer": "同学，您好。\n我校公共外语课为英语。\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-咨询",
        "question": "老师您好山东物化生448今年能录取吗",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-录取",
        "question": "您好，贵州文史类考生527，位次11602有机会上贵校吗？如果有，能报哪些专业？另外，请问嘉兴南湖学院在贵州的投档比是多少？",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-河南文科",
        "question": "今年不在河南招生吗？河南文科名次19197能上吗",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n我校招生计划已经在微信公众号发布，今年在河南有招生计划。\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-录取",
        "question": "黑龙江物化地390分 排名74928 被贵校录取机会大吗",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-江苏省美术生咨询",
        "question": "老师您好！我是江苏省选文科的美术生文化402，美术227 ，综合分468 位次12703，请问报考贵校的相关美术专业有希望吗？",
        "answer": "同学，您好。\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-录取",
        "question": "我是广西考生，今年第一批实行新高考的平行志愿，理科416，排名在12万名，可以冲一下吗。如果我是105%后面的5%，会被退档吗？",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-录取",
        "question": "贵校对西藏有录取倾向嘛",
        "answer": "同学，您好。\n我校今年在西藏没有招生计划。\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-报考咨询",
        "question": "老师好！想询问一下，安徽物化女生高考成绩506分，位次117102，可以填报贵吗？适合什么专业，谢谢！！",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-江西484分40000名",
        "question": "报考贵校有机会吗",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-甘肃",
        "question": "您好 我是甘肃物理类考生 441分排名58500 可以报考贵校的什么专业？是否承认考生照顾性加分？专业组有无设置专业级差？新生本科在哪个校区就读？投档比是多少？这些专业有保研资格吗？谢谢您",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n我校无专业级差，目前我校只有一个校区。我校投档比为1：1。我校目前没有硕士点，暂无保研资格。\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-退档",
        "question": "填了服从调剂还会被退档吗",
        "answer": "同学，您好。\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-录取",
        "question": "湖南物理类492位次97425有机会被贵校的大数据管理与应用录取吗",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-专业所在校区",
        "question": "老师您好，工业设计是被贵校设置在哪个校区呢",
        "answer": "同学，您好。\n我校目前只有一个校区。\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-浙江省投档比",
        "question": "贵校在浙江省的投档比是多少呢？",
        "answer": "同学，您好。\n我校投档比为1:1\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-录取",
        "question": "湖南24高考生排名9000多，报考贵校工业设计有希望吗",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-录取",
        "question": "福建考生物化地5136w4有希望上贵校吗",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-录取",
        "question": "老师好，本人高考总分552，位次108754，有没有机会上贵校的计算机专业",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-安徽填报",
        "question": "安徽理科117515名有机会进入贵校吗？可选什么专业",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-录取",
        "question": "物化地485有机会吗",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-咨询",
        "question": "您好，请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-录取",
        "question": "浙江文科558有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-录取",
        "question": "您好 请问河南理科496有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-录取",
        "question": "安徽物化生516 排名104568 专业不限 有希望冲一下贵校吗？",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-录取",
        "question": "广西历史类分数474位次23108有机会吗？",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-录取",
        "question": "你好，江苏物化463有机会吗",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-录取",
        "question": "该校要收四川美术生嘛？美术综合分474有机会被录取嘛？",
        "answer": "您好。\n我校今年在四川省有艺术类招生计划，具体招生计划在我校微信公众号有发布\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-河北美术",
        "question": "河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。投档比是一比一吗？",
        "answer": "同学，您好。\n我校今年在河北没有艺术类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-湖南物化生476分，可以填报贵校吗？",
        "question": "湖南物化生476分，可以填报贵校的人工智能专业吗？",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-咨询",
        "question": "老师您好，我是江苏物生地组合的考生，高考成绩是517分，排名是121729，请问可以报考贵校吗？可以转专业吗？",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-能不能报上贵校，江苏美术生投档分439",
        "question": "江苏文科美术生投档分439排名17792，希望报数媒，其他专业服从调剂，不知希望大不大",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-浙江美术生",
        "question": "文化分448，联考250，综合分537，位次8079，录取的概率大不大",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-录取",
        "question": "湖南文科453位次四万七有机会报考汉语言或法学吗？",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-录取",
        "question": "请问有收福建考生吗",
        "answer": "考生您好，"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-上海美术生",
        "question": "请问美术综合分459.96，位次2416，能不能报考贵校？贵校的专专业要求？",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-录取",
        "question": "福建理科525 56809有机会吗",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-江西文科534位次15500左右可以录取到贵校吗",
        "question": "有没有两个校区，转专业政策如何",
        "answer": "同学，您好。\n我校目前只有一个校区。具体转专业政策您可以在我校招生指南中查看。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-录取",
        "question": "安徽，大理，489，位次141328，能报吗",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-陕西文科 486分",
        "question": "陕西 文科 486 位次14839 可以报考贵校吗 贵校是否支持转专业",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-广东",
        "question": "24届广东美术生选历政地综合分426，本科排位20888有希望被本校录取吗",
        "answer": "同学，您好。\n我校今年在广东没有艺术类招生计划数。\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-录取",
        "question": "浙江，选课是物理历史政治，527，位次号137943，有希望录取吗，有什么专业可选",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-招生",
        "question": "今年 招收广西美术生吗？",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校微信公众号查看今年的招生计划。\n我校今年在广西没有艺术类专业招生计划。\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-录取",
        "question": "请问贵校在河南的投档比是多少？理科501，位次146167有希望上贵校的计算机专业吗？",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-今年广东高考分数662，位次66334",
        "question": "能有机会上贵校吗？",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-录取",
        "question": "您好，我是今年新疆的考生，分数382，排名19000，报考贵校会计学专业有希望吗？",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-报考",
        "question": "浙江考生（政史地）574分位次82971报考贵校的汉语言文学专业录取概率大吗？",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-报考",
        "question": "浙江515物化有机会吗",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n您可以考虑我校化学工程与工艺、环境工程、轻化工程、土木工程、纺织工程等理工科专业！\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗",
        "question": "老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗，能报考哪些专业，有什么要求",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看2023年江苏省录取情况作为参考。\nhttps://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况建议拨打招生咨询热线：0573-83636666\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-招生",
        "question": "该校在河北招生吗？",
        "answer": "同学，您好。\n我校2024年招生计划已经发布，具体情况您可以拨打招生咨询热线：0573-83636666。\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-黑龙江考生文科425可以上本校吗",
        "question": "黑龙江考生文科425可以上本校吗",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看黑龙江去年录取分数作为参考https://zsb.jxnhu.edu.cn/，具体情况欢迎拨打招生咨询热线：0573-83636666。\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-老师您好，物地技532分排名131962报你们学校有希望吗",
        "question": "老师您好，物地技532分排名131962报你们学校有希望吗",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看各省去年录取分数作为参考https://zsb.jxnhu.edu.cn/，具体情况欢迎拨打招生咨询热线：0573-83636666。\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-广东考生",
        "question": "广东历史类480排名52758可以报考录取嘉兴南湖学院你",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看广东省去年录取分数作为参考https://zsb.jxnhu.edu.cn/，具体情况欢迎拨打招生咨询热线：0573-83636666。\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-录取",
        "question": "河南文科451有希望吗？",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看河南省去年录取分数作为参考https://zsb.jxnhu.edu.cn/，具体情况欢迎拨打招生咨询热线：0573-83636666。\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-江苏物化考生493 排名152624能上吗",
        "question": "江苏物化考生493 排名152624能上吗",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看江苏去年录取分数作为参考https://zsb.jxnhu.edu.cn/，具体情况欢迎拨打招生咨询热线：0573-83636666。\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-史政地",
        "question": "老师好，江苏考生艺术类文科综合分483有希望报考贵校吗？",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看江苏去年录取分数作为参考https://zsb.jxnhu.edu.cn/，具体情况欢迎拨打招生咨询热线：0573-83636666。\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-录取",
        "question": "安徽理科分数468位次171209选什么专业有机会被贵校录取",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看安徽省去年录取分数作为参考https://zsb.jxnhu.edu.cn/，具体情况欢迎拨打招生咨询热线：0573-83636666。\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-浙江考生",
        "question": "浙江考生语文103数学101英语97物理85化学75生物76总分537位次125995能否录取贵校电气工程及其自动化或机械设计制造及其自动化",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看浙江省去年录取分数作为参考https://zsb.jxnhu.edu.cn/，具体情况欢迎拨打招生咨询热线：0573-83636666。\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-老师，我想问一下浙江美术生综合分561位次3909",
        "question": "有希望被贵校录取吗",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看浙江省去年录取分数作为参考https://zsb.jxnhu.edu.cn/，具体情况欢迎拨打招生咨询热线：0573-83636666。\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-招生",
        "question": "你好，云南文科 /542/位16789，有机会报考贵校 账务管理专业吗",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看去年云南录取分数作为参考https://zsb.jxnhu.edu.cn/，具体情况欢迎拨打招生咨询热线：0573-83636666。\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-高考志愿填报咨询",
        "question": "你好 请问今年招收广东的考生吗 排位18w的考生录取率大吗（去年广东最低录取排位是多少呢）",
        "answer": "同学，您好。\n您可以在我校招生网查看去年广东省录取情况作为参考。https://zsb.jxnhu.edu.cn/\n具体情况欢迎拨打招生咨询热线：0573-83636666"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-录取",
        "question": "浙江文科考生545 位次117147有望被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-录取",
        "question": "四川理科考生加分政策后474，有希望报考该高校吗？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-河北美术",
        "question": "您好我想问一下今年河北美术的综合分大概在多少可以报啊",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-录取",
        "question": "老师你好 河南理科512 排名128582 能否被贵校录取 若可以 可以填报哪些专业",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-录取",
        "question": "您好请问福建物化生490排名8万1有希望被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-录取",
        "question": "你好请问贵州文科423位次51162有机会报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-录取",
        "question": "河南文史类431有希望录取吗？录取概率概率大吗？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-老师请问江苏理科物化地478分有望录取贵校吗",
        "question": "老师请问江苏理科物化地478分有望录取贵校吗",
        "answer": "同学，您好。\n    您可以在我校招生网查看历年录取情况作为参考。我校2023年江苏省物理类录取最低分492分。\n    具体情况欢迎拨打招生咨询热线：0573-83636666\n    欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-老师您好江苏理科物化考生490有望录取贵校吗",
        "question": "老师您好，江苏理科物化地考生490分有望录取贵校吗，计算机类专业有望吗",
        "answer": "同学，您好。\n    您可以在我校招生网查看历年录取情况作为参考。我校2023年江苏省物理类录取最低分492分。\n    具体情况欢迎拨打招生咨询热线：0573-83636666\n    欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-江西高考",
        "question": "您好，去年江西文科报考您校最低分与最低位次是多少方便告知吗？",
        "answer": "同学您好。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-咨询。",
        "question": "老师好！我有色弱，请问一下贵校哪些专业不能报考？",
        "answer": "同学你好。\n若您高考体检显示为色弱，根据普通高校招生录取体检规定，我校化学类、化工与制药类（化学工程与工艺）、生物工程、轻化工程、环境工程、高分子材料与工程等专业不建议报考，我校相关专业无法保证您会被录取；除此之外，若您不能准确识别红、黄、绿、兰、紫各种颜色中任何一种颜色...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-浙江考生",
        "question": "1.浙江纯文科考生520分左右可以稳报贵校嘛 ，2.贵校寝室是上床下桌嘛",
        "answer": "同学你好。\n您可以在我校招生网查看去年浙江省录取分数作为参考。我校宿舍大部分都是上床下桌。\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-师范生",
        "question": "请问一下师范生都是免考教师资格证国考的吗？",
        "answer": "同学，你好。\n我校目前暂未开设师范类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉兴南湖学院",
        "title": "嘉兴南湖学院-咨询",
        "question": "湖南考生选物理生物政治460 可以录取汉语言文学 或者法学吗",
        "answer": "同学，您好。\n  您可以在我校招生网查看去年湖南省录取分数作为参考，具体情况可以拨打招生热线0573-83636666咨询。\n欢迎报考嘉兴南湖学院！"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学现代科技学院",
        "title": "中国计量大学现代科技学院-吉林考生",
        "question": "你好，物化生401分，有希望录取吗？",
        "answer": "考生你好，我校去年在吉林理科最低录取位次在4.8万名左右，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学现代科技学院",
        "title": "中国计量大学现代科技学院-录取",
        "question": "广西物化政379，排位153809，想填报电气工程及其自动化，能被贵校录取吗",
        "answer": "去年我校在广西理工类招生最低位次为14万，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学现代科技学院",
        "title": "中国计量大学现代科技学院-投档比是多少",
        "question": "投档比是多少",
        "answer": "根据招生章程，浙江省原则上按招生计划数100%的比例投档"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学现代科技学院",
        "title": "中国计量大学现代科技学院-培养方向",
        "question": "贵校工商管理培养方向是什么",
        "answer": "考生可查阅我校招生网了解相关专业信息。http://zs.ldxk.edu.cn/2024/0423/c538a13191/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学现代科技学院",
        "title": "中国计量大学现代科技学院-录取",
        "question": "上海考生，416分，39269位次，想报贵校的01和02这两个专业组希望大吗？如果提档是否会退档，如果退档，是什么原因呢？谢谢老师解答",
        "answer": "去年我校在上海最低投档线为415分,3.8万余名，请参考。录取流程为省市考试院投档，招生院校阅档。如选择专业组内服从调剂，退档概率极小。可查阅我校2024年招生章程中录取规则部分进行详细了解。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学现代科技学院",
        "title": "中国计量大学现代科技学院-学校",
        "question": "请问贵校转设会变成公办学校还是停办或者变专？",
        "answer": "学校现在的办学性质是独立学院，近期没有转设计划。后续将在教育行政部门的要求和指导下稳步推进相关工作。请放心，即使转设，学生的相关权益都会得到保障。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学现代科技学院",
        "title": "中国计量大学现代科技学院-浙江考生",
        "question": "您好纯文555，位次105292被贵校的法学或汉语言文学专业录取概率大吗",
        "answer": "考生你好，去年我校法学专业浙江录取最低位次为100268，汉语言文学专业浙江录取最低位次为100340，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学现代科技学院",
        "title": "中国计量大学现代科技学院-录取",
        "question": "浙江物化政532，位次131584能否进入贵校",
        "answer": "建议位次125000名以内，可以积极填报，专业选择余地多"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学现代科技学院",
        "title": "中国计量大学现代科技学院-专业限制",
        "question": "贵校的安全工程对色弱是否有限制？",
        "answer": "考生可查询教育部发布的《普通高等学校招生体检工作指导意见》，内有关于学校有关专业可不予录取色弱的详细表述。我校招生工作按照此意见的规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学现代科技学院",
        "title": "中国计量大学现代科技学院-浙江考生，物化技526，位次138687",
        "question": "填报电子信息工程有机会吗？ 大概放在什么位置（第几志愿）",
        "answer": "去年我校电子信息工程在浙江最低录取位次为137940，可靠前多填报一些必选“物理+化学”的专业，提高录取机会"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学现代科技学院",
        "title": "中国计量大学现代科技学院-市场营销，电子商务，国际经济与贸易",
        "question": "大学第一学期学的课程和会计学一样吗,532分浙江位次132562稳吗，转专业政策如何",
        "answer": "我校去年录取情况详见http://zs.ldxk.edu.cn/2024/0618/c527a13544/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学现代科技学院",
        "title": "中国计量大学现代科技学院-咨询",
        "question": "老师您好，请问下如果是学日语的学生服从调剂，会被调到英语专业吗？",
        "answer": "英语专业只录取高考外语语种为英语的考生"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学现代科技学院",
        "title": "中国计量大学现代科技学院-咨询",
        "question": "浙江考生选政治历史技术的高考分数529排名127137的能否进入贵校",
        "answer": "可靠前多填报一些我校经管类无选课科目要求的专业，录取希望更大"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学现代科技学院",
        "title": "中国计量大学现代科技学院-咨询",
        "question": "请问测控技术与仪器，自动化，电子信息工程，机械设计制造及其自动化这几个专业色盲考生可以报考吗",
        "answer": "考生可查询教育部发布的《普通高等学校招生体检工作指导意见》，内有关于色盲学校有关专业可不予录取的详细表述。我校招生工作按照此意见的规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学现代科技学院",
        "title": "中国计量大学现代科技学院-中国计量大学现代科技学院",
        "question": "山东文科477可以报考贵校吗？",
        "answer": "你好，我校在山东招生专业为自动化、测控技术与仪器，选考科目要求物、化双选"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学现代科技学院",
        "title": "中国计量大学现代科技学院-录取",
        "question": "1.24广西物化生404，排名132434，有被贵校录取吗？2.服从调剂是否会被退档？ 3.是否能转专业，转专业的要求是什么",
        "answer": "去年我校在广西最低录取位次为14万名，可靠前多填报一些必选“物理+化学”专业，提高录取概率。有四次申请转专业的机会，申请转专业时无门槛，是否转成功要看转入专业的具体考核"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学现代科技学院",
        "title": "中国计量大学现代科技学院-浙江省位次14万多一点的全文科考生有什么专业可以冲一冲嘛？",
        "question": "？？",
        "answer": "可参考我校去年录取情况，冲报我校不提科目要求的专业中非热门专业"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学现代科技学院",
        "title": "中国计量大学现代科技学院-咨询",
        "question": "安徽考生489 排名14万1能有机会报考贵院校吗？",
        "answer": "去年我校在安徽理工类最低录取位次为13.7万，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学现代科技学院",
        "title": "中国计量大学现代科技学院-江西美术生",
        "question": "江西美术生专业及文化都过了本科线，综合分479，排名9321，报贵校有希望吗？",
        "answer": "我校今年无艺术类招生计划，去年我校在江西最低投档线（文史类）超过本科线23分，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学现代科技学院",
        "title": "中国计量大学现代科技学院-录取，住宿伙食",
        "question": "浙江考生，518分物化技，可以报电子信息工程吗，147952名，另外可细讲住宿伙食条件吗",
        "answer": "你好，鼓励冲报，同时靠前多填几个限选”物理+化学“专业提高录取率。寝室为4人间上床下桌，学生食堂3层，还有美食广场。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学现代科技学院",
        "title": "中国计量大学现代科技学院-录取",
        "question": "你好，浙江考生物化技514，15w+,有望录取吗，物化捆绑专业有什么推荐的吗",
        "answer": "可参考我校去年录取情况，冲报我校必选“物理+化学”专业中非热门专业"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学现代科技学院",
        "title": "中国计量大学现代科技学院-录取",
        "question": "浙江530分，政地生，位次133838，什么专业录取有希望？",
        "answer": "可冲报工商管理、财务管理、市场营销、国际经济与贸易等经管类专业，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学现代科技学院",
        "title": "中国计量大学现代科技学院-录取",
        "question": "老师您好，物化政位次151483，有机会被录取吗。什么样的专业概率大？谢谢",
        "answer": "鼓励把志愿放在靠前位置，冲报我校必选“物理+化学”专业"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学现代科技学院",
        "title": "中国计量大学现代科技学院-广西历史类",
        "question": "请问广西历史类位次46618有机会被录取吗？",
        "answer": "我校去年在广西录取情况详见http://zs.ldxk.edu.cn/2024/0412/c533a12900/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学现代科技学院",
        "title": "中国计量大学现代科技学院-选科录取",
        "question": "老师您好，我是浙江考生，选科物地技，并不是物化绑定，可以报考贵校理工类专业吗",
        "answer": "你好，今年我校金融工程、质量管理工程单限物理"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学现代科技学院",
        "title": "中国计量大学现代科技学院-咨询",
        "question": "您好，请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "你好，我校去年在江苏最低投档线518分，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学现代科技学院",
        "title": "中国计量大学现代科技学院-录取",
        "question": "老师我天津高考纯理486能报机械类和计算机的专业吗？希望大不大",
        "answer": "去年我校在天津最低投档线为491，高出本科线19分，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学现代科技学院",
        "title": "中国计量大学现代科技学院-物化生520工业设计专业报考录取希望多大",
        "question": "物化生520工业设计专业报考录取希望多大",
        "answer": "去年我校工业设计在浙江省最低投档线521分，位次139233。可靠前填报冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学现代科技学院",
        "title": "中国计量大学现代科技学院-录取",
        "question": "你好，浙江政史生537，位次126584能被贵校财务管理专业录取嘛？",
        "answer": "去年我校财务管理专业浙江省最低录取位次126635，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学现代科技学院",
        "title": "中国计量大学现代科技学院-2024浙江高考物化技509分希望大吗",
        "question": "普通批次，本科，非艺考生体育生等",
        "answer": "去年我校最低投档线520分。物化考生可靠前填报冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学现代科技学院",
        "title": "中国计量大学现代科技学院-老师您好",
        "question": "浙江物化技519，报考机械设计制造及其自动化能被录取吗",
        "answer": "鼓励靠前填报必选“物理+化学”专业，录取机会更大"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学现代科技学院",
        "title": "中国计量大学现代科技学院-录取",
        "question": "浙江美术政史地考生文化504综合527有机会吗？",
        "answer": "你好，我校今年暂无艺术类招生"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学现代科技学院",
        "title": "中国计量大学现代科技学院-录取",
        "question": "老师您好 安徽考生物理类503排名在121178有机会报考汉语言文学吗",
        "answer": "考生你好，今年我校在安徽省的招生计划为12个专业共31人，其中无汉语言文学。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学现代科技学院",
        "title": "中国计量大学现代科技学院-录取",
        "question": "浙江政史地考生517分位次150158有机会吗",
        "answer": "去年我校非限选物理专业最低分524，位次135962，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学现代科技学院",
        "title": "中国计量大学现代科技学院-录取",
        "question": "浙江文科考生高考535位次12万8千能被录取吗",
        "answer": "去年我校非限选物理专业最低分524，位次13万5千，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学现代科技学院",
        "title": "中国计量大学现代科技学院-浙江考生录取咨询",
        "question": "你好，浙江政史技考生，分数551，位次110083，有机会被贵校的汉语言文学专业录取吗？",
        "answer": "考生你好，我校汉语言文学专业2023年投档线556，位次10万，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学现代科技学院",
        "title": "中国计量大学现代科技学院-浙江录取",
        "question": "您好 我想问一下我是浙江物化技靠 分数505 位次160000+ 有希望报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，去年我校限选物理专业最低分520，位次14万，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学现代科技学院",
        "title": "中国计量大学现代科技学院-录取",
        "question": "您好我想问一下，我是物化技考试 分数505，位次160000+ 有希望报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，去年我校限选物理专业最低分520，位次14万，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学现代科技学院",
        "title": "中国计量大学现代科技学院-报考",
        "question": "浙江考生，选课组合生政地，能否报考贵校生物工程专业",
        "answer": "今年生物工程专业的选考科目要求为物理+化学"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学现代科技学院",
        "title": "中国计量大学现代科技学院-录取",
        "question": "请问院校有在杭州的校区吗，什么专业在杭州的校区",
        "answer": "你好，我校只有义乌校区，没有杭州校区。"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学现代科技学院",
        "title": "中国计量大学现代科技学院-录取",
        "question": "我物化技481，24届有希望报考自动化专业吗",
        "answer": "你好，我校2023年自动化专业录取最低位次为13.9w，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学现代科技学院",
        "title": "中国计量大学现代科技学院-录取",
        "question": "甘肃414位次71365能否报考贵校",
        "answer": "你好，我校2023年甘肃最低录取分为356分，高出省控线19分，最低位次74262，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学现代科技学院",
        "title": "中国计量大学现代科技学院-录取",
        "question": "贵校在四川的投档比是多少呢",
        "answer": "考生你好，我校投档比例在招生章程中有表述，请查阅。去年我校在四川按照100%投档"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学现代科技学院",
        "title": "中国计量大学现代科技学院-录取",
        "question": "四川理科468有希望吗",
        "answer": "我校去年在四川最低投档线为438，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "中国计量大学现代科技学院",
        "title": "中国计量大学现代科技学院-录取",
        "question": "贵州考生，物化生，位次127135，有机会报考贵校吗",
        "answer": "去年贵州省为老高考省份，去年我校在贵州省理工科最低投档线为372，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-录取",
        "question": "浙江生政地530位次134255可以被贵校录取吗？有哪些专业可以报呢？",
        "answer": "您好，可以冲一冲。去年我院英语专业录取位次号136067"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-河南文科473",
        "question": "河南文科473分，位次58074，报考贵校有希望吗？服从调剂会有退档和滑档的风险吗？",
        "answer": "您好，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-浙江财经大学东方学院。",
        "question": "江苏考生理地生481分可以报考该校吗？",
        "answer": "您好，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-录取",
        "question": "浙江530 政地生 位次134255可以被贵校录取吗？有哪些专业可以填报呢？",
        "answer": "您好，可以冲一冲。去年我院英语专业录取位次号136067"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-录取",
        "question": "你好请问广西考生，选理分数424能否被该校录取呢？可能性大吗？",
        "answer": "您好，被我院录取希望比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-调剂咨询",
        "question": "如果调剂的话是随机调剂还是调剂到相关专业",
        "answer": "符合转专业条件的学生在校期间均享有全校范围内转专业的机会（除艺术类与非艺术类专业不能互转外），可于第二、三学期初提出申请。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-福建",
        "question": "福建物理方向考生总分469，排名96979，报考会计学或市场营销，该校有希望录取吗",
        "answer": "您好，有希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-录取和专业",
        "question": "浙江537政史生有机会报考贵校吗？请问贵校的投档比是多少？可以进行跨大类转专业嘛？如从管理类到文学类。是否可以修双学位？谢谢解答。",
        "answer": "您好，有希望被我院录取，投档比例1:1，除了艺术类和非艺术类不能互转，其他专业都可以转。可以辅修第二专业。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-江西物理类459排13万+能录吗",
        "question": "、",
        "answer": "您好，有希望被我院录取。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-贵州美术生",
        "question": "双上线综合分462.09位次在7952有机会录取吗",
        "answer": "您好，有希望被我院录取，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-浙江 498 位次 171596 政地技有望报考贵校哪个专业",
        "question": "浙江 498 位次 171596 政地技有望报考贵校哪个专业",
        "answer": "您好，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-录取",
        "question": "河南理科423，位次282437，报考贵校能被录取吗",
        "answer": "您好，有希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-温州",
        "question": "物化499有希望报贵校吗？",
        "answer": "您好，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-浙江 498 位次 171596 政地技有望报考贵校哪个专业",
        "question": "浙江 498 位次 171596 政地技有望报考贵校哪个专业",
        "answer": "您好，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-投档比是多少",
        "question": "投档比是多少",
        "answer": "您好，投档比例1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-转专业的具体条件",
        "question": "贵校是否对专业成绩有要求？是否需要进行考核?成功比例是多少？",
        "answer": "没有违反法律法规或校纪校规行为，学生可在全院范围内申请转专业，但艺术类和非艺术类不能互转，专升本按规定不可以申请转专业。根据学院现行的转专业制度，学生在校学习期间有2次申请转专业的机会，分别安排在第2、3学期期初。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-课程内容",
        "question": "贵校工商管理培养方向是什么",
        "answer": "您好，请关注我院招生网相关介绍。https://zs.zufedfc.edu.cn/info/1050/1143.htm"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-浙江考生",
        "question": "您好！纯文555，位次105292，想进贵校的法学或汉语言文学的概率大吗？其专业每学年学费又是多少？望请告知",
        "answer": "您好，有希望被我院法学或汉语言文学录取，学费均为18000元/学年。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-考研",
        "question": "贵校考研率是多少？",
        "answer": "您好，我院升学率10%左右。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-录取",
        "question": "你好本人为福建24年历政地考生 分数445排名23379 请问有希望录取吗",
        "answer": "您好，有希望被我院录取。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-学校",
        "question": "请问贵校转设会变成公办学校还是停办或者变专？",
        "answer": "院将会按照上级政策要求积极推进，目前尚没有具体的方案。不管那种转设方案，对在校生都不会产生实质性影响。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-专业分流",
        "question": "工商管理专业会分流吗，还是四年都学工管",
        "answer": "您好，大学四年都是工商管理专业。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-浙江美术生528报视传会录取吗？会被调剂到别的专业吗",
        "question": "谢谢",
        "answer": "您好，有希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-咨询",
        "question": "浙江考生文科分数536排名127137有机会被贵校录取吗，有什么专业可以报名",
        "answer": "您好，有希望被我院录取，建议我院非限物理专业靠前填。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-录取2",
        "question": "您好，江苏考生，物化地分数472，服从调剂，录取贵校本科的希望大吗？进档会退档吗",
        "answer": "您好，有希望被我院录取，我院投档比例1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-浙江财经大学东方学院报考咨询",
        "question": "您好，安徽理科物化生类，成绩476分，省位次160330，服从专业调剂的话。可以进贵校吗？",
        "answer": "您好，有希望被我院录取。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-专业报考",
        "question": "您好，浙江政史生考生535分，位次十二万八千多报考贵校的物流管理专业能被录取吗？",
        "answer": "您好，有希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-浙江高考",
        "question": "老师您好，2024浙江高考 531分 排名133238 科目为政历地，有希望报考贵校吗？如果报考的话可以选择哪些专业？谢谢老师",
        "answer": "您好，有希望被录取，建议冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-咨询",
        "question": "安徽考生489 排名14万1能有机会报考贵院校吗？",
        "answer": "您好， 有希望被我院录取。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-专业录取",
        "question": "河南考生理工科，437分位次为255456---257272，这个成绩可以上会计审计或财经类的专业嘛",
        "answer": "您好，有希望被我院财会类专业录取。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-专业录取咨询",
        "question": "河南考生，理工科，437分，位次为255456--257272，这个分数可以上咱们学校的会计审计财经类的专业吗",
        "answer": "您好，有希望被我院财会类专业录取。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-浙江",
        "question": "转专业政策如何，报考日语有什么要求吗，位次132562，分数532考生报考贵校哪些专业可以",
        "answer": "符合转专业条件的学生在校期间均享有全校范围内转专业的机会（除艺术类与非艺术类专业不能互转外），可于第二、三学期初提出申请。学生入学后转专业参照《浙江财经大学东方学院本科生转专业实施管理办法》执行。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-录取",
        "question": "河南文科463分，位次66389，能进会计审计财务管理专业吗？若被调剂，入学后转专业好转吗？",
        "answer": "您好，您的分数有希望被以上专业录取，符合转专业条件的学生在校期间均享有全校范围内转专业的机会（除艺术类与非艺术类专业不能互转外），可于第二、三学期初提出申请。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-录取",
        "question": "河南文科463分，位次66389，能进会计审计财务管理专业吗？若被调剂，入学后转专业好转吗？",
        "answer": "您好，您的分数有希望被以上专业录取，符合转专业条件的学生在校期间均享有全校范围内转专业的机会（除艺术类与非艺术类专业不能互转外），可于第二、三学期初提出申请。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-录取",
        "question": "四川理科475分，位次171949，有望被贵校审计学专业录取吗？如果没有录取到自己心仪的专业，转专业的政策是怎样的？",
        "answer": "您好，有希望被我院审计学专业录取。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-录取概率",
        "question": "河南文科463分可能被录入财经类专业吗",
        "answer": "您好，您的分数有希望被财经类专业录取。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-咨询",
        "question": "你好！我是江西美术生综合排名6476 报考贵校视觉传达专业有希望吗",
        "answer": "您好，请问您的专业分和文化分是多少？"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-报考",
        "question": "您好！政史生533位次131359 有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，我院去年非限物理最低投档位次号13.6万，，有希望被我院录取。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-税收学",
        "question": "税收学对各科成绩有要求吗？",
        "answer": "您好，我院所有专业没有单科要求。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-录取概率",
        "question": "福建物化地462被录取的概率大不大",
        "answer": "您好，建议冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-录取",
        "question": "浙江 政史技 525分 位次139994 有希望么",
        "answer": "您好，我院去年非限物理最低投档位次号13.6万，，有希望被我院录取。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-录取",
        "question": "老师您好，四川理科考生分数470，排名179142有希望被录取吗",
        "answer": "您好，有希望被我院录取。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-报考问题",
        "question": "您好，浙江考生516位次151196有机会报考贵校吗",
        "answer": "您好，我院去年非限物理最低投档位次号13.6万，限物理最低投档位次号14.4万。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-录取 转专业",
        "question": "浙江考生文科534分，可以报考什么专业？新生转专业有什么要求？",
        "answer": "您好，我院2023年非限物理专业最低投档位次号13.6万。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-天津，484物化生，位次43109，服从报考贵校录取几率大么",
        "question": "天津，484物化生，位次43109，服从报考贵校录取几率大么",
        "answer": "您好，可以报考工程管理专业，有希望被我院录取。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-咨询",
        "question": "江苏文科史政生481,4.9w有希望吗？",
        "answer": "您好，有希望被我院录取。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-浙江省位次14万多一点的全文科考生有什么专业可以冲一冲嘛？",
        "question": "？？",
        "answer": "您好，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-浙江省位次14万多一点的全文科考生有什么专业可以冲一冲嘛？",
        "question": "！！！！",
        "answer": "您好，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-安徽历史509分，省排26099，可以报贵校？",
        "question": "安徽历史509分，省排26099，可以报贵校？",
        "answer": "您好，有希望被我院录取，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-浙江省位次142841有什么专业可以试试吗？",
        "question": "！！！！！！！！！！",
        "answer": "您好，请问选考科目是什么？"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-录取",
        "question": "文科 政历生529分 位次135563 有希望报贵校哪些专业？",
        "answer": "您好，有希望报考英语、电子商务、跨境电子商务、日语、保险学、工商管理等专业。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-后续转专业需要什么条件",
        "question": "同上",
        "answer": "没有违反法律法规或校纪校规行为，学生可在全院范围内申请转专业，但艺术类和非艺术类不能互转，专升本按规定不可以申请转专业。根据学院现行的转专业制度，学生在校学习期间有2次申请转专业的机会，分别安排在第2、3学期期初。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-录取",
        "question": "浙江544报会计专业希望大吗？",
        "answer": "您好，2023年会计学最低投档分548，您有希望被我院会计学录取。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-录取",
        "question": "福建物理467分，排名9.8w,超本科线约20分有希望录取吗？",
        "answer": "您好，有希望被我院录取。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-录取",
        "question": "浙江艺术生，政史地，综合总分533，美术与设计类位次号B-08911，请问可以填报贵校视觉传达设计专业吗？",
        "answer": "您好，您有希望被我院视觉传达与设计专业录取。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-法学咨询",
        "question": "浙江化政地549分有机会进法学专业吗？",
        "answer": "您好，您有希望被我院法学专业录取。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-录取",
        "question": "浙江政史技524位次141327有希望被录取吗，有哪些专业能选",
        "answer": "您好，有希望被我院英语、电子商务、日语等专业录取。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-浙江考生 化生技 位次145000 有机会被贵校录取吗",
        "question": "浙江考生 化生技 位次145000 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您好，建议冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-河南438分能报考贵校吗",
        "question": "河南438分能报考贵校吗，位次在255455，报考本校工业设计专业有希望吗？",
        "answer": "您好，有希望被工业设计专业录取。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-江苏理科录取",
        "question": "物非化考生475有希望吗 今年排名17w4",
        "answer": "您好，有希望被我院录取。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-浙江考生浙财东方",
        "question": "浙江529历政生可以被贵校本科专业录取吗",
        "answer": "您好，鼓励报考，有希望被我院本科专业录取。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-录取",
        "question": "浙江考生，选课是物理历史政治，位次号137943，分数527，有希望录取吗",
        "answer": "您好，有希望被我院工程管理、信息管理与信息系统专业录取。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-本校录取是否有选科要求",
        "question": "本人为福建历政地考生 要问问本校录取是否有选科要求",
        "answer": "您好，您可以查询我院的招生计划：https://mp.weixin.qq.com/s/XBIxhMb0BkBjnl8Xujc1tg"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-广西历史类",
        "question": "请问广西历史类位次46618名可以被法学院录取吗",
        "answer": "您好，请问您的分数是多少？"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-浙江省投档比",
        "question": "贵校在浙江省的投档比是多少呢？",
        "answer": "您好，我院投档比例1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-四川理科",
        "question": "请问466，省内排名184656，报考贵校计算机专业希望大不，能不服从调剂吗？",
        "answer": "您好，有希望被我院计算机专业录取，建议服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-录取",
        "question": "四川考生理科460 位次192766能被贵校录取吗",
        "answer": "您好，有希望被我院录取。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-咨询",
        "question": "您好，请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "您好，我院招生计划中物理类专业均可包好，被我院录取希望比较大，大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-录取",
        "question": "浙江省美术生专业240文化446综合523报考贵校录取概率大吗",
        "answer": "您好，有希望被我院艺术类专业录取。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-录取",
        "question": "福建物理467，排名9万8千多有希望录取吗？",
        "answer": "您好，有希望被我院录取。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-录取",
        "question": "你好 浙江纯文化分507 位次161527 有机会报考贵校的专业吗",
        "answer": "您好，您的选考科目是什么？"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-录取",
        "question": "浙江 男 史地技 报考贵校的税收学/工商管理/跨境电子商务/有希望吗？",
        "answer": "您好，您的位次号和分数是多少？"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-录取",
        "question": "浙江考生 政史地516 位次151348能报考本校吗？能报考什么专业？",
        "answer": "您好，建议冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-你好，四川美术综合分495可以被本校录取吗？谢谢",
        "question": "你好，四川美术综合分495可以被本校录取吗？美术设计类学费多少呢？谢谢",
        "answer": "您好，请问您的文化分和专业分是多少？"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-浙江政生地533分 位次131137 有望被贵校录取吗",
        "question": "同上",
        "answer": "您好，有希望被我院录取。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-录取",
        "question": "河南考生文科471分.排名59729，是否可以被贵校录取？",
        "answer": "您好，有希望被我院录取，大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-报考",
        "question": "江苏物政地469分可以报考贵校吗",
        "answer": "您好，有希望被我院录取。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-江苏文科 482分有希望被录取吗",
        "question": "江苏文科 482分有希望被录取吗",
        "answer": "您好，有希望被我院录取。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-录取",
        "question": "浙江考生位次11408报考环境设计有希望么",
        "answer": "您好，您如果是艺术类排名11408，有希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-浙江考生",
        "question": "浙江考生525分，位次140465，向上您校财政类，或者人力资源管理，工商管理，有机会进吗？",
        "answer": "您好，您选考科目非限物理的话，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-江苏文科 482分有希望被录取吗",
        "question": "江苏文科 482分有希望被录取吗",
        "answer": "您好，有希望被我院录取。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-录取",
        "question": "您好，请问福建物生地490省排81000名有希望吗，好转专业吗",
        "answer": "您好，被我院录取希望比较大。符合转专业条件的学生在校期间均享有全校范围内转专业的机会（除艺术类与非艺术类专业不能互转外），可于第二、三学期初提出申请。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-2024浙江高考物化技509分希望大吗",
        "question": "普通批次，本科，非艺考生体育生等",
        "answer": "您好，建议冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-河南文科",
        "question": "9万5千位次430分 可以报考吗",
        "answer": "您好，可以报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-录取",
        "question": "浙江文科532位次132000有希望进贵校的英语专业吗 高考英语124",
        "answer": "您好，有希望被我院英语专业录取，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-报考",
        "question": "江苏物政地469分可以报考贵校吗",
        "answer": "您好，有希望被我院录取。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-录取",
        "question": "你好 ，我是湖南考499位次88684有希望被录取吗，可以报哪些专业呢",
        "answer": "您好，我院在湖南没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-报考",
        "question": "江苏物政地469分可以报考贵校吗",
        "answer": "您好，有希望被我院录取。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-录取",
        "question": "请问安徽文科479排名37984有无希望录取",
        "answer": "您好，有希望被我院录取。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-报考",
        "question": "江苏物政地469分可以报考贵校吗",
        "answer": "您好，有希望被我院录取。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-录取",
        "question": "浙江政史地 542分 位次120495 法学 财务管理 汉语言文学 录取希望？ 谢谢",
        "answer": "您好，您有希望被我院财务管理专业录取。欢迎报考浙江财经大学东方学院！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-报考",
        "question": "浙江，544史地技，118322位,有无可能进贵校？",
        "answer": "您好，我院非限物理专业2023年最低投档位次号136067，您被我院录取希望非常大，专业有选择余地。欢迎报考浙江财经大学东方学院！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-学校师资",
        "question": "学校博士点有多少个",
        "answer": "您好，我院目前没有博士点。欢迎报考浙江财经大学东方学院！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-浙江考试录取咨询",
        "question": "你好，浙江政史技考生，分数551，位次110083，有机会被贵校的汉语言文学专业录取吗？",
        "answer": "您好，我院2023年汉语言专业投档分553，位次号103533，有希望被该专业录取。欢迎报考浙江财经大学东方学院！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-口语",
        "question": "老师您好，天津考生，没有参加高考口语考试，有对口语有要求的专业吗？",
        "answer": "您好，我院没有对口语要求。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-录取",
        "question": "请问四川理科463排名18w有望被贵校录取吗 服从调剂是否有被退档的可能",
        "answer": "您好，您有希望被我院录取，学院投档比例是1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-录取",
        "question": "请问安徽文科省排名37984有希望被本校录取吗",
        "answer": "您好，请问您的分数是多少？"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-录取",
        "question": "政史地 545 位次 116596",
        "answer": "您好，我院非限物理专业2023年最低投档位次号136067，您被我院录取希望非常大，专业有选择余地。欢迎报考浙江财经大学东方学院！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-录取",
        "question": "老师您好，浙江考生，史生地，分数518，位次148304，能不能报考贵校",
        "answer": "您好，我院非限物理专业2023年最低投档位次号136067，您有希望被我院录取。欢迎报考浙江财经大学东方学院！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-河南405分能报考贵校吗",
        "question": "河南405分能报考贵校吗，位次在312315，报考本校有希望吗？",
        "answer": "您好，2023年我院在河南理科投档分434，您有希望被我院录取。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-录取",
        "question": "您好，福建物生政考生，489，位次81998，想学会计专业，可以上吗？",
        "answer": "您好，您被我院会计学专业录取的希望非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-录取",
        "question": "福建历史排名两万二能报考贵校吗？有哪些专业可以录取呢？",
        "answer": "您好，请问您的分数是多少？"
    },
    {
        "schoolName": "浙江财经大学东方学院",
        "title": "浙江财经大学东方学院-录取咨询",
        "question": "老师您好 ，孩子河北省 文科史政生525分 排名2.5W 能报本院的财会专业吗，有录取的希望吗",
        "answer": "您好，我院在河北没有招生，您可以关注其他院校。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-安徽报考",
        "question": "安徽历政地358，排名95717、有希望被贵校专科录取吗",
        "answer": "你好，参考历年录取情况是有希望的，建议靠前填报"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-浙江考生 政史生 513位次154651 本科",
        "question": "建议报什么",
        "answer": "您好，建议填报我校所有本科专业（类），增加录取机会，同时做好专科保底"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-温州商学院。",
        "question": "江苏考生，理地生481排名在166,000名左右，可以报考该校吗？",
        "answer": "您好，参考历年录取情况是有希望的，建议靠前填报"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-河南理科报考）",
        "question": "老师您好 理科315有希望报考贵校的专科专业吗？",
        "answer": "您好，参考历年录取情况是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-录取",
        "question": "福建省历史类439 排名24871有机会上贵校吗",
        "answer": "您好，参考历年录取情况是有希望的，建议靠前填报"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-浙江美术",
        "question": "美术522 可以上贵校数媒 和设计学嘛",
        "answer": "您好，可以大胆填报，特别是24年新增数字媒体艺术专业。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-录取",
        "question": "老师您好，首先感谢您在百忙之中的解答，想问今年山东考生物生政450报贵校有录取概率吗,",
        "answer": "您好，建议将我校靠前填报冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-江苏",
        "question": "理科337可以吗",
        "answer": "您好，可以冲一下我校专科，建议靠前填报"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-咨询",
        "question": "浙江565 位次93562能报贵校吗",
        "answer": "您好，可以大胆填报目标专业，录取问题不大"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-录取",
        "question": "您好请问江西文科生490分位次37120能录上贵校的会计专业吗？",
        "answer": "您好，参考历年录取情况是有希望的，建议靠前填报"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-浙江 政地技 适合贵校哪些专科专业",
        "question": "浙江 498 位次 171596 政地技有望报考贵校哪些专科专业",
        "answer": "您好，可大胆填报目标专业，录取基本没有问题"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-新增专业",
        "question": "贵校的软件工程是否为新增专业？",
        "answer": "您好，是的"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-您好，浙江文科考生511分位次在15万6有什么专业建议填报",
        "question": "您好，浙江文科考生511分位次在156302有什么专业建议填报",
        "answer": "您好，建议填报我校所有本科专业（类），增加录取机会，做好专科保底"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-录取",
        "question": "浙江美术生综合分519，位次12016，贵校的数媒和设计学类，录取的几率大吗",
        "answer": "您好，建议将我校靠前填报，有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-浙江 498 位次 171596 政地技有望报考贵校哪个专业",
        "question": "浙江 498 位次 171596 政地技有望报考贵校哪个专业",
        "answer": "您好，建议填报我校专科专业"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-录取",
        "question": "527纯文进入会计学概率大嘛",
        "answer": "您好，建议第一志愿报考目标专业，同时多填几个专业（类），增加录取机会"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-录取",
        "question": "我是一名河南文科考生，2024年考了440分，能否可以报贵校的法学或会计学专业呢",
        "answer": "您好，我校没有法学专业，会计学专业是有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-录取",
        "question": "浙江温州物化技499，录取几率大吗？",
        "answer": "您好，可以重点考虑我校今年新增的人工智能和软件工程专业，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-浙江考生 美术类",
        "question": "老师您好！ 浙江 美术类综合 517分，位次B-12522 专业类：数字媒体艺术类、设计学类 今年能否被贵校录取",
        "answer": "您好，参考历年录取情况，建议将我校填在第一志愿冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-专业",
        "question": "转专业困难嘛",
        "answer": "在教学资源满足的前提下，原则上可申请转入意愿专业学习，转入条件和要求根据师资、申请人数、学习成绩等因素另行规定，具体以我校学籍管理公布为准。教育部和省教育厅明文规定不能转专业的情况除外。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-温州商学院",
        "question": "山东文科政史地组合477排名23万位次，可以报考贵校的会计专业吗？录取几率大不大？",
        "answer": "您好，有希望的，建议将我校靠前填报"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-咨询",
        "question": "您好，我想问一下，你们贵校体测要求和转专业要求是什么？还有如果要评奖学金，贵校的要求是什么",
        "answer": "在教学资源满足的前提下，原则上可申请转入意愿专业学习，转入条件和要求根据师资、申请人数、学习成绩等因素另行规定，具体以我校学籍管理公布为准。教育部和省教育厅明文规定不能转专业的情况除外。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-河南文科440，排名86369，被贵校录取的几率大不大？～",
        "question": "河南文科440，排名86369，被贵校录取的几率大不大？～",
        "answer": "您好，参考历年录取情况是有希望的，建议靠前填报"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-河南文科489位次45898录取希望大吗",
        "question": "同时想知道转专业困难吗",
        "answer": "您好，参考历年录取情况是有希望的，建议靠前填报。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-，",
        "question": "你好，物化生458，排名104620，3287-500组有多大的机率被录取，被调剂的可能大吗，这个专业组在福建是只招收三个专业吗",
        "answer": "您好，参考历年录取情况是有希望的，建议靠前填报。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-考研",
        "question": "贵校考研率是多少？是否支持双学位？",
        "answer": "您好，欢迎致电0577-86698888咨询"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-贵校转专业政策如何",
        "question": "贵校转专业政策如何，哪些和贵校会计学大学第一学期课程接近或相同的本科专业可以推荐一下吗",
        "answer": "在教学资源满足的前提下，原则上可申请转入意愿专业学习，转入条件和要求根据师资、申请人数、学习成绩等因素另行规定，具体以我校学籍管理公布为准。教育部和省教育厅明文规定不能转专业的情况除外。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-数字媒体艺术",
        "question": "数字媒体艺术是新增专业吗？",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-湖南理科生考生录取",
        "question": "您好！我是湖南理科生（物化地），430分，180044位，请问有机会被贵校计算机类专业录取吗？",
        "answer": "您好，参考历年录取情况是有希望的，建议靠前填报"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-江苏理科美术生",
        "question": "综合分471，位次1593，有机会录取吗？",
        "answer": "您好，参考历年录取情况是有希望的，建议靠前填报"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-温州商学院",
        "question": "湖南考生物生地429分排位180065可以录取的几率大吗，录取是按平行志愿吗？投档比是多少？",
        "answer": "您好，参考历年录取情况是有希望的，建议靠前填报。投档比是1：1"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-浙江艺术类",
        "question": "美术生报设计学类，设计类所含各专业分配原则是什么",
        "answer": "设计学类进校后第二学期末双向选择专业分流"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-湖南美术生录取",
        "question": "您好！请问湖南美术考生提前批综合分268.4分，有机会被录取吗？",
        "answer": "您好，欢迎致电0577-86698888咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-报会计学稳吗",
        "question": "浙江位次132562，报贵校会计学可以吗",
        "answer": "您好，建议填报我校所有本科专业（类），提高录取机会"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-温州商学院",
        "question": "你好河南理科生289排名481202有希望被专科录取吗，有哪些专业？",
        "answer": "您好，建议把我们填在第一志愿冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-学费",
        "question": "该校休闲体育专业学费大概多少",
        "answer": "休闲体育的学费是35000一学年"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-浙江考生532位次131733有希望被贵校录取吗",
        "question": "浙江考生532位次131733有希望被贵校录取吗",
        "answer": "您好，建议第一志愿填报目标专业，同时多填几个专业（类），增加录取机会，入学后根据规定可申请转入目标专业"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-河南文科考生分数438分，位次88171名，能报考贵校吗？",
        "question": "河南文科考生分数438分，位次88171名，能报考贵校吗？",
        "answer": "您好，参考历年录取情况是有希望的，建议靠前填报。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-浙江考生463，政地生，专科有希望吗",
        "question": "老师，位次205429专科有希望吗",
        "answer": "您好，建议填报我校所有专科专业，增加录取机会"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-浙江考生体育类，综合分548，报该校休闲体育专业有希望录取吗",
        "question": "浙江考生体育类综合分548，报该校有希望录取吗",
        "answer": "您好，我校今年首年招收体育类考生，上线即可填报。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-录取",
        "question": "浙江 高职考321分，商业类，位次号7433，有机会录取吗？",
        "answer": "您好，参考历年录取情况是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-浙江考生",
        "question": "老师你好，浙江全文分数512，位次155699，能上工商管理专业吗？",
        "answer": "您好，建议填报我校所有本科专业（类），增加录取机会，做好专科保底。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-老师您好，我河南文科448分，可以报考贵校吗",
        "question": "可以报考贵校吗",
        "answer": "您好，参考历年录取情况是希望的，建议将我校靠前填报。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-贵州考生",
        "question": "您好，我是贵州的考生。成绩412，排名127559。想报考金融或者会计，被·录取几率大不大？",
        "answer": "您好，参考历年录取情况是有希望的，建议靠前填报"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-江西物理组464分，131885名",
        "question": "江西物理组464分，131885名，请问这分可以录取该校的会计，审计专业吗？学院是否是1：1录取？服从调计后会被退挡吗？升研率高吗？住宿是上床下桌吗？",
        "answer": "您好，欢迎致电0577-86698888咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-录取",
        "question": "湖南省物理类437报考贵校的计算机科学与技术或软件工程有多大的希望",
        "answer": "您好，参考历年录取情况是有希望的，建议靠前填报"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-浙江考生",
        "question": "政地生516 省排150833有希望吗",
        "answer": "您好，建议填报我校所有本科专业（类），增加录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-录取",
        "question": "湖南历史446 位次50904有机会被录取嘛",
        "answer": "您好，参考历年录取情况是有希望的，建议靠前填报"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-刚过本科线",
        "question": "老师您好，江苏省物化生466排名182988，有录取机会吗",
        "answer": "您好，参考历年录取情况建议放在第一志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-江苏物生地",
        "question": "老师好，江苏物生地477分，位次171388，有望报考吗？可以报考哪些专业？",
        "answer": "您好，参考历年录取情况是有希望的，建议靠前填报"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-入取",
        "question": "化地技474分浙江考生，能报您学校么？",
        "answer": "您好，可以考虑报考我校专科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-报考专业",
        "question": "老师您好，我是河南考生理科421，能报考贵校工科什么专业",
        "answer": "您好，参考历年录取情况，建议将我校靠前填报"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-江苏文科",
        "question": "江苏文科481，省排49205；同分444；能录取的机会？谢谢",
        "answer": "您好，欢迎致电0577-86698888或添加微信18066466691咨询"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-专科",
        "question": "浙江省 普高史地政321分，能报贵司的专科专业吗",
        "answer": "您好，参考历年录取情况，录取希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-报考",
        "question": "您好，广西文科生496，排名17211你、能报贵校吗",
        "answer": "您好，参考历年录取情况希望是比较大的"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-录取",
        "question": "浙江考生物化政492有机会上贵校嘛？",
        "answer": "您好，建议重点考虑我校24年新增人工智能和软件工程，也可以冲一下计算机类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-温州商学院",
        "question": "河南省文科435，位次90950.可以被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，参考历年录取情况是有希望的，建议靠前填报"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-录取",
        "question": "河南省理科420省排名287723超本科线24分会被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，参考历年录取情况希望是比较大的"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-报考问题",
        "question": "您好浙江考试516位次151196有机会报考表贵校的本科专业吗，贵校的投档比是多少",
        "answer": "您好，建议填报我校所有本科专业（类），提高录取机会，入学后根据规定可申请转入目标专业。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-录取",
        "question": "湖北考生，历政地，加上少数民族优录为500分可被贵校录取吗",
        "answer": "您好，我校今年未在湖北投放招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-录取",
        "question": "浙江政史地532位次132213录取希望大吗？谢谢老师",
        "answer": "您好，建议第一志愿填报目标专业，同时多填几个专业（类），增加录取机会，入学后根据规定可申请转入目标专业。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-温商",
        "question": "报考贵校的专科 毕业证上是专科学历嘛？",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-咨询",
        "question": "安徽纯文473分 位次40699可以录取贵校会计专业吗",
        "answer": "您好，参考历年录取情况是有希望的，建议靠前填报"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-咨询",
        "question": "河北历史类449可以报考贵校吗，希望大吗。入学后是否可以申请转专业，有何条件。",
        "answer": "您好，我校今年首年在河北招收本科，上线即可填报。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-录取",
        "question": "您好想问下浙江纯文525可被贵校录取吗",
        "answer": "您好，建议第一志愿填报目标专业，同时多填几个专业（类），增加录取机会，入学后根据规定可申请转入目标专业"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-录取",
        "question": "你好，江西纯物理组486，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，参考历年录取情况，这个分数希望还是比较大的"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-化政生527，位次13w",
        "question": "想报，有希望吗",
        "answer": "您好，建议第一志愿填报目标专业，同时多填几个专业（类），增加录取机会，入学后根据规定可申请转入目标专业"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-录取",
        "question": "湖南考生物理向421分，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，我校面向线上考生招生。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-温商4",
        "question": "广西历政生361可以上嘛？",
        "answer": "您好，可以报考我校专科专业"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-录取",
        "question": "广西历政生361可以上嘛？",
        "answer": "您好，参考历年录取情况，报考我校专科是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-浙江省位次142841的全文科考生有什么专业可以冲一冲嘛？",
        "question": "1",
        "answer": "您好，建议填报我校所有本科专业（类），提高录取机会，入学后根据规定可申请转入目标专业。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-江苏艺术男生",
        "question": "江苏艺术男生 文化课456，美术180，排名15550，可报名吗",
        "answer": "您好，建议将我校填在第一志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-江西美术",
        "question": "请问江西考生美术综合分在470左右是否有希望报考贵校，几率如何，感谢您在百忙之中回答",
        "answer": "您好，建议填在第一志愿冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-浙江政史生557 位次102816被您校录取的概率大吗",
        "question": "浙江政史生557 位次102816被您校录取的概率大吗",
        "answer": "您好，可以大胆填报目标专业，录取问题不大。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-江苏美术文科",
        "question": "江苏美术文科442可以吗",
        "answer": "您好，参考历年录取情况，建议填在第一志愿冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-录取",
        "question": "河南理科考生398，已过省控线，有没有希望上本学校本科专业",
        "answer": "您好，参考历年录取情况建议填在第一志愿冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-浙江体育生",
        "question": "老师您好，浙江政史生男生体育88分，文化课463分，综合分563分，位次1576，请问是否可以报贵校的体育类专业？",
        "answer": "您好，有希望的，可以大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-录取",
        "question": "浙江政史地考生513分能不能报考贵校本科专业？",
        "answer": "您好，建议填报我校所有本科专业（类）冲一下，同时填报专科专业保底"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-报考",
        "question": "浙江政史地528报考贵校国际经济与贸易或者会计学希望大吗",
        "answer": "您好，建议第一志愿填报目标专业，同时多填几个专业（类），增加录取机会，入学后根据规定可申请转入目标专业。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-温州商学院",
        "question": "河南理科401名次31万能报考贵校嘛",
        "answer": "您好，建议将我校填在第一志愿冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-入学咨询",
        "question": "想咨询下老师，文科政史地518分，排名148541名，有机会上温州商学院吗？",
        "answer": "您好，建议填报我校所有本科专业（类），提高录取机会，入学后根据规定可申请转入目标专业。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-选科录取",
        "question": "老师您好，浙江考生526，物地技，可以报考贵校软件工程或计算机类的专业吗",
        "answer": "您好，软件工程和计算机类限同时选物理、化学考生报考，物地技可以考虑我校24年新增数字经济专业和金融科技专业"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-录取",
        "question": "请问浙江省，522分，143657位次，政史生，有较大希望被贵校的录取吗？",
        "answer": "您好，建议填报我校所有本科专业（类），提高录取机会，入学后根据规定可申请转入目标专业。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-报考",
        "question": "24面高考物化地509位次158594",
        "answer": "您好，有希望的，建议重点考虑我校24年新增人工智能和软件工程专业，也可冲计算机类专业"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-湖南录取",
        "question": "湖南425能被录取吗",
        "answer": "您好，建议填在第一志愿冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-录取",
        "question": "浙江考生政史地511分，157030位次，能上学校本科吗？",
        "answer": "您好，建议填报我校所有本科专业冲一下，做好专科专业保底"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-录取",
        "question": "四川文科479那录取吗？",
        "answer": "您好，参考历年录取情况是有希望的，建议靠前填报。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-录取",
        "question": "工商管理公共课程有什么",
        "answer": "您好，关于专业介绍您可以移步温州商学院招生网专业介绍专栏查看。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-录取",
        "question": "一学期学费是多少金融类",
        "answer": "您好，学费是35000一学年"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-浙江考生 化生技 位次145000 有机会被贵校录取吗",
        "question": "浙江考生 化生技 位次145000 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您好，建议填报我校所有本科专业（类）提高录取机会，入学后根据规定可申请转入目标专业。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-温州商学院",
        "question": "你好，福建考生史政地美术生综合分489.5，文化专业双过线，高考语种选日语，报考贵校有机会录取吗",
        "answer": "您好，参考历年录取情况，是有希望的，建议靠前填报。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-录取",
        "question": "你好老师，请问物化政151483有机会被本科专业录取吗？谢谢",
        "answer": "您好，有希望的，可以重点考虑我校24年新增人工智能和软件工程专业，也可冲计算机类专业"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-咨询",
        "question": "云南理科考生433分95288位次能录上吗？可以填报哪些专业",
        "answer": "您好，参考历年录取情况是有希望的。具体招生计划可移步温州商学院招生网查看"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-录取",
        "question": "浙江文化363美术216综合452能被温州商学院录取吗",
        "answer": "您好，我校艺术专科针对线上考生招生。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-录取",
        "question": "浙江政史地考生总成绩502位次167380有机会报考该校本科专业还是专科专业",
        "answer": "您好，这个分数本科的希望较为渺茫，可以报考我校专科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-录取",
        "question": "你好，浙江文科生 541分，位次121490 想报你样的会计或金融专业，录取可能性大吗",
        "answer": "您好，可以大胆填报目标专业，录取问题不大。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-请问今年有没有招收人工智能专业",
        "question": "人工智能专业今年招生吗",
        "answer": "您好，有的。欢迎致电0577-86698888咨询"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-录取",
        "question": "浙江政史地考生517分位次150158有机会上本科专业吗",
        "answer": "您好，建议填报我校所有本科专业（类），提高录取机会，入学后根据规定可申请转入目标专业"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-有些专业里的体检要求是什么？",
        "question": "查看章程内的体检要求没有任何内容说明",
        "answer": "无体检要求。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-录取",
        "question": "浙江考生509化生政，位次158524，有机会报考您校吗？哪些专业可以报考呢？",
        "answer": "您好，本科希望较小，可以填报我校所有本科专业冲冲看，做好专科保底。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-录取",
        "question": "浙江考生509化生政，位次158524，有机会报考您校吗？哪些专业可以报考呢？",
        "answer": "您好，本科希望较小，可以填报我校所有本科专业冲冲看，做好专科保底。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-关于入取",
        "question": "我物化连选 排名16800左右能吗",
        "answer": "您好，欢迎致电0577-86698888或添加微信13989790577咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-录取",
        "question": "四川理科481位次163093能上吗？能填报什么专业？",
        "answer": "您好，参考历年录取情况是有希望的，建议靠前填报。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-江苏考生",
        "question": "物政地474能不能报，位次174680 被录进去还会被退档吗",
        "answer": "您好，参考历年录取情况的话是有希望的，进档后不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-纯文476",
        "question": "报考金融类的有希望吗",
        "answer": "您好，可以报考我校专科，建议第一志愿填报目标专业，同时多填报几个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-四川录取概率咨询",
        "question": "四川理工考生469，排名180581，有概率录取贵校的会计学专业或者国际经济与贸易专业吗？",
        "answer": "您好，参考历年录取情况是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-关与计算机类",
        "question": "您好，商学院老师，想问下，如果报考贵校计算机类，入校后按什么规则分配专业呢",
        "answer": "您好，第一学期末双向选择专业分流。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-录取",
        "question": "您好 请问一下浙江 物化技考生 505分 排名16w+ 能否报考贵校",
        "answer": "您好，有希望的，建议重点考虑我校24年新增人工智能和软件工程专业，也可冲计算机类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-咨询",
        "question": "您好，请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "您好，可大胆填报目标专业，录取问题不大。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-录取温州商学院",
        "question": "四川理科474分能上贵校吗",
        "answer": "您好，建议第一志愿填报目标专业，同时多填几个专业，增加录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-江苏考生",
        "question": "江苏物地生508分报贵校什么专业好",
        "answer": "您好，可移步我校招生网查看我校招生专业。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-浙江考生，选科物化政",
        "question": "您好，总分492排名177263有多大机会录取贵校本科专业",
        "answer": "您好，建议重点考虑我校24年新增人工智能和软件工程专业，也可冲计算机类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。双上线.",
        "question": "河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。双上线.",
        "answer": "您好，我校首年面向河北招收美术生，上线即可大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。双上线.",
        "question": "河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。双上线.投档比是一比一吗？",
        "answer": "您好，投档比是1:1"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-广西艺术类考生",
        "question": "贵校在广西24招生招生计划是什么？学生美术统考217，历史类文化368，综合分455，省排名8667能否报贵校？贵校美术类专业是否是提前批报考（广西美术统考省控线200，历史类美术文化省控线300）",
        "answer": "您好，欢迎致电0577-86698888或者添加18066466691微信咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-录取",
        "question": "河南理科398分有没有希望被录取",
        "answer": "您好，参考历年录取情况，建议填在第一志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-温州",
        "question": "河南文科355分176357名可以上贵校吗？",
        "answer": "您好，参考历年录取情况， 建议靠前填报"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-录取",
        "question": "你好 浙江纯文化分507 位次161527 有机会报考贵校的专业吗",
        "answer": "您好，欢迎致电0577-86698888咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-美术理科",
        "question": "江苏美术理科473，位次1545，能上吗",
        "answer": "您好，参考历年录取情况，建议填在第一志愿冲冲看"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-录取",
        "question": "浙江政史地514位次153327被录取的概率大吗",
        "answer": "您好，建议填报我校所有本科专业（类）提高录取机会，同时填报专科专业保底。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "question": "请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "answer": "您好，参考历年录取情况，建议将我校靠前填报冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-录取",
        "question": "老师你好，广西物理组考生378有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您好，参考历年录取情况，建议靠前填报。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-招生",
        "question": "请问贵校今年在广西收视觉传达设计专业的学生吗？如果收请问我综合分441是否机会被视觉传达设计专业录取？",
        "answer": "您好，参考历年录取情况，建议靠前填报冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-报考",
        "question": "老师您好，我是安徽省的一名考生，我想问贵校支持提前批吗？设立专科专业吗？理科，387分，256224位次，可以走专科提前批吗？报考贵校机会大吗？",
        "answer": "您好，我校在安徽省未设立提前批。可以填报我校普通专科批"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-录取",
        "question": "浙江文库508，选科历地技，可以上你们学校吗？",
        "answer": "您好，建议填报我校所有本科专业（类），提高录取机会，同时做好专科保底。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-美术文科生高考508分还有上贵校本科的机会吗？",
        "question": "请问这个分数还可以填报那几个专业?",
        "answer": "您好，参考历年录取情况，线下考生捡漏机会渺茫，可以考虑3+1国际本科"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-报考",
        "question": "温州商学院",
        "answer": "您好，欢迎报考温州商学院，如有疑问，可致电0577-86698888"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-我是美术生高考综合分508分这个成绩可以上你们学校吗？",
        "question": "我是光华学校的，填信息的时候没有我就读高中，我想问一下这个成绩可不可以上本校，希望能尽快的到答复，谢谢老师。",
        "answer": "您好，可大胆填报我校视觉传达设计专科。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-咨询三位一体的录取情况",
        "question": "老师你好我算了一下我的三位一体的面试分为75分，市场营销专业，被录取的概率大吗",
        "answer": "您好，录取概率无法预估，如有疑问，欢迎致电0577-86698888"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-录取",
        "question": "浙江文科生488通过了三位一体能被录取吗",
        "answer": "您好，录取概率无法预估，如有疑问，欢迎致电0577-86698888"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-录取",
        "question": "您好 湖南考生历生政466排名40731有机会录取吗 有什么可选择的专业",
        "answer": "您好，参考历年录取情况是有希望的，建议专业多选几个。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-广东",
        "question": "您好，广东考生物理477能否报考贵校",
        "answer": "您好，我校在广东未投放招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-浙江考生 史地技519 排名 147561",
        "question": "浙江考生 史地技519 排名 147561 有机会报 广告 或 网络与新媒体 专业吗",
        "answer": "您好，建议填报我校所有本科专业（类），提高录取机会，入学后根据规定可申请转入目标专业"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-录取",
        "question": "您好，参加贵校三位一体并且通过后，高考513分是否有希望",
        "answer": "您好，三位一体最终是按照综合分从高到低进行录取，无法从高考成绩单项预估"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-录取",
        "question": "您好，本人为江西考生，高考分数为477，排名4w+有希望报考贵校吗",
        "answer": "您好，参考历年录取情况，是有希望的，建议靠前填报"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-专业",
        "question": "请问录取设计学后可选择数字媒体专业吗",
        "answer": "您好，设计学类进校后第二学期末双向选择专业分流，在教学资源满足的前提下，原则上可申请转入意愿专业学习，转入条件和要求根据师资、申请人数、学习成绩等因素另行规定，具体以我校学籍管理公布为准。教育部和省教育厅明文规定不能转专业的情况除外。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-录取",
        "question": "浙江美术生 综合分518 位次12316 有机会录取贵校设计学专业吗",
        "answer": "您好，可大胆填报，特别是24年新增数字媒体艺术。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-录取",
        "question": "您好我是安徽考生，请问517分省排102829能报考贵校吗",
        "answer": "您好，参考历年录取情况，录取希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-录取",
        "question": "江苏，物化，469有多大概率",
        "answer": "您好。参考历年录取情况，有机会录取，建议靠前填报"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-录取",
        "question": "浙江，选课是物理历史政治，527，位次号137943，能录取什么专业",
        "answer": "您好，建议第一志愿填报目标专业，同时多填几个专业（类），增加录取机会，入学后根据规定可申请转入目标专业。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-招生",
        "question": "老师你好 河南理科436分 报贵校录取概率大吗",
        "answer": "您好，参考历年录取情况，这个分数希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-录取",
        "question": "您好，广西理科分数407，排名130008名报考贵校概率大吗？",
        "answer": "您好，参考历年录取情况，这个分数的录取几率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-报考咨询",
        "question": "老师你好，①福建物化地459省排104386 有机会进贵校吗？②贵校的宿舍情况是怎么样的可以自主选择吗？③贵校的投档比是多少？如果填报该校有退档风险吗？④贵校能转专业吗？转专业的条件是什么？ 谢谢老师的热情回答。",
        "answer": "参考历年录取情况，这个分数建议靠前填报。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-老师您好！浙江文科520有希望被贵校录取吗？",
        "question": "老师您好！浙江文科520有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，建议填报我校所有本科专业（类），提高录取机会，入学后根据规定可申请转入目标专业。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-我是江苏考生，分数479，位次169210，报考贵校机会大吗",
        "question": "我是江苏考生，分数479，位次169210，报考贵校机会大吗",
        "answer": "您好，参考历年录取情况，希望是比较大的。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-录取",
        "question": "湖南物理类428有几率被录取吗",
        "answer": "您好，参考历年录取情况，是有希望的，建议靠前填报。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-浙江",
        "question": "您好,浙江考生政史地504分,能报贵校的本科吗?有哪些专业?",
        "answer": "您好，建议填报我校所有本科专业（类）冲一下，同时做好专科保底。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-录取",
        "question": "江西文科491排名36260有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您好，参考历年录取情况，您的分数希望是比较大的， 可以大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-招生咨询",
        "question": "物化生514能报吗",
        "answer": "您好，建议重点考虑我校24年新增人工智能和软件工程专业，也可以冲计算机类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-录取",
        "question": "湖南纯文考试443位次在52770可以该校上本科专业吗？",
        "answer": "您好，参考历年录取情况，建议将我校靠前填报。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-招生",
        "question": "浙江考生文科508有机会上贵校吗",
        "answer": "您好，建议填报我校所有本科专业（类）冲一下，同时做好专科保底。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-招生情况",
        "question": "我是浙江省政史技文科考生。分数是494。能冲贵校的本科吗？可以的话要选哪个专业？",
        "answer": "您好，参考历年录取情况，您的分数本科的希望较为渺茫。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-录取",
        "question": "你好,江苏物生地470有机会上到贵校吗",
        "answer": "您好，参考历年录取情况，建议填第一志愿冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-能不能报上贵校，江苏美术生投档分439",
        "question": "江苏文科美术生投档分439排名17792，希望报数媒或视觉传达，不知希望大不大",
        "answer": "您好，参考历年录取情况，建议填在第一志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-招生咨询",
        "question": "想问一下贵校的投档比是多少",
        "answer": "您好，我校投档比是1:1"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-招生咨询",
        "question": "524能否被贵校录取",
        "answer": "您好，建议填报我校所有本科专业（类），提高录取机会，入学后根据规定可申请转入目标专业。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-录取",
        "question": "广西理科美术生综合分442.75，双上线位次1439~1455有机会吗。宿舍教学楼有空调吗限电吗",
        "answer": "您好，参考历年录取情况，可以靠前填报冲一下。教室有空调的。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-招生",
        "question": "老师，请问江苏省物化政 468分，能否上到贵校，",
        "answer": "您好，建议将我校填在第一志愿冲一下。如有疑问，欢迎致电0577-86698888或添加微信18066466691咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-报考",
        "question": "你好，想问一下湖南物理类426能上工商管理这一类的吗",
        "answer": "您好，建议将我校靠前填报冲冲看，如有疑问，欢迎致电0577-86698888"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-报考",
        "question": "你好，想问一下湖南物理类426能上财务管理吗",
        "answer": "您好，建议将我校靠前填报冲冲看，如有疑问，欢迎致电0577-86698888"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-录取",
        "question": "江西考生物化政450 位次147974 有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，建议把我校靠前填报冲冲看。如有疑问，欢迎致电0577-86698888."
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-录取",
        "question": "浙江物化地497 能报哪些专业",
        "answer": "您好，建议重点考虑我校24年新增人工智能和软件工程专业，也可冲计算机类专业。如有疑问，欢迎致电0577-86698888或微信添加18066466691咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-河南",
        "question": "河南理科433能上贵校么",
        "answer": "您好，参考历年录取情况，这个分数希望比较大，可大胆填报。如有疑问，欢迎致电0577-86698888或添加微信18066466691咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-专业技术",
        "question": "你好，我是浙江考生538分，史地技。可以报考贵校哪些专业？录取希望大吗",
        "answer": "您好，可大胆填报目标专业，录取希望较大。如有疑问，可致电0577-86698888或添加18066466691微信咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-录取",
        "question": "浙江考生544，排名118399，有机会上贵校嘛？",
        "answer": "您好，可大胆填报目标专业，录取希望较大。如有疑问，可致电0577-86698888咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-录取",
        "question": "物化技450，位次215779你们本科有吗",
        "answer": "您好，本科希望渺茫，建议填满我校10个专科专业，增加录取机会。如有疑问，可致电0577-86698888咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-录取",
        "question": "物化地471",
        "answer": "您好，建议第一志愿填报目标专业，同时多填报几个专业，入学后根据规定可申请转入目标专业。如有疑问，欢迎致电0577-86698888或添加18957791117微信咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-录取",
        "question": "云南426理科有机会进该校吗？",
        "answer": "您好，参考历年录取情况，是有希望的。如有疑问，可致电0577-86698888或微信添加18815171066咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-大家当年都是多少分三一上岸的？",
        "question": "我507分政史地按三位一体折算综合分为73.86，税收有机会通过三位一体上吗",
        "answer": "您好，可移步我校招生网查看历年录取情况。如有疑问，可致电0577-86698888咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-录取",
        "question": "请问福建物化政：464分，排名：100155能报吗？",
        "answer": "您好，参考历年录取情况，是有希望的。如有疑问，可致电0577-86698888或添加18957791117微信咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-2024浙江高考物化技509分有希望吗",
        "question": "普通批次，非艺考生体育生等",
        "answer": "您好，有希望的，建议冲一下我校24年新增人工智能、软件工程本科专业。如有疑问，可致电0577-86698888或添加18066466602微信咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-河南405分能报考贵校吗",
        "question": "河南405分能报考贵校吗，位次在312315，报考本校有希望吗？",
        "answer": "您好，参考历年录取情况，是有希望的，如有疑问，可致电0577-86698888或添加18066466691微信咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-2024江苏高考文科综合分438 排名17916 有希望吗？",
        "question": "2024江苏高考文科综合分438 排名17916 有希望吗？",
        "answer": "您好，请问您是艺术类考生吗？欢迎致电0577-86698888咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-2024江苏高考文科综合分438 排名17916 有希望吗？",
        "question": "2024江苏高考文科综合分438 排名17916 有希望吗？",
        "answer": "您好，请问您是艺术类考生吗？欢迎致电0577-86698888咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-2024江苏高考综合分438 排名17916 有希望吗？",
        "question": "2024江苏高考综合分438 排名17916 有希望吗？",
        "answer": "您好，请问您是艺术类考生吗？欢迎致电0577-86698888咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-专科专业",
        "question": "请问浙江省选科历史、政治、技术上贵校专科专业大概需要多少分？有没有选科要求？",
        "answer": "您好，可移步我校招生网查看历年录取情况，或致电0577-86698888咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-河南理科419，位次289496可以报考吗",
        "question": "可以吗",
        "answer": "您好，参考历年录取情况，您的分数是有希望的，建议靠前填报，如有疑问，欢迎致电0577-86698888或添加18066466691微信咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-咨询",
        "question": "老师您好，本人江苏考试，物化地组合，400可以报该校的专科专业吗，成功的概率如何",
        "answer": "您好，参考历年录取情况，您的分数是有希望的，建议靠前填报。如有疑问，欢迎致电0577-86698888或添加18066466691微信咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-专业",
        "question": "今年不开设会计学了吗",
        "answer": "您好，我校今年有招收会计学专业的，如有疑问，可致电0577-86698888或添加18067466667微信咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-专业",
        "question": "可以转专业吗",
        "answer": "在教学资源满足的前提下，原则上可申请转入意愿专业学习，转入条件和要求根据师资、申请人数、学习成绩等因素另行规定，具体以我校学籍管理公布为准。教育部和省教育厅明文规定不能转专业的情况除外。如有疑问，可致电0577-86698888或添加18067466667微信咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-招生录取",
        "question": "河南文科451，服从调剂，能否上该校的会计学或财务管理专业",
        "answer": "您好，参考历年录取情况，您的分数录取概率比较大，建议把自己的心仪专业填在第一志愿。如有疑问，欢迎致电0577-86698888或添加18066466691微信咨询"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-招生计划",
        "question": "请问该校在广西有投档招生计划吗",
        "answer": "您好，有的，具体招生简章已于我校招生网公布，如有疑问可致电0577-86698888咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-招生计划",
        "question": "请问该校在广西有投档招生计划吗",
        "answer": "您好，有的，具体招生简章已于我校招生网公布，如有疑问可致电0577-86698888咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-招生计划",
        "question": "请问该校在广西有投档招生计划吗",
        "answer": "您好，有的，具体招生简章已于我校招生网公布，如有疑问可致电0577-86698888咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-招生计划",
        "question": "请问该校在广西有投档招生计划吗",
        "answer": "您好，有的，具体招生简章已于我校招生网公布，如有疑问可致电0577-86698888咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-您好",
        "question": "请问贵校的对艺术类招生规则是什么",
        "answer": "您好，我校艺术类招生规则文件已于招生网公开，可移步招生网查阅，咨询电话，：0577-86698888"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-录取",
        "question": "老师您好 云南文科考生语数外249 文综213 裸分共462有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您好，参考往年录取情况，您报考我校专科录取几率较大，欢迎报考，如有疑问，欢迎致电0577-86698889"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-报考咨询",
        "question": "浙江文科510分报考贵校本科几率大吗",
        "answer": "您好，参考历年录取情况，可以冲一下，建议将我校所有本科专业都填上，做好专科保底。"
    },
    {
        "schoolName": "温州商学院",
        "title": "温州商学院-转专业",
        "question": "可不可以调专业，应该怎么做，有没有什么要求",
        "answer": "在教学资源满足的前提下，原则上可申请转入意愿专业学习，转入条件和要求根据师资、申请人数、学习成绩等因素另行规定，具体以我校学籍管理公布为准。教育部和省教育厅明文规定不能转专业的情况除外。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江邮电职业技术学院",
        "title": "浙江邮电职业技术学院-报考",
        "question": "河南理科370分可以报考贵校吗",
        "answer": "根据去年录取情况，可以冲一冲,，有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江邮电职业技术学院",
        "title": "浙江邮电职业技术学院-浙江邮电",
        "question": "湖南史政地女422，能被录取吗",
        "answer": "2024年我校在湖南无招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "浙江邮电职业技术学院",
        "title": "浙江邮电职业技术学院-招生",
        "question": "湖南史政地女422，能被录取吗",
        "answer": "2024年我校在湖南无招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "浙江邮电职业技术学院",
        "title": "浙江邮电职业技术学院-录取",
        "question": "你好 请问招收广西的考生吗",
        "answer": "2024年我校在广西计划招生10人，详见我校招生在线网站。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江邮电职业技术学院",
        "title": "浙江邮电职业技术学院-录取",
        "question": "安徽考生物理类444排名20万能否被录取",
        "answer": "希望很大，欢迎填报浙江邮电职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江邮电职业技术学院",
        "title": "浙江邮电职业技术学院-报考",
        "question": "请问招收广西考生吗 物理302可以吗",
        "answer": "根据去年录取情况，可以冲一冲,，有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江邮电职业技术学院",
        "title": "浙江邮电职业技术学院-江苏考生理科 462",
        "question": "想去订单班，录取希望大吗",
        "answer": "希望大，欢迎填报浙江邮电职业技术学院"
    },
    {
        "schoolName": "浙江邮电职业技术学院",
        "title": "浙江邮电职业技术学院-文化课383分（史政地）能报考你们学校吗？",
        "question": "文化课383分（史政地）能报考你们学校吗？",
        "answer": "是浙江省普通类么？可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "浙江邮电职业技术学院",
        "title": "浙江邮电职业技术学院-那文化课成绩只有383（史政地）有希望吗？",
        "question": "那文化课成绩只有383（史政地）有希望报考你们学校吗？",
        "answer": "浙江普通类么，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "浙江邮电职业技术学院",
        "title": "浙江邮电职业技术学院-河南理科",
        "question": "老师您好，河南理科376分，位次36万左右，有希望报考贵校吗",
        "answer": "可以冲一冲，欢迎填报浙江邮电职业技术学院"
    },
    {
        "schoolName": "浙江邮电职业技术学院",
        "title": "浙江邮电职业技术学院-高考生录取",
        "question": "您好，我是江西省考生物理类，分数403，可以上贵校的软件和人工智能吗？外语是日语，有一定的英语基础，对未来学英语有想法，有机会会被录取吗？",
        "answer": "可以的呀，欢迎填报浙江邮电职业技术学院"
    },
    {
        "schoolName": "浙江邮电职业技术学院",
        "title": "浙江邮电职业技术学院-无",
        "question": "429，位次3855可以上贵校吗",
        "answer": "是单独考试招生类别的么？请说明具体的大类"
    },
    {
        "schoolName": "浙江邮电职业技术学院",
        "title": "浙江邮电职业技术学院-招生",
        "question": "你好，河南理科生331分，第一志愿报考本校，服从调剂，建议报考吗，如果入校转专业有什么要求，转专业是考试还是看大一上学期成绩",
        "answer": "可以冲一冲。根据教育部41号令，我校将在第一学期末、第二学期末开放转专业申请。学生可根据自己生涯发展提交转专业申请，经转入专业确认，符合学生个人发展，可转。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江邮电职业技术学院",
        "title": "浙江邮电职业技术学院-报考",
        "question": "河南文科367分，位次161929，可以进入贵校吗？",
        "answer": "根据去年录取情况，可以冲一冲，有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江邮电职业技术学院",
        "title": "浙江邮电职业技术学院-报考",
        "question": "河南理科370可以报考贵校吗",
        "answer": "根据去年录取情况，可以冲一冲，还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江邮电职业技术学院",
        "title": "浙江邮电职业技术学院-浙江应届考生体育术科80，文化课（史政地）383有希望报吗？",
        "question": "浙江应届考生体育术科80，文化课（史政地）383有希望报吗？",
        "answer": "2024年我校没有体育类招生计划，可以以普通类报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江邮电职业技术学院",
        "title": "浙江邮电职业技术学院-录取",
        "question": "浙江计算机373，位次9078，能进贵校吗",
        "answer": "冲一冲吧。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江邮电职业技术学院",
        "title": "浙江邮电职业技术学院-报考",
        "question": "浙江美术生综合分474报考贵校有希望吗",
        "answer": "因今年是学校首次面向艺术类投放计划，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "浙江邮电职业技术学院",
        "title": "浙江邮电职业技术学院-录取",
        "question": "安徽历史类435位次57468可报考贵校的热门专业吗？",
        "answer": "可以呀，有希望，建议将我校志愿靠前填报，欢迎报考浙江邮电职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江邮电职业技术学院",
        "title": "浙江邮电职业技术学院-报考",
        "question": "安徽物理336分省内排名285700报考贵校能录取吗？",
        "answer": "可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江邮电职业技术学院",
        "title": "浙江邮电职业技术学院-报考",
        "question": "请问安徽 物化生 372 可以冲一下吗，看去年的安徽录取线最低400多，有希望吗",
        "answer": "可以冲一下，还是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "浙江邮电职业技术学院",
        "title": "浙江邮电职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科350分位次182257有多大可能性",
        "answer": "可以冲一冲，参考去年位次"
    },
    {
        "schoolName": "浙江邮电职业技术学院",
        "title": "浙江邮电职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科生350有机会录取吗",
        "answer": "根据去年录取情况，可以冲一冲，还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江邮电职业技术学院",
        "title": "浙江邮电职业技术学院-单独考试",
        "question": "老师你好，那个单独考试439分可以报考贵校吗？",
        "answer": "你好考生，请问你是浙江普通类还是浙江单独考试招生？如果是单独考试请说明具体的类别。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江邮电职业技术学院",
        "title": "浙江邮电职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "有希望，建议将我校志愿靠前填报。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江邮电职业技术学院",
        "title": "浙江邮电职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "有希望，建议将我校志愿靠前填报。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江邮电职业技术学院",
        "title": "浙江邮电职业技术学院-四川",
        "question": "纯文386有希望报考贵校吗",
        "answer": "有希望呀，欢迎填报浙江邮电职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江邮电职业技术学院",
        "title": "浙江邮电职业技术学院-报考",
        "question": "请问安徽 物化生 372 可以冲一下吗",
        "answer": "当然可以冲一冲,，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "浙江邮电职业技术学院",
        "title": "浙江邮电职业技术学院-485分",
        "question": "浙江生政地485分位次184668报考现代通讯技术稳吗",
        "answer": "参考往年录取情况，应该没问题，大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江邮电职业技术学院",
        "title": "浙江邮电职业技术学院-您好，请问485分报考贵校的安全技术与管理专业有机会吗？",
        "question": "谢谢",
        "answer": "当然有希望，建议将我校志愿靠前填报，欢迎报考浙江邮电职业学院！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江邮电职业技术学院",
        "title": "浙江邮电职业技术学院-咨询录取",
        "question": "您好 问一下 367分文化课加技能 排名6021 今年有机会被贵校录取吗 专业商业类的",
        "answer": "有希望，建议将我校志愿靠前填报，欢迎报考浙江邮电！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江邮电职业技术学院",
        "title": "浙江邮电职业技术学院-报考",
        "question": "老师安徽物生地346排名28万可以报考该校",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "浙江邮电职业技术学院",
        "title": "浙江邮电职业技术学院-河南文科",
        "question": "河南文科379位次147231-148347报考咱们浙江邮电职业学校能录取吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "浙江邮电职业技术学院",
        "title": "浙江邮电职业技术学院-报考",
        "question": "您好，甘肃历史类纯文347位次42256有机会报考贵校吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "浙江邮电职业技术学院",
        "title": "浙江邮电职业技术学院-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？",
        "answer": "可以冲一冲，欢迎填报浙江邮电职业技术学院"
    },
    {
        "schoolName": "浙江邮电职业技术学院",
        "title": "浙江邮电职业技术学院-录取",
        "question": "河北文科417可以进入本校嘛？",
        "answer": "2024年我校在河北省无招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江邮电职业技术学院",
        "title": "浙江邮电职业技术学院-录取",
        "question": "请问今年411分235000名可以报考你们学校吗？贵校宿舍环境如何",
        "answer": "按去年录取情况看，有希望，欢迎报考！学校主校区（滨海校区）位于浙江大湾区建设四大新区之滨海新区。校区占地500余亩，建筑面积18.8万方，校内建有完备的实验实训场所，供同学提升技能。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江邮电职业技术学院",
        "title": "浙江邮电职业技术学院-录取",
        "question": "你好，请问江西历史政治生物高考449分，可以报贵校吗",
        "answer": "应该有比较多的专业可以填报，参考往年情况，注意专业排序，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江邮电职业技术学院",
        "title": "浙江邮电职业技术学院-江西物理组385",
        "question": "老师江西物化地385有望录取吗？",
        "answer": "有希望，建议将我校志愿靠前填报。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江邮电职业技术学院",
        "title": "浙江邮电职业技术学院-费用",
        "question": "就读于该校的相关费用是多少?",
        "answer": "学校是省属公办院校，收费严格按照省、市物价部门规定的公办院校收费标准收取学费和住宿费等相关费用。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江邮电职业技术学院",
        "title": "浙江邮电职业技术学院-山东政史地462分选市场营销或电子商务可以被录取吗",
        "question": "山东政史地462分选市场营销或电子商务可以被录取吗",
        "answer": "2024年学校在山东无招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江邮电职业技术学院",
        "title": "浙江邮电职业技术学院-理科",
        "question": "重庆理科生女422分报考贵校的数字媒体技术专业希望打吗",
        "answer": "2024年学校在重庆无招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江邮电职业技术学院",
        "title": "浙江邮电职业技术学院-报考",
        "question": "你好，安徽物化地340.排名283919有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有希望，建议将我校志愿靠前填报，欢迎报考浙江邮电职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江邮电职业技术学院",
        "title": "浙江邮电职业技术学院-江苏艺术生",
        "question": "江苏艺术生可以报吗 学的表演或者播音或者编导",
        "answer": "2024年学校在江苏省招生的类别是普通类专科批次。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江邮电职业技术学院",
        "title": "浙江邮电职业技术学院-录取",
        "question": "商业类 职高高考359排名6248有望被贵校录取吗",
        "answer": "按去年录取情况看，有希望，欢迎报考浙江邮电职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江邮电职业技术学院",
        "title": "浙江邮电职业技术学院-浙江",
        "question": "贵校的升本率高吗？",
        "answer": "学校学生在毕业当年可以参加浙江省统一组织的优秀高职毕业生专升本入学考试，经过多年实践，学校已形成一支教学水平一流、指导经验丰富、服务能力超强的专升本辅导师资团队。所辅导学生历年平均上线率远超省线，多人被省内重点高校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江邮电职业技术学院",
        "title": "浙江邮电职业技术学院-专业",
        "question": "有无江西的订单班？",
        "answer": "订单班是录取相关专业的考生入学前，结合考生意愿、职业适应性等进行订单班的组建，订单班选拔机制会根据工作推进进程，分阶段向考生公布。请考生关注学校招生网信息，同时，保持通信畅通。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江邮电职业技术学院",
        "title": "浙江邮电职业技术学院-录取",
        "question": "四川412文科可以报考吗？",
        "answer": "希望大，建议将我校志愿靠前填报，欢迎报考浙江邮电职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江邮电职业技术学院",
        "title": "浙江邮电职业技术学院-录取",
        "question": "江西物理类419，工科类有机会吗",
        "answer": "按去年的录取情况，希望较大，建议将我校志愿靠前填报，欢迎报考浙江邮电职业技术学院，江西招生代码6365"
    },
    {
        "schoolName": "浙江邮电职业技术学院",
        "title": "浙江邮电职业技术学院-专业",
        "question": "浙江省史生地468能报的订单班的专业有哪些",
        "answer": "在2023年合作的基础上，我校继续开展与企业合作的订单培养。截止目前，我校已确定开展订单联合培养专业9个，与12家优质企业合作开设14个订单班，其中面向2024级新生13个，面向2023级学生1个。详见我校招生在线网站。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江邮电职业技术学院",
        "title": "浙江邮电职业技术学院-浙江",
        "question": "政史地458有望考入贵校吗？",
        "answer": "根据去年录取情况，希望大，建议将我校志愿靠前填报。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江邮电职业技术学院",
        "title": "浙江邮电职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科365有机会被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "有希望，为稳妥起见，可以多报几个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江邮电职业技术学院",
        "title": "浙江邮电职业技术学院-录取",
        "question": "浙江物化地442，222297，有哪些专业可以选",
        "answer": "2024年我校普通类招生专业18个，计划招生850人。详见招生在线网站。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江邮电职业技术学院",
        "title": "浙江邮电职业技术学院-报考",
        "question": "浙江考生436位次226632可以报考贵校吗？",
        "answer": "参考往年情况，注意专业排序，有希望，欢迎填报浙江邮电职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江邮电职业技术学院",
        "title": "浙江邮电职业技术学院-浙江",
        "question": "486分物化选手，18万位次有望报考贵校吗？什么专业比较合适？",
        "answer": "希望大的，建议将我校志愿靠前填报。建议结合自己职业规划，按顺序将我校志愿靠前填报，欢迎填报浙江邮电职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江邮电职业技术学院",
        "title": "浙江邮电职业技术学院-政史地458有望报考贵校吗？",
        "question": "政史地在贵校有好专业可以选吗？",
        "answer": "学校聚焦“数字产业化、产业数字化和邮政智能化”三大方向设立22个专业，2024年招生专业18个，专业可根据自己的喜好顺序依次填报。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江邮电职业技术学院",
        "title": "浙江邮电职业技术学院-分数线",
        "question": "对江苏理科最低分数线多少",
        "answer": "2023年学校在江苏省物理类录取最低分419分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江邮电职业技术学院",
        "title": "浙江邮电职业技术学院-安徽文科史政生总分427排名61544可以报考贵校吗",
        "question": "纯文科生可以报考数字媒体艺术设计吗,电子信息类的专业可以报考吗",
        "answer": "2024年学校在安徽省文科类招生专业有电信服务与管理、市场营销、邮政快递运营管理和跨境电子商务4个专业，共计8个招生计划。欢迎填报浙江邮电职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江邮电职业技术学院",
        "title": "浙江邮电职业技术学院-录取",
        "question": "职高高考359排名6248有望被贵校录取吗",
        "answer": "单独考试招生请注明考试的大类，即更有针对的解答。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江邮电职业技术学院",
        "title": "浙江邮电职业技术学院-请问可有机会录取",
        "question": "请问安徽理科分436男生，位次211040可有希望录取？",
        "answer": "当然有希望哦，填报时根据自己的兴趣排序。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江邮电职业技术学院",
        "title": "浙江邮电职业技术学院-录取",
        "question": "请问福建物理373分，排名15w+录取该校的概率大吗",
        "answer": "根据去年报考情况，可以冲一冲，欢迎报考浙江邮电职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江邮电职业技术学院",
        "title": "浙江邮电职业技术学院-报考",
        "question": "你好广东高考生415可以报考该校嘛",
        "answer": "有希望，欢迎报考浙江邮电职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江邮电职业技术学院",
        "title": "浙江邮电职业技术学院-您好，请问江苏考生文科，457分可以报考贵校么，哪些专业有希",
        "question": "您好，请问江苏考生文科，457分可以报考贵校么，哪些专业有希",
        "answer": "参考往年情况，希望很大，建议将我校志愿靠前填报，欢迎填报浙江邮电职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江邮电职业技术学院",
        "title": "浙江邮电职业技术学院-录取",
        "question": "请问你们今年有计划招收福建的学生吗 分数在345分有望被贵校录取吗",
        "answer": "2024年学校在福建省计划招生5人，欢迎填报浙江邮电职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江邮电职业技术学院",
        "title": "浙江邮电职业技术学院-河南",
        "question": "河南文科350排名18万能考上贵校吗",
        "answer": "有希望，建议将我校志愿靠前填报，欢迎报考浙江邮电职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江邮电职业技术学院",
        "title": "浙江邮电职业技术学院-定向",
        "question": "你好，云南362分排名138547有没有机会录取贵校软件技术的专业",
        "answer": "参考往年录取情况，希望大，欢迎报考浙江邮电职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江邮电职业技术学院",
        "title": "浙江邮电职业技术学院-录取",
        "question": "四川24年应届理科女411 可以报贵校的现代移动通信技术吗",
        "answer": "按去年录取情况看，希望很大，建议我校志愿靠前填报，欢迎报考浙江邮电职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "宁波卫生职业技术学院",
        "title": "宁波卫生职业技术学院-江西录取",
        "question": "请问文科449，60598希望报考口腔医学希望大嘛",
        "answer": "你好，我校在江西招生专业没有口腔医学"
    },
    {
        "schoolName": "宁波卫生职业技术学院",
        "title": "宁波卫生职业技术学院-浙江",
        "question": "浙江政史地502有什么推荐的专业",
        "answer": "你好，你的分数不错，建议把我校喜欢专业都选上，放在最前志愿"
    },
    {
        "schoolName": "宁波卫生职业技术学院",
        "title": "宁波卫生职业技术学院-物理类",
        "question": "江西物化生269能报贵校护理专业吗",
        "answer": "你好，建议你第一志愿报考"
    },
    {
        "schoolName": "宁波卫生职业技术学院",
        "title": "宁波卫生职业技术学院-咨询",
        "question": "浙江考生，政史化，490分，位次179721，填报贵校的哪些专业有希望",
        "answer": "你好，你的分数很不错，把我校专业多选几个放在最前志愿了"
    },
    {
        "schoolName": "宁波卫生职业技术学院",
        "title": "宁波卫生职业技术学院-咨询",
        "question": "老师河南理科314能上吗",
        "answer": "你好，我校今年在河南不招生"
    },
    {
        "schoolName": "宁波卫生职业技术学院",
        "title": "宁波卫生职业技术学院-浙江政史地",
        "question": "学校哪些专业有视力要求吗？",
        "answer": "你好，请根据高考体检反馈表中的限报专业"
    },
    {
        "schoolName": "宁波卫生职业技术学院",
        "title": "宁波卫生职业技术学院-甘肃考生",
        "question": "老师您好！我是甘肃省的考生，首选科目是物理总分308，请问老师我有机会报考贵校的护理学专业吗？谢谢老师!",
        "answer": "你好，你的分数很不错，建议按照新高考规则，把我校专业多选几个放在最前志愿了"
    },
    {
        "schoolName": "宁波卫生职业技术学院",
        "title": "宁波卫生职业技术学院-口腔医学",
        "question": "请问贵校口腔医学有专升本吗？口腔医学是否有联办本科？",
        "answer": "学生毕业当年可以根据浙江省专升本文件政策报考专升本"
    },
    {
        "schoolName": "宁波卫生职业技术学院",
        "title": "宁波卫生职业技术学院-安徽理科生",
        "question": "安徽物生政312分位次294576有希望报考护理或者口腔医学专业吗 可以专升本吗",
        "answer": "你好，你的分数很不错，建议按照新高考规则，把我校专业多选几个放在最前志愿了，我校在安徽没有口腔医学，"
    },
    {
        "schoolName": "宁波卫生职业技术学院",
        "title": "宁波卫生职业技术学院-报考",
        "question": "安徽物理336分省内排名285700报考贵校能录取吗？",
        "answer": "你好，你的分数很不错，建议按照新高考规则，把我校专业多选几个放在最前志愿了"
    },
    {
        "schoolName": "宁波卫生职业技术学院",
        "title": "宁波卫生职业技术学院-广东考生434可以报考贵校吗",
        "question": "高考434，排位267359，想要报考贵校中医学有机会吗",
        "answer": "你好，我校今年在广东没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "宁波卫生职业技术学院",
        "title": "宁波卫生职业技术学院-咨询确定",
        "question": "请问领导：政史地女生484分，位次：185728填报贵校有把握被录取吗？谢谢领导的回复！",
        "answer": "你好，你的分数很不错，建议根据我校二段剩余计划，把所有专业按照自己喜好排序放在最前面志愿里，进校的把握很大。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波卫生职业技术学院",
        "title": "宁波卫生职业技术学院-招生",
        "question": "对江苏有招生计划吗",
        "answer": "你好，我校在江苏今年没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "宁波卫生职业技术学院",
        "title": "宁波卫生职业技术学院-报考与录取",
        "question": "贵州物生地考生341报考贵校中医药学有希望吗？",
        "answer": "你好，我校在贵州招生专业是护理、助产和康复治疗技术专业，你的分数很不错，建议把这三个专业都填上放在最前面，进校的希望非常大"
    },
    {
        "schoolName": "宁波卫生职业技术学院",
        "title": "宁波卫生职业技术学院-老师山东纯文考生371能冲一下贵校吗 请问是公办吗",
        "question": "老师山东纯文考生371能冲一下贵校吗 请问是公办吗",
        "answer": "你好，我校在山东没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "宁波卫生职业技术学院",
        "title": "宁波卫生职业技术学院-录取",
        "question": "请问江西物政地440分可以被贵校录取吗，宿舍是4人寝上床下桌吗",
        "answer": "你好，你的分数非常不错，按照江西新高考政策，建议，把我校所有可以报考的专业按照自己喜好排序放在最前志愿里，录取希望非常大。寝室是4-6人的都有，上床下桌"
    },
    {
        "schoolName": "宁波卫生职业技术学院",
        "title": "宁波卫生职业技术学院-报考",
        "question": "贵州物生地341报考有希望嘛",
        "answer": "你好，你的分数非常不错，按照新高考政策，建议，把我校所有可以报考的专业按照自己喜好排序放在最前志愿里，录取希望非常大"
    },
    {
        "schoolName": "宁波卫生职业技术学院",
        "title": "宁波卫生职业技术学院-浙江考生",
        "question": "女生 政史生 分数515 位次152385 1.报考贵校口腔医学专业概率大吗？参考贵校23年该专业录取最低分524，今年该专业录取位次大概在什么范围？ 2.贵校专升本的有哪些专业？升本率有多少？3.口腔医学毕业生就业率高吗？",
        "answer": "你好，你的分数非常不错，口腔医学的话，要冲一下，其他所有专业都有希望，建议把我校所有专业按照自己喜好排序，放在最前志愿，进学校希望非常大。进校后第一学期可以申请转专业。学校所有专业都可以参加浙江省专升本考试报名。口腔医学毕业生就业率100%"
    },
    {
        "schoolName": "宁波卫生职业技术学院",
        "title": "宁波卫生职业技术学院-河南文科考生",
        "question": "345分，位次187141-188463之间，可以报考贵校护理专业吗",
        "answer": "你好，我校在河南没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "宁波卫生职业技术学院",
        "title": "宁波卫生职业技术学院-安徽考生382，位次259710，可以报贵校的中医学吗？",
        "question": "服从调剂的话，会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，我校在安徽没有中医学专业招生，按照安徽新高考政策填报"
    },
    {
        "schoolName": "宁波卫生职业技术学院",
        "title": "宁波卫生职业技术学院-江西考生",
        "question": "物理组308机会大吗",
        "answer": "你好，你的分数非常不错，按照江西新高考政策，建议，把我校所有可以报考的专业按照自己喜好排序放在最前志愿里，录取希望非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "宁波卫生职业技术学院",
        "title": "宁波卫生职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科331分430343名可以被护理录取么",
        "answer": "你好，我校在河南没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "宁波卫生职业技术学院",
        "title": "宁波卫生职业技术学院-浙江政史地，录取",
        "question": "能报考贵校的医学检验技术，医学营养，康复治疗技术专业吗？有视力要求吗？女生可以报吗？有学科成绩要求吗？",
        "answer": "你好，我校选考科目不限，视力不能色盲色弱"
    },
    {
        "schoolName": "宁波卫生职业技术学院",
        "title": "宁波卫生职业技术学院-招生",
        "question": "福建理科339位次165324，可以报考贵校的医疗美容技术吗？",
        "answer": "你好，我校在福建没有招生"
    },
    {
        "schoolName": "宁波卫生职业技术学院",
        "title": "宁波卫生职业技术学院-招生问题",
        "question": "福建理科 物化生 成绩438，是否有机会报“康复治疗技术”",
        "answer": "你好，我校在福建不招生"
    },
    {
        "schoolName": "宁波卫生职业技术学院",
        "title": "宁波卫生职业技术学院-报考",
        "question": "你好，安徽物化地340.排名283919有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，你的分数很不错，按照安徽新高考的政策，建议把我校所有专业都选上，按照自己喜好排序放在最前面志愿里"
    },
    {
        "schoolName": "宁波卫生职业技术学院",
        "title": "宁波卫生职业技术学院-录取",
        "question": "1   日语生进校后需要学习英语吗 2  安徽文科422进贵校的概率大吗 3    贵校是否申请升本了吗 4   贵校的宿舍环境是怎么样的呢是否有独立卫浴 5 贵校是否有跑操要求 谢谢回复",
        "answer": "1.日语生进校后可以修英语课程，学校必修课程为英语；2.你的分数很不错，按照安徽新高考的政策，建议把我校所有专业都选上，按照自己喜好排序放在最前面志愿里;3.学校所有专业都可以参加浙江省的专升本政策；4.宿舍独立卫生间；5.体育项目根据体育课程实行"
    },
    {
        "schoolName": "宁波卫生职业技术学院",
        "title": "宁波卫生职业技术学院-江西考生 女 物化生 428分能报贵校的医学检验技术吗",
        "question": "江西考生 女 物化生 428分能报贵校的医学检验技术吗",
        "answer": "你好，你的分数很不错，按照安徽新高考的政策，建议把我校所有专业都选上，按照自己喜好排序放在最前面志愿里"
    },
    {
        "schoolName": "宁波卫生职业技术学院",
        "title": "宁波卫生职业技术学院-浙江考生498",
        "question": "报考护理有希望吗",
        "answer": "你好，你的分数很不错，，建议把我校所有专业都选上，按照自己喜好排序放在最前面志愿里，护理今年计划增加了一个班，你放在最前面，希望还是非常大的"
    },
    {
        "schoolName": "宁波卫生职业技术学院",
        "title": "宁波卫生职业技术学院-宁卫录取",
        "question": "安徽省物理组合426排名222109有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，你的分数很不错，按照安徽新高考的政策，建议把我校所有专业都选上，按照自己喜好排序放在最前面志愿里"
    },
    {
        "schoolName": "宁波卫生职业技术学院",
        "title": "宁波卫生职业技术学院-浙江文科考生511分",
        "question": "能报考学校中医等医学类吗",
        "answer": "你好，你的分数很不错，建议把我校所有专业都选上，按照自己喜好排序放在最前面志愿里，中医学今年计划略增，你放在最前面，希望还是非常大的"
    },
    {
        "schoolName": "宁波卫生职业技术学院",
        "title": "宁波卫生职业技术学院-口腔医学",
        "question": "四川文科390可以填报口腔医学专业吗",
        "answer": "你好，我校在四川没有口腔医学招生，只有口腔医学技术专业招生，请关注"
    },
    {
        "schoolName": "宁波卫生职业技术学院",
        "title": "宁波卫生职业技术学院-浙江考生516",
        "question": "我报考贵校的口腔医学的入选概率大不大。",
        "answer": "你好，你的分数非常不错，口腔医学的希望还是有的，建议我校其他专业也一并多选几个放在最前志愿里，进校把握很大"
    },
    {
        "schoolName": "宁波卫生职业技术学院",
        "title": "宁波卫生职业技术学院-福建物理考生",
        "question": "福建今年有招生吗？2023年福建的录取位次是多少",
        "answer": "你好，我校在福建今年没有招生"
    },
    {
        "schoolName": "宁波卫生职业技术学院",
        "title": "宁波卫生职业技术学院-江西考生咨询",
        "question": "江西历政生，文科，396分，贵校能录取吗？",
        "answer": "你好，你的分数很不错，建议把我校能填报的专业按照自己喜好排序放在最前志愿里"
    },
    {
        "schoolName": "宁波卫生职业技术学院",
        "title": "宁波卫生职业技术学院-录取",
        "question": "浙江考生，选科史生地，老师您好，分数518，位次148904可以报名贵校吗",
        "answer": "你好，你的分数很不错，建议多选择我校专业放在最前志愿，进校希望非常大，欢迎大胆报考"
    },
    {
        "schoolName": "宁波卫生职业技术学院",
        "title": "宁波卫生职业技术学院-报考条件",
        "question": "你好，我脸上有6厘米的疤痕，一根手指那么大的疤痕（看着有点印子）影响报考吗？你们有哪些专业是不允许脸上有疤痕的呀？我是四川考生理科436分，本省排名22万左右，有机会报考你们学校吗？",
        "answer": "你好，请参考高考体检限报科目要求"
    },
    {
        "schoolName": "台州科技职业学院",
        "title": "台州科技职业学院-录取",
        "question": "你好，贵校今年在广西招生吗，广西历史类357，区内排名75922，报考录取机会大吗",
        "answer": "你好，我校今年在广西有招生计划，有希望的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "台州科技职业学院",
        "title": "台州科技职业学院-浙江单招",
        "question": "学前 427分位次1962有机会录取上吗",
        "answer": "你好，有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "台州科技职业学院",
        "title": "台州科技职业学院-浙江",
        "question": "男政史地458位次210120能报考贵校吗？",
        "answer": "你好，有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "台州科技职业学院",
        "title": "台州科技职业学院-报考",
        "question": "政地生，419，浙江，报考贵校希望大吗",
        "answer": "你好，有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "台州科技职业学院",
        "title": "台州科技职业学院-报考",
        "question": "安徽物理336分省内排名285700报考贵校能录取吗？",
        "answer": "你好，请结合自身分数和排名填报志愿，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "台州科技职业学院",
        "title": "台州科技职业学院-招生问题",
        "question": "你好，老师 我是安徽考生，物理组今年400分，可以报考大数据技术专业，有希望吗",
        "answer": "你好，请结合分数和排名来填报志愿，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "台州科技职业学院",
        "title": "台州科技职业学院-专业问题",
        "question": "为什么今年贵校的数控专业不招生了？",
        "answer": "你好，这是学校综合考虑的结果，欢迎报考我校其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "台州科技职业学院",
        "title": "台州科技职业学院-录取",
        "question": "河南理科216分，位次54万多可以录取吗",
        "answer": "你好，欢迎报考我校，请结合分数和排名填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "台州科技职业学院",
        "title": "台州科技职业学院-台州科技职业学院",
        "question": "我河南的理科301分能进吗，有专业录取吗",
        "answer": "你好，有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "台州科技职业学院",
        "title": "台州科技职业学院-咨询确定",
        "question": "请问领导：政史地女生484分，位次：185728填报贵校有把握被录取吗？谢谢领导的回复！",
        "answer": "你好，请查看我校招生信息网历年分数，结合自身情况填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "台州科技职业学院",
        "title": "台州科技职业学院-台科",
        "question": "435地技化女生报考什么专业有机会，除中外合作",
        "answer": "你好，专业计划信息请查看我校招生信息网。"
    },
    {
        "schoolName": "台州科技职业学院",
        "title": "台州科技职业学院-请问本省体育生，术科80分，文化课383分有机会吗？",
        "question": "请问本省体育生，术科80分，文化课383分有机会吗？",
        "answer": "你好，有希望，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "台州科技职业学院",
        "title": "台州科技职业学院-433能上贵校吗",
        "question": "433能上贵校吗",
        "answer": "你好，有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "台州科技职业学院",
        "title": "台州科技职业学院-招生",
        "question": "你好，老师 我是安徽考生，物理组今年400分，可以报考智能控制技术专业吗",
        "answer": "同学，你好，我校智能控制技术专业今年在安徽没有招生计划，欢迎报考我校其他专业，具体专业信息请查看我校招生信息网。"
    },
    {
        "schoolName": "台州科技职业学院",
        "title": "台州科技职业学院-山东政史地462分选市场营销或电子商务可以被录取吗",
        "question": "山东政史地462分选市场营销或电子商务可以被录取吗",
        "answer": "考生你好，我校今年没有山东省招生计划。感谢关注台州科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "台州科技职业学院",
        "title": "台州科技职业学院-浙江",
        "question": "分数线最低多少",
        "answer": "你好，我校历年分数已公布在学校招生信息网中，请你进入我校网站查看，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "台州科技职业学院",
        "title": "台州科技职业学院-浙江计算机单招生427分，有机会进入贵校学习吗",
        "question": "位次02-06338",
        "answer": "你好，有机会，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "台州科技职业学院",
        "title": "台州科技职业学院-录取",
        "question": "浙江文科考生436位次226632有哪些专业可以选择",
        "answer": "你好，有机会，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "台州科技职业学院",
        "title": "台州科技职业学院-浙江考生438有机会读贵校吗",
        "question": "浙江考生438 位次225216有机会么",
        "answer": "你好，有机会，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "台州科技职业学院",
        "title": "台州科技职业学院-专业",
        "question": "481有什么专业推荐吗",
        "answer": "请结合自己的排名和分数填报志愿，具体可详见我校招生简章https://www.tzvcst.edu.cn/zs/detail/144215。"
    },
    {
        "schoolName": "台州科技职业学院",
        "title": "台州科技职业学院-报考",
        "question": "河南文科358排名171476-172653有机会在贵校就读吗？",
        "answer": "考生你好，我校在河南文科没有招生计划，理科有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "台州科技职业学院",
        "title": "台州科技职业学院-录取",
        "question": "四川理科365服从调剂有机会被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "你好，有希望，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江国际海运职业技术学院",
        "title": "浙江国际海运职业技术学院-河南理科",
        "question": "河南理科376分，位次36万左右，有希望报考贵校吗",
        "answer": "河南理科去年最低录取分366，可结合去年所在位次参考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江国际海运职业技术学院",
        "title": "浙江国际海运职业技术学院-咨询确定",
        "question": "请问领导：政史地女生484分，位次：185728填报贵校有把握被录取吗？谢谢领导的回复！",
        "answer": "参照去年的录取分数和位次，报考我校希望大的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江国际海运职业技术学院",
        "title": "浙江国际海运职业技术学院-录取",
        "question": "江西物化地313有希望录取贵校的化工或油气类专业嘛",
        "answer": "参照去年江西我校录取最低分数351分。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江国际海运职业技术学院",
        "title": "浙江国际海运职业技术学院-四川理科333，能报考贵校吗？",
        "question": "报考",
        "answer": "可以报可，建议多填报几个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江国际海运职业技术学院",
        "title": "浙江国际海运职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好！浙江政治历史地理考生，分数459，位次208543，有望进入贵校的航海技术或国际邮轮乘务管理专业学习吗",
        "answer": "希望挺大的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江国际海运职业技术学院",
        "title": "浙江国际海运职业技术学院-咨询录取4",
        "question": "您好 问一下 367分文化课加技能 排名6021 今年有机会被贵校录取吗 专业电子商务 商业类",
        "answer": "参考去年的录取情况，是有机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江国际海运职业技术学院",
        "title": "浙江国际海运职业技术学院-咨询",
        "question": "您好 问问今年浙江录取分数线是多少",
        "answer": " 参照我校2023年录取分数和位次，详见招生信息网或招生微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江国际海运职业技术学院",
        "title": "浙江国际海运职业技术学院-咨询录取",
        "question": "您好 问一下 367分文化课加技能 排名6021 今年有机会被贵校录取吗",
        "answer": "请告知报考类别。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江国际海运职业技术学院",
        "title": "浙江国际海运职业技术学院-录取",
        "question": "江西376物理组，有希望贵校录取?",
        "answer": "去年最低351，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江国际海运职业技术学院",
        "title": "浙江国际海运职业技术学院-咨询",
        "question": "贵校承认四川加分吗，我是四川考生，理科385，加分405，排名26万",
        "answer": "承认四川加分项的，这个分数参照2023年录取分数，是希望很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江国际海运职业技术学院",
        "title": "浙江国际海运职业技术学院-报考",
        "question": "湖北理科331 报考该校航海技术几率大吗？",
        "answer": "考生你好：我校航海技术去年湖北理科录取最低分360分，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江国际海运职业技术学院",
        "title": "浙江国际海运职业技术学院-河南文科",
        "question": "河南文科男333分可以报考咱们学校吗？",
        "answer": "考生你好：河南文科我校去年录取最低分355，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江国际海运职业技术学院",
        "title": "浙江国际海运职业技术学院-录取",
        "question": "你好，河南理科330，名次43w有机会录取到本校机电专业吗",
        "answer": "考生你好：去年我校机电专业未在河南招生，今年的计划理科招生专业有航海技术、轮机工程技术、船舶电子电气技术、食品检验检测技术、石油化工技术、应用化工技术和油气储运技术。去年最低录取分366。供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江体育职业技术学院",
        "title": "浙江体育职业技术学院-河南体育生文化课没过线",
        "question": "可以报贵校吗",
        "answer": "2024年我院只招收浙江省的高考生，未做省外的招生计划，无法招收省外的学生。因此您这边是无法报考我们学校。谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "温州科技职业学院",
        "title": "温州科技职业学院-20河南理科",
        "question": "河南理科327位次435646报考贵校的计算机网络专业有希望吗",
        "answer": "你好，今年我校在河南招收8名理工类学生，去年最低分数为399，仅供参考，因我校省外录取学生数较少，往年录取分数无明显规律，请自行考虑清楚再填报哦！"
    },
    {
        "schoolName": "温州科技职业学院",
        "title": "温州科技职业学院-江西录取",
        "question": "江西文科高考389，排名96300，有望被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，今年我校在江西招收7名历史类学生，去年最低分数为386，仅供参考，欢迎填报哦，因我校省外录取学生数较少，往年录取分数无明显规律，请自行考虑清楚再填报哦！"
    },
    {
        "schoolName": "温州科技职业学院",
        "title": "温州科技职业学院-浙江",
        "question": "男政史地458位次210120能报考贵校吗？",
        "answer": "你好，我校浙江省普通类去年最低录取位次219149，你的分数希望非常大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "温州科技职业学院",
        "title": "温州科技职业学院-录取",
        "question": "广西文史类316分 位次98276可以录取吗",
        "answer": "你好，今年我校在广西招收10名历史类学生，去年最低分数为378，仅供参考，因我校省外录取学生数较少，往年录取分数无明显规律，请自行考虑清楚再填报哦！"
    },
    {
        "schoolName": "温州科技职业学院",
        "title": "温州科技职业学院-录取",
        "question": "浙江 453 214192 报数媒 被录取的概率是不是很小",
        "answer": "你好，我校浙江省普通类数字媒体技术去年最低录取位次199950，分数线会上下浮动，可以尝试填报，请记得填好保底志愿哦！"
    },
    {
        "schoolName": "温州科技职业学院",
        "title": "温州科技职业学院-报考",
        "question": "安徽物理336分省内排名285700报考贵校能录取吗？",
        "answer": "你好，今年我校在安徽招收8名物理类学生，去年最低分数为404，仅供参考，因我校省外录取学生数较少，往年录取分数无明显规律，请自行考虑清楚再填报哦！"
    },
    {
        "schoolName": "温州科技职业学院",
        "title": "温州科技职业学院-录取",
        "question": "广西文史类316分 位次98276可以录取吗",
        "answer": "你好，今年我校在广西招收10名历史类学生，去年最低分数为378，仅供参考，因我校省外录取学生数较少，往年录取分数无明显规律，请自行考虑清楚再填报哦！"
    },
    {
        "schoolName": "温州科技职业学院",
        "title": "温州科技职业学院-报考",
        "question": "你好，安徽物化地340.排名283919有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，今年我校在安徽招收8名物理类学生，去年最低分数为404，仅供参考，可以尝试填报，因我校省外录取学生数较少，往年录取分数无明显规律，请自行考虑清楚再填报哦！"
    },
    {
        "schoolName": "温州科技职业学院",
        "title": "温州科技职业学院-浙江",
        "question": "最低分数线是多少",
        "answer": "你好，我校浙江省普通类去年最低录取分数线438分，位次219149，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "温州科技职业学院",
        "title": "温州科技职业学院-新疆考生理科174",
        "question": "174能报你们学校嘛",
        "answer": "你好，我校今年没有面向新疆招生，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "温州科技职业学院",
        "title": "温州科技职业学院-江西新高考物理组",
        "question": "高考278分，排名248888名，有机会进入贵校吗",
        "answer": "你好，今年我校在江西招收11名物理类学生，去年最低分数为389，仅供参考，因我校省外录取学生数较少，往年录取分数无明显规律，请自行考虑清楚再填报哦！"
    },
    {
        "schoolName": "温州科技职业学院",
        "title": "温州科技职业学院-录取",
        "question": "浙江单考单招电子商务专业414分，可以被录取吗",
        "answer": "你好，我校今年单考单招没有招收电子商务专业哦。"
    },
    {
        "schoolName": "温州科技职业学院",
        "title": "温州科技职业学院-招生",
        "question": "你好 今年招福建考生吗，理科339 排名165324 可以报考贵校的畜牧兽医吗",
        "answer": "你好，今年我校在福建招收5名物理类学生，去年最低分数为392，仅供参考，可以尝试填报，因我校省外录取学生数较少，往年录取分数无明显规律，请自行考虑清楚再填报哦！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江汽车职业技术学院",
        "title": "浙江汽车职业技术学院-浙江省",
        "question": "浙江省普高考生 史地生321分 可以报考贵校吗",
        "answer": "考生，你好！可报考我校，建议专业多填几个，连续填，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江汽车职业技术学院",
        "title": "浙江汽车职业技术学院-报考",
        "question": "安徽物理336分省内排名285700报考贵校能录取吗？",
        "answer": "考生，你好！你的分数可报考我校，但是要专业多填几个，连续填，增加录取几率，因为我校去年最低录取分数是367分，位次号是258494，还是有一定风险在。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江汽车职业技术学院",
        "title": "浙江汽车职业技术学院-河南",
        "question": "河南理科331分430343名可以被机械制造及自动化录取么",
        "answer": "考生，你好！我校在河南没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江汽车职业技术学院",
        "title": "浙江汽车职业技术学院-喜欢贵校",
        "question": "请问领导：政史地女生484分，位次：185728填报贵校有把握被录取吗？谢谢领导的回复！",
        "answer": "考生！你好。这个分数可填报我校任意专业，录取率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江汽车职业技术学院",
        "title": "浙江汽车职业技术学院-录取",
        "question": "浙江文化363美术216综合452能被浙江汽车职业技术学院录取吗",
        "answer": "考生，你好！我校去年最低录取分367分，位次号258494，你文化分363分可填报我校，建议多选几个专业，连续填，可增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江汽车职业技术学院",
        "title": "浙江汽车职业技术学院-浙江高生 男 物化技411分，能报考你们学校吗？",
        "question": "浙江高生 男 物化技411分，能报考你们学校吗？",
        "answer": "考生，你好！411分可报考我校任意专业，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江汽车职业技术学院",
        "title": "浙江汽车职业技术学院-报考",
        "question": "江西考生，404分，能填报贵院校吗",
        "answer": "考生，你好！这个分数按去年的录取分数是可以填报我校的。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江汽车职业技术学院",
        "title": "浙江汽车职业技术学院-志愿",
        "question": "老师你好！浙江物化技380能报贵校吗？",
        "answer": "考生，你好！你这个分数是可以填报我校，可参考我校去年的录取分数和位次号，去年最低录取分是367分，位次号258494，欢迎来电咨询！0576-85120908、85120098"
    },
    {
        "schoolName": "浙江汽车职业技术学院",
        "title": "浙江汽车职业技术学院-报考",
        "question": "你好，计算机类352分可以被贵校录取吗，若可以，填报哪些专业较为稳妥呢",
        "answer": "考生，你好！你这个分数是可以填报我校的，录取几率还是挺高的，稳妥起见，可以多填几个专业，今年面向计算机类共有8个招生专业。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江汽车职业技术学院",
        "title": "浙江汽车职业技术学院-录取规则",
        "question": "对艺术类招生的录取办法",
        "answer": "同学，你好！我校没有面向艺术类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江汽车职业技术学院",
        "title": "浙江汽车职业技术学院-报考",
        "question": "安徽考生物化政297分可以报考贵校吗",
        "answer": "你好，同学！我们去年安徽理科录取分数是319.8，可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "浙江汽车职业技术学院",
        "title": "浙江汽车职业技术学院-选科",
        "question": "老师你好，我选科是政治地理技术，报你们学校的专科专业，机械，新能源汽车，电器自动化技术，可不可以报，没选物化，能不能学的明白",
        "answer": "同学，你好！我校今年面向普高招生专业选考科目均为“不限”，不管你的选考科目是什么都可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江横店影视职业学院",
        "title": "浙江横店影视职业学院-报考",
        "question": "安徽物理336分省内排名285700报考贵校能录取吗？",
        "answer": "考生您好，我校在安徽省招生专业类别为艺术类，普通类没有投放志愿计划。如有其他咨询问题欢迎拨打我校招生咨询电话0579-86599999，感谢你的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江横店影视职业学院",
        "title": "浙江横店影视职业学院-浙江",
        "question": "浙江声乐文化317，综合分456，能被浙江横店影视职业学院录取吗",
        "answer": "考生你好，根据去年录取情况综合分析，录取机会不大，可以冲冲看。如有其他问题欢迎拨打招生咨询热线0579-86599999，或登录学校官网查看历年分数线。（网址：http://www.hcft.edu.cn/#/pages/Details?zhuyuan_details_id=12236）"
    },
    {
        "schoolName": "浙江横店影视职业学院",
        "title": "浙江横店影视职业学院-专业",
        "question": "进入该校可以立马换专业吗",
        "answer": "考生你好，考生录取后可在开学报到当天或者第一学期末进行专业转换。具体规则为普通类专业可向艺术类专业转换，同时可以转其他普通类专业；艺术类专业不能转去普通类专业，只能转为其他艺术类专业。人物形象设计（中外合作办学）专业不可以转入、转出。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江横店影视职业学院",
        "title": "浙江横店影视职业学院-四川表演",
        "question": "四川表演 223 文化306 综合分431可以上贵校么",
        "answer": "考生你好，热忱欢迎您填报我校志愿，如有其他问题可以拨打我校招生咨询电话：0579-86599999，或登录学生官方网站查看历年成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江横店影视职业学院",
        "title": "浙江横店影视职业学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，我校今年未对江西省投放招生计划，感谢你的关注，祝你考取心仪的学校！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江横店影视职业学院",
        "title": "浙江横店影视职业学院-艺术生录取",
        "question": "河南戏剧影视导演专业 200 分文化课 204 有希望吗？",
        "answer": "考生您好，请登录我校官网查看2023年河南省艺术类录取情况，具体结合河南省分数位次情况填报志愿。如有其他问题可以拨打我校招生咨询电话0579-86599999，热忱欢迎您报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "浙江横店影视职业学院",
        "title": "浙江横店影视职业学院-录取",
        "question": "浙江美术生文化363，综合分452，能被浙江横店影视职业学院录取吗",
        "answer": "考生您好，可以参考我校官网2023年艺术类二批二段各专业录取分数线及普通类二批二段录取分数线。（艺术类：http://www.hcft.edu.cn/#/pages/Details?zhuyuan_details_id=12236）（普通类：http://www.hcft.edu.cn/#/pages/Details?zhuyuan_details_id=12237）"
    },
    {
        "schoolName": "浙江横店影视职业学院",
        "title": "浙江横店影视职业学院-浙江职高考生369分 位次号02-9290 有机会进贵校吗",
        "question": "浙江职高考生369分 位次号02-9290 有机会进贵校吗？计算机类-艺术设计",
        "answer": "考生，你好！你考试的类别如果是计算机类时，我们去年艺术设计专业录取最低分数为394分，但你可报考面向该类招生的其他专业，有录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江横店影视职业学院",
        "title": "浙江横店影视职业学院-浙江391，位次25万+，政史地，能冲吗，能选到哪些专业",
        "question": "浙江391，位次25万+，政史地，能冲吗，能选到哪些专业",
        "answer": "考生，你好！去年我们学校普通类第二段平行投档分数线最低为371分，建议填报我们学校多个专业有录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江横店影视职业学院",
        "title": "浙江横店影视职业学院-录取",
        "question": "湖南省美术联考242文化277综合分252.5可以被本校的美术类专业录取吗？",
        "answer": "考生您好，我校未对湖南省开放招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江横店影视职业学院",
        "title": "浙江横店影视职业学院-美术",
        "question": "老师文化305文科 艺体237可否",
        "answer": "考生，你好！今年我校在四川的招生专业为戏剧影视表演，科目为艺术（文）。考生可登录我校官网，进入招生专栏通道，查看统一高考历年数据，进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "浙江横店影视职业学院",
        "title": "浙江横店影视职业学院-录取",
        "question": "请问你们今年有计划招收福建的学生吗 分数在345分有望被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，我校今年未对福建省开放招生计划。"
    }
]